[
  {
    "ID": 1,
    "Question": "在道路上醉酒驾驶机动车的， 。|处管制，并处罚金|处拘役，并处罚金|处3年以下有期徒刑|处3年以上有期徒刑",
    "Answer": "处拘役，并处罚金"
  },
  {
    "ID": 2,
    "Question": "山体崩塌是登山健身时有可能遇到的自然灾害。岩层面、裂缝面与山坡方向 时，更容易发生山体崩塌。|一致|不一致",
    "Answer": "一致"
  },
  {
    "ID": 3,
    "Question": "“苟利于民，不必法古；苟周于事，不必循旧。”出自《 》。|淮南子|论语|孟子|荀子",
    "Answer": "淮南子"
  },
  {
    "ID": 5,
    "Question": "2022年北京冬奥会会徽为 。|冬梦|飞跃|中国印|天地人",
    "Answer": "冬梦"
  },
  {
    "ID": 6,
    "Question": "下列选项中不属于传统知识产权范畴的是 。|使用权|专利权|商标权|著作权",
    "Answer": "使用权"
  },
  {
    "ID": 7,
    "Question": "单板滑雪起源于20世纪60年代中期的美国，其产生与 有关。|滑板|轮滑|冲浪|跑步",
    "Answer": "冲浪"
  },
  {
    "ID": 8,
    "Question": "高山滑雪起源于欧洲的阿尔卑斯山脉地区，所以又被称为“阿尔卑斯滑雪”。1936年在 举行的第四届冬奥会上被列为比赛项目。|丹麦|德国|捷克|比利时",
    "Answer": "德国"
  },
  {
    "ID": 9,
    "Question": "“风急天高猿啸哀，渚清沙白鸟飞回。无边落木萧萧下，不尽长江滚滚来。”是唐代诗人杜甫所作 中的前四句。|《秋兴八首》|《负薪行》|《登高》|《八阵图》",
    "Answer": "《登高》"
  },
  {
    "ID": 10,
    "Question": "唐代杜甫《赠卫八处士》中的诗句“人生不相见，动如参与商”，“参与商”指的是 。|星宿|人物|地名|官职",
    "Answer": "星宿"
  },
  {
    "ID": 11,
    "Question": "根据《中华人民共和国国家安全法》规定，维护国家安全，应当遵守宪法和法律，坚持 原则，尊重和保障人权，依法保护公民的权利和自由。|社会主义法治|公平正义|平等|以人民为中心",
    "Answer": "社会主义法治"
  },
  {
    "ID": 12,
    "Question": "《四元玉鉴》是中国数学著作中最重要的，同时也是中世纪最杰出的数学著作之一。它是世界数学宝库中不可多得的瑰宝，是 代朱世杰的著作。|元|明|清|宋",
    "Answer": "元"
  },
  {
    "ID": 13,
    "Question": "“故人西辞黄鹤楼，烟花三月下扬州”中的“故人”指的是 。|孟浩然|王维|杜甫|李白",
    "Answer": "孟浩然"
  },
  {
    "ID": 15,
    "Question": "“风雨巴山遗恨远，至今人念大将军”说的人物是 。|邹容|张自忠|冯玉祥|刘湘",
    "Answer": "邹容"
  },
  {
    "ID": 16,
    "Question": "标志着我国进入改革开放新时期的重要会议是 。|党的十一届三中全会|党的八大|党的九届二中全会|党的十二大",
    "Answer": "党的十一届三中全会"
  },
  {
    "ID": 17,
    "Question": "1937年7月7日，抗日战争全面爆发。11月20日，国民政府正式迁都 市。|武汉|长沙|重庆|成都",
    "Answer": "重庆"
  },
  {
    "ID": 18,
    "Question": "涉密人员离岗离职应 。|接受保密教育|接受保密监督|实行脱密期管理|经领导批准",
    "Answer": "实行脱密期管理"
  },
  {
    "ID": 19,
    "Question": "“国破山河在，城春草木深”这一诗句的历史背景是 。|秦末农民起义|三国赤壁之战|唐朝安史之乱|清朝三藩之乱",
    "Answer": "唐朝安史之乱"
  },
  {
    "ID": 20,
    "Question": "根据《中华人民共和国产品质量法》规定，限期使用的产品，应当在显著位置清晰地标明生产日期和安全使用期或 。|保存期|保质期|失效日期",
    "Answer": "失效日期"
  },
  {
    "ID": 21,
    "Question": "北魏时期著名农学家贾思勰所著的 是古代农学体系形成的标志。|《齐民要术》|《农桑辑要》|《王祯农书》|《农政全书》",
    "Answer": "《齐民要术》"
  },
  {
    "ID": 22,
    "Question": "国家秘密及其密级的具体范围，由 分别会同外交、公安、国家安全和其他中央有关机关规定。|中央保密委员会|中央保密委员会办公室|国家保密行政管理部门|中共中央办公厅",
    "Answer": "国家保密行政管理部门"
  },
  {
    "ID": 23,
    "Question": "根据《中华人民共和国国家安全法》规定，开展情报信息工作，应当充分运用 ，加强对情报信息的鉴别、筛选、综合和研判分析。|现代科学技术手段|高科技手段|秘密手段|智能手段",
    "Answer": "现代科学技术手段"
  },
  {
    "ID": 25,
    "Question": "成语“春风得意”出自 。|孟郊《登科后》|袁枚《春风》|李白《春思》|杜牧《江南春》",
    "Answer": "孟郊《登科后》"
  },
  {
    "ID": 26,
    "Question": "泥石流是山区沟谷中，由暴雨、冰雪融化等激发的含有大量泥沙石块的特殊洪流。在野外如果突遇泥石流来袭，正确的做法是 。|向与泥石流方向垂直的两边山坡上面爬|顺山沟方向往上游跑|顺山沟方向往下游跑|在凹坡处停留等待救援",
    "Answer": "向与泥石流方向垂直的两边山坡上面爬"
  },
  {
    "ID": 27,
    "Question": "我国第一部叙事详备的编年体史书是 。|《左传》|《论语》|《国语》|《战国策》",
    "Answer": "《左传》"
  },
  {
    "ID": 28,
    "Question": "都江堰水利工程是全世界迄今为止年代最久、唯一留存、仍在一直使用、以无坝引水为特征的宏大水利工程，其修建年代是 。|战国时期|秦代|西汉|北宋",
    "Answer": "战国时期"
  },
  {
    "ID": 29,
    "Question": "关于伪科学，下列说法不正确的是 。|伪科学也是科学，有科学依据|伪科学的学说不是建立在牢固的科学基础之上的|伪科学拒绝实验检验，事实上是它经不起检验|伪科学拒绝批评，不会及时纠错、修正和完善而取得进步",
    "Answer": "伪科学也是科学，有科学依据"
  },
  {
    "ID": 30,
    "Question": "我国的货币政策目标是 。|保持货币币值的稳定，并以此促进经济增长|充分就业|经济增长|国际收支平衡",
    "Answer": "保持货币币值的稳定，并以此促进经济增长"
  },
  {
    "ID": 32,
    "Question": "全面抗战爆发后，八路军打的第一个大胜仗是 。|平型关大捷|台儿庄战役|武汉会战|长沙大捷",
    "Answer": "平型关大捷"
  },
  {
    "ID": 35,
    "Question": "嫦娥四号探测器是在我国 发射成功的。|酒泉发射基地|西昌发射基地|太原发射基地|文昌发射基地",
    "Answer": "西昌发射基地"
  },
  {
    "ID": 36,
    "Question": "“知屋漏者在宇下，知政失者在草野”出自 政论家王充的《论衡》。|汉代|唐代|宋代|明代",
    "Answer": "汉代"
  },
  {
    "ID": 37,
    "Question": "流行性感冒最主要的传播途径是 。|消化道传播|接触传染|血液传染|呼吸道飞沫传播",
    "Answer": "呼吸道飞沫传播"
  },
  {
    "ID": 38,
    "Question": "星座的划分和命名完全是由人决定的。而占星术宣扬人的性格与命运是由星座决定的，其实是毫无科学根据的，应该摒弃。这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 39,
    "Question": "1919年 在《新青年》上发表《我的马克思主义观》一文，比较全面地介绍了马克思主义的唯物史观、经济学说和社会主义理论。|陈独秀|毛泽东|李大钊|周恩来",
    "Answer": "李大钊"
  },
  {
    "ID": 40,
    "Question": "发生地震时，最先感到的地震波叫 。|横波|纵波|面波|体波",
    "Answer": "纵波"
  },
  {
    "ID": 42,
    "Question": "魏晋时期任太医令的医学家王叔和整理传播了张仲景的《伤寒杂病论》，并著述了 。|《脉经》|《神农本草经》|《黄帝内经》|《本草纲目》",
    "Answer": "《脉经》"
  },
  {
    "ID": 43,
    "Question": "国家秘密的保密期限已满的， 。|自行解密|机关、单位负责人批准解密|报上级机关批准解密|报保密行政管理部门批准解密",
    "Answer": "自行解密"
  },
  {
    "ID": 44,
    "Question": "冬奥会历史上，“冬季两项”首次被列为正式比赛项目是在1960年 冬奥会上。而女子“冬季两项”是在1992年阿尔贝维尔第十六届冬奥会增设为比赛项目。|斯阔谷|因斯布鲁克|格勒诺布尔|札幌",
    "Answer": "斯阔谷"
  },
  {
    "ID": 45,
    "Question": "根据我国气象部门规定，当日最高气温达到或超过 时，称为高温天气。|35℃|38℃|40℃",
    "Answer": "35℃"
  },
  {
    "ID": 46,
    "Question": "张仲景“勤求古训，博采众方”，其著作全面阐述了中医理论和治病原则。该著作是 。|《千金方》|《本草纲目》|《黄帝内经》|《伤寒杂病论》",
    "Answer": "《伤寒杂病论》"
  },
  {
    "ID": 47,
    "Question": "海军编制的舰和艇是按 来区分的。|排水量|尺寸|导弹数质量|编制人员",
    "Answer": "排水量"
  },
  {
    "ID": 48,
    "Question": "世界上最早种植水稻的国家是 。|中国|美国|澳大利亚|荷兰",
    "Answer": "中国"
  },
  {
    "ID": 49,
    "Question": "传入西欧的四大发明，对欧洲思想解放起到直接促进作用的是 。|造纸术|印刷术|火药|指南针",
    "Answer": "造纸术"
  },
  {
    "ID": 50,
    "Question": "疟疾主要是通过 传播的。|蚊子|苍蝇|老鼠|狗",
    "Answer": "蚊子"
  },
  {
    "ID": 51,
    "Question": "很多人喜欢在客厅和卧室里摆放绿植，专家建议卧室内不要摆放过多绿色植物的主要原因是 。|绿色植物会招引昆虫|绿色植物夜间会消耗氧气|绿色植物能增加房间湿度",
    "Answer": "绿色植物夜间会消耗氧气"
  },
  {
    "ID": 52,
    "Question": "“初唐四杰”指的是 。|王勃、杨炯、卢照邻、骆宾王|王维、杨炯、张若虚、骆宾王|王维、卢照邻、孟浩然、张若虚|王勃、孟浩然、王维、张若虚",
    "Answer": "王勃、杨炯、卢照邻、骆宾王"
  },
  {
    "ID": 54,
    "Question": "我国最长的河流是 。|长江|黄河",
    "Answer": "长江"
  },
  {
    "ID": 55,
    "Question": "在中国境内有住所，或者无住所而一个纳税年度内在中国境内居住累计满 的个人，为居民个人。|一百八十三天|一百天|一年|两百天",
    "Answer": "一百八十三天"
  },
  {
    "ID": 56,
    "Question": "“橘生淮南则为橘，生于淮北则为枳。”出自 。|《春秋》|《左传》|《吕氏春秋》|《晏子春秋》",
    "Answer": "《晏子春秋》"
  },
  {
    "ID": 57,
    "Question": "气体可压缩存储在钢瓶中是因为 。 |分子之间有间隔|分子有弹性|分子不断运动|分子可分解为原子",
    "Answer": "分子之间有间隔"
  },
  {
    "ID": 59,
    "Question": "1931年夏，毛泽东写下了“七百里驱十五日，赣水苍茫闽山碧，横扫千军如卷席”的词句，描写的是 的战斗场面。|反第一次大“围剿”|反第二次大“围剿”|反第三次大“围剿”",
    "Answer": "反第二次大“围剿”"
  },
  {
    "ID": 60,
    "Question": "位于江苏省苏州市吴江区的 ，是江南六大名镇之一，至今已有1000多年历史，镇内家家临水，户户通舟，明清民居，鳞次栉比，以小桥流水人家的格局赢得“东方小威尼斯”的美誉。|同里|周庄|黎里",
    "Answer": "同里"
  },
  {
    "ID": 61,
    "Question": "臭氧层能使地球上的生物免遭 的伤害。|紫外线|红外线|可见光",
    "Answer": "紫外线"
  },
  {
    "ID": 62,
    "Question": "气象灾害预警信号根据气象灾害可能造成的危害程度、紧急程度和发展态势一般划分为四级，其中特别严重的等级用 色表示。 |蓝|黄|橙|红",
    "Answer": "红"
  },
  {
    "ID": 63,
    "Question": "燃烧是一种发热发光的 。|化学反应|物理反应|光电反应",
    "Answer": "化学反应"
  },
  {
    "ID": 64,
    "Question": "在古代中国社会中，私学是与官学相对而存在的，并在中国教育史上占有重要的地位。我国历史上 私学规模最大、影响最深远。|孔子|孟子|老子|墨子",
    "Answer": "孔子"
  },
  {
    "ID": 66,
    "Question": "生物体的组成方式从简单到复杂的排列顺序是 。|细胞，组织，器官，器官系统|器官系统，器官，组织，细胞|组织，细胞，器官系统，器官|组织，细胞，器官，器官系统",
    "Answer": "细胞，组织，器官，器官系统"
  },
  {
    "ID": 67,
    "Question": "1920年秋到1921年春，李大钊、张国焘等在北京，董必武、陈潭秋、包惠僧等在武汉，毛泽东、何叔衡等在 ，王尽美、邓恩铭等在济南，谭平山、谭植棠等在广州以不同名称成立了中国共产党早期组织。|太原|长沙|厦门|天津",
    "Answer": "长沙"
  },
  {
    "ID": 68,
    "Question": "夏天，打开冰箱冷冻室的门，常常看到冷冻室中冒出一股白雾，这是 。|冰箱里原有的水蒸气凝结成小水滴|冰箱里的冰升华后又凝结成小水滴|冰箱外部空气中的水蒸气遇冷凝结成小水滴",
    "Answer": "冰箱外部空气中的水蒸气遇冷凝结成小水滴"
  },
  {
    "ID": 69,
    "Question": "碳-14断代法可以用来 。|判定完全相同地域环境下的两件物品中哪个更古老|判定物品的营养成分|判定物品生活的地理位置|判定物品所属的种类",
    "Answer": "判定完全相同地域环境下的两件物品中哪个更古老"
  },
  {
    "ID": 70,
    "Question": "长江三峡是瞿塘峡、西陵峡和 的总称。|巫峡|龙门峡|巴雾峡|滴翠峡",
    "Answer": "巫峡"
  },
  {
    "ID": 71,
    "Question": "党支部党员大会是党支部的议事决策机构，由全体党员参加，一般每季度召开 次。|1|2|3|4",
    "Answer": "1"
  },
  {
    "ID": 72,
    "Question": "根据《中华人民共和国国家安全法》规定， 依照宪法规定，决定战争和和平的问题，行使宪法规定的涉及国家安全的其他职权。|全国人民代表大会|全国人民代表大会常务委员会|中华人民共和国主席|国务院",
    "Answer": "全国人民代表大会"
  },
  {
    "ID": 73,
    "Question": "要毫不动摇坚持发展是硬道理、发展应该是科学发展和 的战略思想，举全民之力推进中国特色社会主义事业，不断把“蛋糕”做大。|高质量发展|大规模发展|平均发展",
    "Answer": "高质量发展"
  },
  {
    "ID": 74,
    "Question": "“每逢佳节倍思亲”中的“佳节”指的是传统节日中的 。|春节|端午节|重阳节|中秋节",
    "Answer": "重阳节"
  },
  {
    "ID": 75,
    "Question": "为纪念辛亥革命一百年，我国邮政部门发行了邮票和小型张，小型张上革命先驱孙中山先生题写的建国方略是“ ”。|天下为公|自由博爱|一心为公|民主自由",
    "Answer": "天下为公"
  },
  {
    "ID": 76,
    "Question": "“岁不寒，无以知松柏；事不难，无以知君子。”出自 。|《荀子》|《劝学》|《孟子》|《春秋》",
    "Answer": "《荀子》"
  },
  {
    "ID": 77,
    "Question": "《史记·吴太伯世家》中泰伯奔吴的故事发生在今天 一带。|无锡|苏州|湖北|浙江",
    "Answer": "无锡"
  },
  {
    "ID": 78,
    "Question": "曾在长沙城北书堂山习字洗笔的唐代著名书法家是 。|欧阳询|虞世南|颜真卿|柳公权",
    "Answer": "欧阳询"
  },
  {
    "ID": 79,
    "Question": "“德不孤必有邻”出自 。|《论语》|《孟子》|《大学》|《中庸》",
    "Answer": "《论语》"
  },
  {
    "ID": 80,
    "Question": "地球大气中的二氧化碳含量不断增加的主要后果是 。|产生温室效应|破坏臭氧层|产生酸雨|毒害农作物",
    "Answer": "产生温室效应"
  },
  {
    "ID": 81,
    "Question": "使用灭火器进行灭火的最佳位置是 。|下风位置|上风或侧风位置|离起火点10米以上位置",
    "Answer": "上风或侧风位置"
  },
  {
    "ID": 82,
    "Question": "高山滑雪是使用固定后脚跟装置的滑雪板，顺着白雪覆盖的斜坡向下滑行的运动。按照平均速度排列，从高到低依次为 ，旗门数则与速度成反比。|滑降-超级大回转-大回转-回转|滑降-回转-大回转-超级大回转|回转-超级大回转-大回转-滑降|回转-大回转-超级大回转-滑降",
    "Answer": "滑降-超级大回转-大回转-回转"
  },
  {
    "ID": 83,
    "Question": "武昌鱼早在1700多年前的三国时期，已饮誉大江南北。毛主席的著名诗句“ ”，让武昌鱼声名大噪。|才饮长沙水，又食武昌鱼|秋来倍忆武昌鱼，梦著只在巴陵道|迢迢建业水，中有武昌鱼",
    "Answer": "才饮长沙水，又食武昌鱼"
  },
  {
    "ID": 84,
    "Question": "面粉生产车间严禁吸烟的主要原因是 。|防止爆炸|防止火灾|保护环境|保护工人免受尼古丁危害",
    "Answer": "防止爆炸"
  },
  {
    "ID": 85,
    "Question": "关于物质的“分子”，下列说法最正确的是 。|物质中能够独立存在并保持该物质一切化学性质的最小微粒|组成原子的基本微粒，由原子核和核外电子组成|与物质的化学性质有关，是构成物质的基本微粒",
    "Answer": "物质中能够独立存在并保持该物质一切化学性质的最小微粒"
  },
  {
    "ID": 86,
    "Question": "根据《中华人民共和国国家安全法》规定，公民和组织因支持、协助国家安全工作导致财产损失的，按照国家有关规定给予 。|补偿|赔偿|补助|奖励",
    "Answer": "补偿"
  },
  {
    "ID": 87,
    "Question": "当前脑科学中最有意义的是对 的研究，这一研究将弄清人脑是如何工作的，了解人的意识、情绪、意志、情感、理智、智力等是如何由脑神经细胞产生的，将有助于回答生命和智力的起源问题，也会为进一步用机器模拟人脑开辟更为广阔的前景。|认知活动|感情活动|意识活动|神经中枢",
    "Answer": "认知活动"
  },
  {
    "ID": 88,
    "Question": "保守国家秘密的工作，实行积极防范、突出重点、 的方针，既确保国家秘密安全，又便利信息资源合理利用。|依法管理|依规管理|审慎管理|严格管理",
    "Answer": "依法管理"
  },
  {
    "ID": 89,
    "Question": "赛艇运动使用的船艇最初是人们日常的交通工具，被称为“水上巴士”。17世纪的泰晤士河上，船工们经常举行划船比赛。赛艇运动起源于 。|英国|法国|意大利|希腊",
    "Answer": "英国"
  },
  {
    "ID": 91,
    "Question": "1941年3月，八路军三五九旅在旅长 的率领下在南泥湾开展大生产运动。|王震|许世友|粟裕|萧克",
    "Answer": "王震"
  },
  {
    "ID": 92,
    "Question": "中华人民共和国国歌《义勇军进行曲》的歌词作者是 。 |田汉|聂耳|冼星海",
    "Answer": "田汉"
  },
  {
    "ID": 93,
    "Question": "驾驶机动车在高速公路上行驶，遇有雾、雨、雪、沙尘、冰雹等低能见度气象条件时， ，应当从最近的出口尽快驶离高速公路。 |能见度小于50米时|能见度小于100米时|能见度小于200米时|能见度小于500米时",
    "Answer": "能见度小于50米时"
  },
  {
    "ID": 94,
    "Question": "唐代尚马之风流行，壁画中的骏马多带有各种装饰，既好看又有实际功能。其中位于马鞍下部，用于障蔽尘土的部分被我们称之为 。|障泥|鞍鞯|辟土|净尘",
    "Answer": "障泥"
  },
  {
    "ID": 96,
    "Question": "1935年12月，中共中央在 上确定了抗日民族统一战线的策略方针。|八七会议|洛川会议|瓦窑堡会议|十二月会议",
    "Answer": "瓦窑堡会议"
  },
  {
    "ID": 97,
    "Question": "国家级非物质文化遗产代表性项目名录由 建立。|国务院|国务院办公厅|文化和旅游部",
    "Answer": "国务院"
  },
  {
    "ID": 98,
    "Question": "目前所发掘 贵族墓葬中规模最大、等级最高、结构最为复杂的一座墓葬是懿德太子墓。|南宋|北宋|唐代|明清",
    "Answer": "唐代"
  },
  {
    "ID": 99,
    "Question": "《中华人民共和国食品安全法》规定，食品生产经营者应当建立并执行从业人员健康管理制度。患有国务院卫生行政部门规定的有碍食品安全疾病的人员，不得从事接触 的工作。|直接入口食品|非直接入口食品|未加工食品",
    "Answer": "直接入口食品"
  },
  {
    "ID": 100,
    "Question": "《中华人民共和国食品安全法》规定，生产不符合食品安全标准的食品或者经营明知是不符合食品安全标准的食品，消费者除要求赔偿损失外，还可以向生产者或者经营者要求支付 赔偿金。|价款十倍或者损失三倍的|价款双倍的|损失十倍的",
    "Answer": "价款十倍或者损失三倍的"
  },
  {
    "ID": 101,
    "Question": "当遭遇大风时，应避免走高楼之间的狭长通道，因为在狭窄的通道中，会形成“狭管效应”，风力 。|增大|不变|减小",
    "Answer": "增大"
  },
  {
    "ID": 102,
    "Question": "良渚古城遗址位于浙江省 ，地处中国东南沿海长江流域天目山东麓河网纵横的平原地带。|杭州市|宁波市|嘉兴市|绍兴市",
    "Answer": "杭州市"
  },
  {
    "ID": 103,
    "Question": "《中华人民共和国食品安全法》规定，进口的食品、食品添加剂、食品相关产品应当符合 。|我国食品安全国家标准|出口国国家食品安全标准|双方约定的标准",
    "Answer": "我国食品安全国家标准"
  },
  {
    "ID": 104,
    "Question": "北宋词人晏殊与晏几道并称“二晏”，他们之间是 关系。|父子|兄弟|叔侄|无特殊关联",
    "Answer": "父子"
  },
  {
    "ID": 105,
    "Question": "遇森林火灾发生时，应迅速拨打森林火警电话 报警。|12119|12110|110|119",
    "Answer": "12119"
  },
  {
    "ID": 106,
    "Question": "1937年八路军在长沙建立的联络机构名为 。 |八路军驻湘办事处|八路军驻湘通讯处|八路军驻湘联络处",
    "Answer": "八路军驻湘通讯处"
  },
  {
    "ID": 107,
    "Question": "1981年第一届中国电影金鸡奖最佳故事片《天云山传奇》的导演是 。|谢晋|黄建中|谢飞|黄蜀芹",
    "Answer": "谢晋"
  },
  {
    "ID": 108,
    "Question": "癌症的本质是 。|正常细胞的生长与分裂失去控制从而无限增殖|体内营养过剩|细菌感染|体内毒素累积",
    "Answer": "正常细胞的生长与分裂失去控制从而无限增殖"
  },
  {
    "ID": 109,
    "Question": "诗句“曾逐东风拂舞筵，乐游春苑断肠天。如何肯到清秋日，已带斜阳又带蝉”描写的植物是 。|柳树|杨树|松柏|菖蒲",
    "Answer": "柳树"
  },
  {
    "ID": 110,
    "Question": "做好党的新闻舆论工作，必须把 方向摆在第一位，坚持党性原则，坚持党管宣传、党管意识形态、党管媒体，坚持政治家办报、办刊、办台、办新闻网站。|政治|经济|文化",
    "Answer": "政治"
  },
  {
    "ID": 111,
    "Question": "台风和飓风的不同点在于 。|强度不同|影响方式不同|“产地”不同，不同国家称谓不同",
    "Answer": "“产地”不同，不同国家称谓不同"
  },
  {
    "ID": 112,
    "Question": "汉字产生的标志是殷商后期所形成的初步定型的甲骨文，其后经过了三千多年的演变，形成了我们今天的文字。下列汉字演变过程的时间排序正确的是 。|隶书、小篆、楷书、行书|小篆、隶书、行书、楷书|小篆、隶书、楷书、行书",
    "Answer": "小篆、隶书、楷书、行书"
  },
  {
    "ID": 113,
    "Question": "台风风力最大的部位是 。|台风眼|台风眼附近|台风云系外围",
    "Answer": "台风眼附近"
  },
  {
    "ID": 114,
    "Question": "“翰林多吉水”之说的“吉水”是在 省。|江西|湖南|江苏|浙江",
    "Answer": "江西"
  },
  {
    "ID": 115,
    "Question": "董必武同志的诗句“烟雨迷蒙访旧踪”访的是浙江嘉兴 。|东湖|西湖|太湖|南湖",
    "Answer": "南湖"
  },
  {
    "ID": 116,
    "Question": "驾驶人连续驾驶4小时以上，应停车休息，停车休息时间不得少于 分钟。 |5|10|15|20",
    "Answer": "20"
  },
  {
    "ID": 117,
    "Question": "根据《中华人民共和国国家安全法》规定， 领导全国武装力量，决定军事战略和武装力量的作战方针，统一指挥维护国家安全的军事行动。|全国人民代表大会|全国人民代表大会常务委员会|国务院|中央军事委员会",
    "Answer": "中央军事委员会"
  },
  {
    "ID": 118,
    "Question": "根据《中华人民共和国反恐怖主义法》规定，公安机关、国家安全机关和有关部门应当 ，加强基层基础工作，建立基层情报信息工作力量，提高反恐怖主义情报信息工作能力。|加强情报收集|利用网络大数据|依靠群众|依靠基层干部",
    "Answer": "依靠群众"
  },
  {
    "ID": 119,
    "Question": "取义“宜于昌盛”的地方是 。|湖北宜都|湖北宜城|湖北宜昌|江西宜春",
    "Answer": "湖北宜昌"
  },
  {
    "ID": 120,
    "Question": "“更深月色半人家，北斗阑干南斗斜。今夜偏知春气暖，虫声新透绿窗纱。”这是唐代诗人刘方平的诗作《月夜》，诗作反映的节气是 。 |春分|立春|惊蛰|谷雨",
    "Answer": "惊蛰"
  },
  {
    "ID": 121,
    "Question": "油锅过热容易着火，当油锅起火时，下列应对措施错误的是 。|用浸湿后拧干的大毛巾、抹布，盖住油锅和灶台|以平移的方式，盖上锅盖|关上抽油烟机、灶具开关|立刻大量浇水",
    "Answer": "立刻大量浇水"
  },
  {
    "ID": 122,
    "Question": "明朝科学家宋应星编著的 是中国古代一部综合性的科学技术著作，被外国学者誉为“中国17世纪的工艺百科全书”。|《天工开物》|《齐民要术》|《四民月令》|《梦溪笔谈》",
    "Answer": "《天工开物》"
  },
  {
    "ID": 123,
    "Question": "相对传统打印方式，3D打印的优点是 。|可用任何材料生产物品|大批量生产聚合物产品|可取代规模化的工业生产|满足少量化、个性化生产需求",
    "Answer": "满足少量化、个性化生产需求"
  },
  {
    "ID": 124,
    "Question": "纳税人的子女接受全日制学历教育的相关支出，按照每个子女每月 元的标准定额扣除。|800|1000|1200|2000",
    "Answer": "1000"
  },
  {
    "ID": 125,
    "Question": "因“千里家书只为墙，让他三尺又何妨”这一故事而得名的“六尺巷”位于 。|浙江桐庐|安徽六安|浙江嘉兴|安徽桐城",
    "Answer": "安徽桐城"
  },
  {
    "ID": 126,
    "Question": "《三国演义》中“吾乃常山赵子龙是也”的“常山”位于 。|山西运城|河北正定|河北涿州|陕西兴平",
    "Answer": "河北正定"
  },
  {
    "ID": 127,
    "Question": "我国的根本制度是 。|人民代表大会制度|社会主义制度|民主集中制",
    "Answer": "社会主义制度"
  },
  {
    "ID": 128,
    "Question": "泾河与渭河“泾渭分明”，是发生在 的奇特景观。|陕西西安|山东潍坊|河南洛阳|河北秦皇岛",
    "Answer": "陕西西安"
  },
  {
    "ID": 129,
    "Question": "袁枚《马嵬》：“莫唱当年长恨歌，人间亦自有银河。石壕村里夫妻别，泪比长生殿上多。”与诗中提到作品无关的作家是 。 |洪昇|杜甫|关汉卿|白居易",
    "Answer": "关汉卿"
  },
  {
    "ID": 130,
    "Question": "我国第一艘航母是用 省的名称命名的。|浙江|山东|吉林|辽宁",
    "Answer": "辽宁"
  },
  {
    "ID": 131,
    "Question": "“三过家门而不入”说的人物是 。|尧|舜|禹|鲧",
    "Answer": "禹"
  },
  {
    "ID": 132,
    "Question": "并称为“楷书四大家”的除了欧阳询、颜真卿、柳公权，还有 。|鲜于枢|赵孟頫|赵期颐",
    "Answer": "赵孟頫"
  },
  {
    "ID": 133,
    "Question": "《国民营养计划（2017－2030年）》在“吃动平衡行动”中提出广泛开展“三减三健”专项行动，即：减盐、减油、减糖，健康口腔、健康体重、健康骨骼。目前，我国健康成人每人每天适宜的烹调油摄入量为 。|5～10克|25～30克|60～80克",
    "Answer": "25～30克"
  },
  {
    "ID": 134,
    "Question": "2017年，由刘伟强执导，刘烨、朱亚文等人主演，为庆祝人民解放军建军90周年的献礼影片是 。|《建国大业》|《建党伟业》|《建军大业》",
    "Answer": "《建军大业》"
  },
  {
    "ID": 135,
    "Question": "“入木三分”这个成语原本是用来形容 的。|文章|书法|绘画|刀工",
    "Answer": "书法"
  },
  {
    "ID": 136,
    "Question": "“大将筹边尚未还，湖湘子弟满天山。新栽杨柳三千里，引得春风度玉关。”这首诗颂扬了一位晚清名将率军收复新疆，治理边疆的业绩。这位名将是 。|林则徐|曾国藩|刘铭传|左宗棠",
    "Answer": "左宗棠"
  },
  {
    "ID": 137,
    "Question": "秦始皇帝陵的出土文物中被誉为“青铜之冠”的是 。|青铜权|青铜水禽|青铜剑|青铜车马",
    "Answer": "青铜车马"
  },
  {
    "ID": 138,
    "Question": "下列治疗感冒的中成药中， 具有缓解胸胁不舒、口苦咽干、恶心、呕吐的作用。|银翘片|双黄连口服液|小柴胡颗粒|抗病毒口服液",
    "Answer": "小柴胡颗粒"
  },
  {
    "ID": 139,
    "Question": "“最古之史，实为方志”是 提出的。|章学诚|梁启超|康有为|毛泽东",
    "Answer": "梁启超"
  },
  {
    "ID": 140,
    "Question": "小全张是将一套（包括一套几组）邮票集中印在一起，形成独特的小张邮票，其邮票图样、面值和票幅与原邮票 。|略有差异|稍有联系|完全相同|完全不同",
    "Answer": "完全相同"
  },
  {
    "ID": 141,
    "Question": "在古代，皇帝和官员的服装上绣的图案有着严格的要求，皇帝衣服上绣的是龙，亲王的衣服上只能绣蟒，那么龙和蟒的区别是 。|龙有“四爪 ”，蟒有“五爪”|龙有“五爪”，蟒有“四爪”",
    "Answer": "龙有“五爪”，蟒有“四爪”"
  },
  {
    "ID": 142,
    "Question": "加强和创新社会治理，关键在 创新，核心是人。只有人与人和谐相处，社会才会安定有序。|体制|形式|手段",
    "Answer": "体制"
  },
  {
    "ID": 145,
    "Question": "唐代岑参《白雪歌送武判官归京》中的“瀚海阑干百丈冰”中的“瀚海”是指 。|大海|沙漠|星河|湖泊",
    "Answer": "沙漠"
  },
  {
    "ID": 146,
    "Question": "大运河淮安至扬州间的淮扬运河，又称 。|中运河|里运河|南运河|泇运河",
    "Answer": "里运河"
  },
  {
    "ID": 147,
    "Question": "普通话以北京语音为标准音，以北方话为基础方言，以 为语法规范。|典范的现代白话文著作|典范的白话文著作|典范的现代文学著作",
    "Answer": "典范的现代白话文著作"
  },
  {
    "ID": 149,
    "Question": "失业保险金由社会保险经办机构 发放。社会保险经办机构为失业人员开具领取失业保险金的单证，失业人员凭单证到指定银行领取失业保险金。|按天|按月|按季度|按年",
    "Answer": "按月"
  },
  {
    "ID": 150,
    "Question": "“几处早莺争暖树，谁家新燕啄春泥”是白居易《钱塘湖春行》中脍炙人口的名句。诗句所描写的“钱塘湖”位于今天的 。|江苏苏州|云南昆明|广西桂林|浙江杭州",
    "Answer": "浙江杭州"
  },
  {
    "ID": 151,
    "Question": "新中国第一部长故事片是1949年东北电影制片厂摄制的电影 ，由王滨执导，王家乙、吕班、江浩、陈强等人主演。|《渔光曲》|《生死恨》|《普通一兵》|《桥》",
    "Answer": "《桥》"
  },
  {
    "ID": 152,
    "Question": "劳动能力鉴定是指劳动功能障碍程度和生活自理障碍程度的等级鉴定。劳动功能障碍分为 个伤残等级。|十|十一|十二|十三",
    "Answer": "十"
  },
  {
    "ID": 154,
    "Question": "发生煤气中毒后，应首先 。 |给病人喝水|给病人保温|将病人移到通风处|拨打120送医院治疗",
    "Answer": "将病人移到通风处"
  },
  {
    "ID": 156,
    "Question": "除病毒外，组成生物体的基本单位是 。|原子|有机体|细胞|器官",
    "Answer": "细胞"
  },
  {
    "ID": 157,
    "Question": "烟头中心温度可达 ，它超过了棉、麻、毛织物、纸张、家具等可燃物的燃点。若乱扔烟头接触到这些可燃物，容易引发火灾。|100-200℃|200-300℃|700-800℃",
    "Answer": "700-800℃"
  },
  {
    "ID": 158,
    "Question": "有正式党员7人以上的党支部，应当设立党支部委员会。党支部委员会由3至5人组成，一般不超过7人。党支部委员会设书记和组织委员、宣传委员、纪检委员等，必要时可以设1名 。|群工委员|副书记|书记助理|党支部秘书",
    "Answer": "副书记"
  },
  {
    "ID": 160,
    "Question": "“治国有常，而利民为本。”出自 。|《墨子》|《淮南子》|《老子》|《庄子》",
    "Answer": "《淮南子》"
  },
  {
    "ID": 161,
    "Question": "失业保险金的标准，由省、自治区、直辖市人民政府确定，不得低于 。|城市居民最低生活保障标准|上年度社会平均工资水平|参保职工在职期间平均工资水平|参保所在地平均社会保险缴费基数",
    "Answer": "城市居民最低生活保障标准"
  },
  {
    "ID": 162,
    "Question": "一般来讲，涨潮和落潮的主要原因是 。|地球的自转|月球的引力|太阳的引力",
    "Answer": "月球的引力"
  },
  {
    "ID": 163,
    "Question": "载运危险货物的船舶应当经 认可的船舶检验机构检验合格，取得相应的检验证书和文书，并保持良好状态。|国家海事管理机构|交通运输部|直属海事局",
    "Answer": "国家海事管理机构"
  },
  {
    "ID": 165,
    "Question": "《沂蒙山小调》诞生于 ，作为一首民歌，它凝聚了抗战时期军民的斗争信念，又汇聚了沂蒙人民对美好生活的向往，深植于齐鲁大地，历经70余年久唱不衰。|临沂市蒙阴县|临沂市费县|临沂市兰陵县|临沂市平邑县",
    "Answer": "临沂市费县"
  },
  {
    "ID": 166,
    "Question": "最具有世界影响力的一部不朽医典是 。它采取了“析族区类，振纲分目”的科学分类。|《外科正宗》|《千金方》|《救荒本草》|《本草纲目》",
    "Answer": "《本草纲目》"
  },
  {
    "ID": 167,
    "Question": "24小时内最高气温将升至40℃以上，发布高温 预警。|黄色|橙色|红色",
    "Answer": "红色"
  },
  {
    "ID": 168,
    "Question": "我国的京剧脸谱色彩含义丰富，红色一般表示忠勇侠义，白色一般表示阴险奸诈，那么黑色一般表示 。|舍己为人|不徇私情|忠耿正直|大义灭亲",
    "Answer": "忠耿正直"
  },
  {
    "ID": 169,
    "Question": "以下不属于“天下之名巧”——马钧发明的是 。|新式织绫机|龙骨水车|轮转式发石机|锯子",
    "Answer": "锯子"
  },
  {
    "ID": 171,
    "Question": "东北地区又称“关东”，是指 以东。|嘉峪关|山海关|太行关|井陉关",
    "Answer": "山海关"
  },
  {
    "ID": 173,
    "Question": "职工与用人单位发生工伤待遇方面的争议，按照处理 的有关规定处理。|民事纠纷|劳动争议|行政诉讼|人事关系",
    "Answer": "劳动争议"
  },
  {
    "ID": 174,
    "Question": "魏晋时期的 因主持编绘《禹贡地域图》和提出“制图六体”而被称为地图学家。|阮籍|嵇康|裴秀|向秀",
    "Answer": "裴秀"
  },
  {
    "ID": 175,
    "Question": "中国共产党建立初期，主要精力放在 。|发展党的组织|发动工人运动|解决农民问题|开展军事斗争",
    "Answer": "发动工人运动"
  },
  {
    "ID": 177,
    "Question": "“愿将腰下剑，直为斩楼兰”出自唐代诗人李白的 。|《燕歌行》|《凉州词》|《塞下曲》|《阳关曲》",
    "Answer": "《塞下曲》"
  },
  {
    "ID": 178,
    "Question": "李清照的《如梦令·昨夜雨疏风骤》“知否？知否？应是绿肥红瘦”，这里的“红瘦”指的是 花。|牡丹|芍药|海棠|月季",
    "Answer": "海棠"
  },
  {
    "ID": 180,
    "Question": "24小时内最高气温将升至37℃以上，发布高温 预警。|黄色|橙色|红色",
    "Answer": "橙色"
  },
  {
    "ID": 181,
    "Question": "职工（包括非全日制从业人员）在两个或者两个以上用人单位同时就业的，各用人单位应当分别为职工缴纳工伤保险费。职工发生工伤，由职工 依法承担工伤保险责任。|先参保的单位|后参保的单位|受到伤害时工作的单位|选择一个单位",
    "Answer": "受到伤害时工作的单位"
  },
  {
    "ID": 182,
    "Question": "湖州市的“湖”指的是 。|西湖|洞庭湖|太湖|鄱阳湖",
    "Answer": "太湖"
  },
  {
    "ID": 183,
    "Question": "战国时期“孟母三迁”的故事发生在 。|山东|山西|河南|江西",
    "Answer": "山东"
  },
  {
    "ID": 184,
    "Question": "《中华人民共和国个人所得税法》规定，居民个人取得综合所得，按 计算个人所得税。|次|月|季|年",
    "Answer": "年"
  },
  {
    "ID": 185,
    "Question": "用人单位不得因女职工 降低其工资、予以辞退、与其解除劳动或者聘用合同。|怀孕、生育、哺乳、经期|怀孕、生育、经期|怀孕、经期、哺乳|怀孕、生育、哺乳",
    "Answer": "怀孕、生育、哺乳"
  },
  {
    "ID": 186,
    "Question": "我国采取的“北京时间”实际上是 的时间。|东六区|东七区|东八区",
    "Answer": "东八区"
  },
  {
    "ID": 187,
    "Question": "成语“凿壁偷光”是出自 的苦学故事。|孔子|孙敬|车胤|匡衡",
    "Answer": "匡衡"
  },
  {
    "ID": 188,
    "Question": "《滕王阁序》中的“滕王阁”是在 。|广东|福建|湖南|江西",
    "Answer": "江西"
  },
  {
    "ID": 189,
    "Question": "居古代“四大书院”之首的白鹿洞书院是在 。|江西|河南|湖北|河北",
    "Answer": "江西"
  },
  {
    "ID": 190,
    "Question": "以县级以上行政区域名称冠名的地方志书、地方综合年鉴，分别由本级人民政府负责 工作的机构按照规划组织编纂，其他组织和个人不得编纂。|统计|地方志|发展改革",
    "Answer": "地方志"
  },
  {
    "ID": 191,
    "Question": "中国岛屿绝大部分分布在 以南的海域。|黄河口|淮河口|长江口|珠江口",
    "Answer": "长江口"
  },
  {
    "ID": 192,
    "Question": "“江南三大名楼”之一的黄鹤楼位于 。|江西南昌|湖南岳阳|山西永济|湖北武汉",
    "Answer": "湖北武汉"
  },
  {
    "ID": 193,
    "Question": "标志着中国共产党开始独立领导革命战争和创建人民军队的事件是 。|秋收起义|广州起义|南昌起义|百色起义",
    "Answer": "南昌起义"
  },
  {
    "ID": 194,
    "Question": "老电影数字修复包括 和 。|人工修复、电脑修复|软件修复、硬件修复|画面修复、声音修复|综合修复、个别修复",
    "Answer": "画面修复、声音修复"
  },
  {
    "ID": 195,
    "Question": "下列选项中，存在安全隐患，不利于保持消防安全通道畅通的是 。 |家中阳台、窗户安装的防盗护栏留有安全逃生门|定期清除楼道、楼梯间堆积的杂物|高层建筑设置避难层|将私家车停在消防车道上",
    "Answer": "将私家车停在消防车道上"
  },
  {
    "ID": 196,
    "Question": "1992年阿尔贝维尔冬奥会，中国运动员 在速度滑冰项目上获得两枚宝贵的银牌，结束了我国在冬奥会上未获奖牌的历史。|杨扬|叶乔波|韩晓鹏|李佳军",
    "Answer": "叶乔波"
  },
  {
    "ID": 197,
    "Question": "一切国家机关、武装力量、政党、社会团体、企事业单位和 都有保守国家秘密的义务。|市民|人民|国民|公民",
    "Answer": "公民"
  },
  {
    "ID": 198,
    "Question": "清代著名的林则徐“虎门销烟”发生在 省。|广东|广西|福建|浙江",
    "Answer": "广东"
  },
  {
    "ID": 199,
    "Question": "地方各级人民政府鼓励和支持开展就业培训，帮助失业人员提高职业技能，增强其就业能力和创业能力。失业人员参加就业培训的，按照有关规定 。|享受政府培训补贴|获得一定数量的误工补贴|享受一定数量的政府特殊津贴|获得公益性岗位托底安置",
    "Answer": "享受政府培训补贴"
  },
  {
    "ID": 200,
    "Question": "“纳米”是 。|一种高科技材料|长度计量单位之一|水稻新品种",
    "Answer": "长度计量单位之一"
  },
  {
    "ID": 201,
    "Question": "失业人员符合下列条件的，从失业保险基金中领取失业保险金：（一）失业前用人单位和本人已经缴纳失业保险费满 年的；（二）非因本人意愿中断就业的；（三）已经进行失业登记，并有求职要求的。|一|二|三",
    "Answer": "一"
  },
  {
    "ID": 202,
    "Question": "政府投资开发的公益性岗位，应当优先安排符合岗位要求的就业困难人员。被安排在公益性岗位工作的，按照国家规定给予 。|职业年金|劳动薪酬|岗位补助|岗位补贴",
    "Answer": "岗位补贴"
  },
  {
    "ID": 203,
    "Question": "春秋时期的介子推以忠孝闻名，为纪念他而得名的地方是 。|山西介休|北京介山|河南尚介|云南介牌",
    "Answer": "山西介休"
  },
  {
    "ID": 204,
    "Question": "被誉为“瓷都”的景德镇位于 。|江西省|浙江省|江苏省|安徽省",
    "Answer": "江西省"
  },
  {
    "ID": 206,
    "Question": "《中华人民共和国国家通用语言文字法》所称的国家通用语言文字是 。|汉语和汉字|普通话和规范汉字|普通话和简体字",
    "Answer": "普通话和规范汉字"
  },
  {
    "ID": 208,
    "Question": "新中国第一位在国际影坛上获奖的演员是影片 的主演石联星，该片由东北电影制片厂（今长影）1950年出品。|《赵一曼》|《刘胡兰》|《白毛女》|《高歌猛进》",
    "Answer": "《赵一曼》"
  },
  {
    "ID": 209,
    "Question": "国家通用语言文字以 作为拼写和注音工具。|《汉语拼音方案》|《汉语拼音正词法基本规则》|注音字母",
    "Answer": "《汉语拼音方案》"
  },
  {
    "ID": 210,
    "Question": "我国的中央银行是 。|中国银行|中国人民银行|中国工商银行|中国建设银行",
    "Answer": "中国人民银行"
  },
  {
    "ID": 211,
    "Question": "“遥知兄弟登高处，遍插茱萸少一人”中“少一人”少的是 。|王维的朋友|王维的兄弟|王维自己",
    "Answer": "王维自己"
  },
  {
    "ID": 212,
    "Question": "南海诸岛历来都是我国领土的组成部分，我国史籍对南海诸岛很早就有明确记载，东汉时称南海为 。|南海|南洋|七洲洋|涨海",
    "Answer": "涨海"
  },
  {
    "ID": 213,
    "Question": "下面关于计量单位的描述错误的是 。|飞机每小时大约飞行800千米|课桌高约70厘米|两袋水泥约重100千克|1光年是365天",
    "Answer": "1光年是365天"
  },
  {
    "ID": 214,
    "Question": "美国剧作家阿瑟·米勒创作的两幕剧 刻画了一个小人物悲剧性的一生。有三十余年推销经历的威利，一直被美国商业文化虚幻的光晕所笼罩，幻想通过商品推销得到名望以及并不现实的美好前景，最后却以自身的毁灭换取保险赔偿才能获得价值和尊严，该剧获得了包括普利策奖在内的三大奖项。|《萨勒姆的女巫》|《推销员之死》|《玻璃动物园》|《热铁皮屋顶上的猫》",
    "Answer": "《推销员之死》"
  },
  {
    "ID": 215,
    "Question": "国家建立健全 ，依法确保失业人员的基本生活，并促进其实现就业。|就业制度|失业制度|就业保险制度|失业保险制度",
    "Answer": "失业保险制度"
  },
  {
    "ID": 216,
    "Question": "“葡萄美酒夜光杯，欲饮琵琶马上催”，是 的诗作。|王昌龄|王翰|王之涣|王勃",
    "Answer": "王翰"
  },
  {
    "ID": 217,
    "Question": "实现全体人民共同富裕的宏伟目标，最终靠的是 。|人口红利|发展|资源",
    "Answer": "发展"
  },
  {
    "ID": 218,
    "Question": "钱塘江大桥，又名钱江一桥，是杭州市的一座跨钱塘江双层桁架梁桥，由中国桥梁专家 主持设计，是中国自行设计、建造的第一座双层铁路、公路两用桥。|贝聿铭|茅以升|林元培",
    "Answer": "茅以升"
  },
  {
    "ID": 219,
    "Question": "为实现车载视频数据的自动无线高速下载，中车株洲所与华为公司合作开发出了面向轨道交通应用场景的 。|3G转储系统|4G转储系统|5G转储系统",
    "Answer": "5G转储系统"
  },
  {
    "ID": 220,
    "Question": "中国北极 落成于2004年7月28日，是中国建立的首个北极科考站。|长城站|长江站|中山站|黄河站",
    "Answer": "黄河站"
  },
  {
    "ID": 221,
    "Question": "我国古代用“金”“石”“丝”“竹”指代不同材质、类别的乐器。下列诗词涉及“竹”的是 。|珠帘夕殿闻钟磬，白日秋天忆鼓鼙|主人有酒欢今夕，请奏鸣琴广陵客|深秋帘幕千家雨，落日楼台一笛风|哀筝一弄湘江曲，声声写尽湘波绿",
    "Answer": "深秋帘幕千家雨，落日楼台一笛风"
  },
  {
    "ID": 222,
    "Question": "“不惑之年”指的是 。|二十岁|三十岁|四十岁|五十岁",
    "Answer": "四十岁"
  },
  {
    "ID": 223,
    "Question": "锂离子电池充电时，锂离子运动的方向是 。|锂离子从负极运动到正极|锂离子从正极运动到负极|锂离子在正负两极来回运动|锂离子无规则运动",
    "Answer": "锂离子从正极运动到负极"
  },
  {
    "ID": 224,
    "Question": "钢架雪车项目曾于1928年和1948年在瑞士圣莫里茨冬奥会上进行过比赛，此后一度被取消，直到2002年 钢架雪车再度成为冬奥会正式比赛项目。|因斯布鲁克冬奥会|格勒诺布尔冬奥会|札幌冬奥会|盐湖城冬奥会",
    "Answer": "盐湖城冬奥会"
  },
  {
    "ID": 226,
    "Question": "气象灾害预警信号的颜色等级，按危害从低到高排列的顺序是 。|蓝-橙-黄-红|橙-黄-蓝-红|蓝-黄-橙-红",
    "Answer": "蓝-黄-橙-红"
  },
  {
    "ID": 227,
    "Question": "一次完整的体育健身活动包括三个重要部分，依照活动的先后顺序排列应为 。|准备活动—放松活动—基本活动|准备活动—基本活动—放松活动|基本活动—准备活动—放松活动|放松活动—准备活动—基本活动",
    "Answer": "准备活动—基本活动—放松活动"
  },
  {
    "ID": 228,
    "Question": "国家实行 的就业政策，建立健全城乡劳动者平等就业的制度，引导农业富余劳动力有序转移就业。|城乡分割|城乡统筹|城市优先|农村优先",
    "Answer": "城乡统筹"
  },
  {
    "ID": 229,
    "Question": "下面选项不是霾主要来源的有 。|汽车尾气|工业生产|海水蒸发|火力发电",
    "Answer": "海水蒸发"
  },
  {
    "ID": 231,
    "Question": "“君问归期未有期，巴山夜雨涨秋池。何当共剪西窗烛，却话巴山夜雨时。”为唐代诗人李商隐所作，诗名为 。|《入峡次巴东》|《巫山高》|《离思》|《夜雨寄北》",
    "Answer": "《夜雨寄北》"
  },
  {
    "ID": 232,
    "Question": "下列各句所涉及的年龄，其中最小的是 。|余自束发读书轩中|豆蔻梢头二月初|既加冠，益慕圣贤之道",
    "Answer": "豆蔻梢头二月初"
  },
  {
    "ID": 233,
    "Question": "1953年10月1日，在国庆4周年阅兵式上， 方队首次受阅。|仪仗兵|火箭炮兵|特种兵|骑兵",
    "Answer": "火箭炮兵"
  },
  {
    "ID": 234,
    "Question": "“有志者、事竟成，破釜沉舟，百二秦关终属楚；苦心人、天不负，卧薪尝胆，三千越甲可吞吴。”此联所涉及的历史事件分别发生在 。|春秋和战国|秦末和春秋|战国和三国",
    "Answer": "秦末和春秋"
  },
  {
    "ID": 235,
    "Question": "河西走廊是中国内地通往西域的要道，它位于 以西。|黄河|汉江|渭河|泾河",
    "Answer": "黄河"
  },
  {
    "ID": 236,
    "Question": "最早提出“中国共产党”这一名称是 。|陈独秀|李大钊|蔡和森|毛泽东",
    "Answer": "蔡和森"
  },
  {
    "ID": 237,
    "Question": "唐代著名诗人 ，与贾岛齐名，人称“郊寒岛瘦”，代表作有《游子吟》等。|王勃|孟郊|杜甫|韦庄",
    "Answer": "孟郊"
  },
  {
    "ID": 238,
    "Question": "机关、单位应当将涉及绝密级或者较多机密级、秘密级国家秘密的机构确定为 。|机要部门|保密要害部门|重点保密部门|核心保密部门",
    "Answer": "保密要害部门"
  },
  {
    "ID": 239,
    "Question": "地震发生时，身处高楼，下列选项中正确的自救防护措施是 。|立刻向外跑，乘电梯下楼|蹲到外墙窗户旁躲避，找机会跳楼逃生|把靠垫举在头顶，蹲到坚固的桌子下面，护好头部|躲到吊柜下方",
    "Answer": "把靠垫举在头顶，蹲到坚固的桌子下面，护好头部"
  },
  {
    "ID": 240,
    "Question": "《中华人民共和国个人所得税法》规定，居民个人的利息、股息、红利所得和偶然所得，以每 收入额为应纳税所得额。|次|月|季|年",
    "Answer": "次"
  },
  {
    "ID": 241,
    "Question": "下列选项中，明代郑和七下西洋的“起锚地”是 。|辽宁大连|山东青岛|江苏太仓|天津塘沽",
    "Answer": "江苏太仓"
  },
  {
    "ID": 242,
    "Question": "鲁迅艺术学院是中国共产党于1938年在延安创办的一所培养文学艺术干部和文艺工作者的综合性艺术院校， 出席成立大会并题写了校名和校训。1940年改称鲁迅艺术文学院，简称“鲁艺”。|周恩来|毛泽东|张闻天|徐特立",
    "Answer": "毛泽东"
  },
  {
    "ID": 243,
    "Question": "中国现代遗传学奠基人之一、国际遗传学家 建立了中国第一个遗传学专业、第一个遗传学研究所和第一个生命科学学院，为中国遗传学发展做出了巨大贡献。|童第周|谈家桢|方液仙|董浩云",
    "Answer": "谈家桢"
  },
  {
    "ID": 244,
    "Question": "福建有地处海道下方的“下门”，最终被雅化为 。|龙岩|福州|厦门|泉州",
    "Answer": "厦门"
  },
  {
    "ID": 245,
    "Question": "1950年10月1日，在国庆1周年阅兵式上，受阅部队首次拥有统一 。|徽章|肩章|军服|队形",
    "Answer": "军服"
  },
  {
    "ID": 246,
    "Question": "北宋张择端的《清明上河图》描绘的是 的生活场景。|西安|洛阳|开封|安阳",
    "Answer": "开封"
  },
  {
    "ID": 247,
    "Question": "《乌衣巷》是唐代诗人刘禹锡的诗作，乌衣巷位于 。|广西桂林|安徽六安|浙江杭州|江苏南京",
    "Answer": "江苏南京"
  },
  {
    "ID": 248,
    "Question": "1897年，中国人自办的第一家商办银行，也是上海最早开设的华资银行 在上海成立。|中国通商银行|四明银行|中国银行|浙江兴业银行",
    "Answer": "中国通商银行"
  },
  {
    "ID": 249,
    "Question": "失业人员在领取失业保险金期间死亡的，参照当地对在职职工死亡的规定，对其遗属 发给丧葬补助金和抚恤金。|按月|按季度|按年|一次性",
    "Answer": "一次性"
  },
  {
    "ID": 250,
    "Question": "秦始皇陵兵马俑常被称作是“世界第八大奇迹”，兵马俑本来的颜色是 。|彩色|土灰色|白色",
    "Answer": "彩色"
  },
  {
    "ID": 251,
    "Question": "2009年，在国庆60周年阅兵式上，有一支神秘方队首次亮相，即 方队。这也是我国组建此兵种以来第一次向世人揭开神秘面纱。|特种兵|高射炮兵|航空兵|装甲兵",
    "Answer": "特种兵"
  },
  {
    "ID": 252,
    "Question": "中华人民共和国国旗、国徽、国歌，是中华人民共和国的象征和标志，一切 都应当尊重和爱护国旗、国徽、国歌，维护国旗、国徽、国歌的尊严。|公民和组织|党员和单位|群众和单位",
    "Answer": "公民和组织"
  },
  {
    "ID": 253,
    "Question": "以下城市中，因孙吴，东晋，南朝宋、齐、梁、陈先后在此建都，有“六朝古都”之称的是 。|南京|咸阳|汉中|西安",
    "Answer": "南京"
  },
  {
    "ID": 254,
    "Question": "“原来姹紫嫣红开遍，似这般都付与断井颓垣。良辰美景奈何天，赏心乐事谁家院？”这是古今评论家公认的名句，出自于明代剧作家汤显祖的名作 。|《牡丹亭》|《紫钗记》|《汉宫秋》|《长生殿》",
    "Answer": "《牡丹亭》"
  },
  {
    "ID": 255,
    "Question": "莎士比亚著名的喜剧作品《威尼斯商人》描绘了鲍西娅的爱情、智慧与美德，同时借高利贷者 强索一磅肉的情节，展现他的贪婪、吝啬、狠毒。这个成功的人物形象因此列入世界文学名著的“四大吝啬鬼”之中。|夏洛克|阿巴贡|葛朗台|泼留希金",
    "Answer": "夏洛克"
  },
  {
    "ID": 256,
    "Question": "第二次世界大战以后，西方戏剧界最有影响力的戏剧流派之一是“荒诞派戏剧”。它兴起于50年代，其哲学基础是存在主义，否认人类存在的意义，认为人与人根本无法沟通。荒诞派剧作中最具典型性之一的是贝克特的 。|《等待戈多》|《阳台》|《秃头歌女》|《椅子》",
    "Answer": "《等待戈多》"
  },
  {
    "ID": 257,
    "Question": "从咣咣响的绿皮车到世界上运营时速最高的“ ”高铁列车，中国铁路不断提速，高铁网越织越密，中国高铁里程也已占世界高铁里程的2/3。|复兴号|和谐号|解放号|辽宁号",
    "Answer": "复兴号"
  },
  {
    "ID": 258,
    "Question": "古称长安的地方是今天的 。|西安|宝鸡|咸阳|铜川",
    "Answer": "西安"
  },
  {
    "ID": 259,
    "Question": "1952年10月1日，在国庆3周年阅兵式上，高举“八一”军旗的 首次出现在徒步方队前面，军乐团高奏进行曲最后走过检阅台。|仪仗兵|民兵方队|骑兵方队|坦克方队",
    "Answer": "仪仗兵"
  },
  {
    "ID": 260,
    "Question": "劳动者依法享有 就业的权利。|平等|公平|同等|安全",
    "Answer": "平等"
  },
  {
    "ID": 261,
    "Question": "以下地方戏曲中， 因为唱腔软糯细腻、神似汤圆而被称为“水磨调”。|歌仔戏|越剧|昆曲",
    "Answer": "昆曲"
  },
  {
    "ID": 262,
    "Question": "李白《梦游天姥吟留别》中的天姥山位于 。|浙江杭州|浙江绍兴|江西九江|四川广安",
    "Answer": "浙江绍兴"
  },
  {
    "ID": 263,
    "Question": "工资应当以 形式按 支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。|货币 季|实物 月|实物 季|货币 月",
    "Answer": "货币 月"
  },
  {
    "ID": 264,
    "Question": "劳动合同期限一年以上不满三年的，试用期不得超过 。|一个月|二个月|三个月|六个月",
    "Answer": "二个月"
  },
  {
    "ID": 265,
    "Question": "武侯墓、蔡伦墓、张骞墓均位于 。|西安|宝鸡|成都|汉中",
    "Answer": "汉中"
  },
  {
    "ID": 266,
    "Question": "国家实行有利于促进就业的金融政策，增加中小企业的融资渠道；鼓励金融机构改进金融服务，加大对中小企业的信贷支持，并对自主创业人员在一定期限内给予 等扶持。|大额信贷|资金赞助|税收减免|小额信贷",
    "Answer": "小额信贷"
  },
  {
    "ID": 267,
    "Question": "挪威剧作家易卜生被称为“欧洲现代戏剧之父”，他的现实主义戏剧堪称典范。其主要代表作品 ，通过女主人公娜拉和丈夫海尔茂的家庭生活，揭露和批判了资产阶级婚姻及其伦理道德观念的虚伪性，当娜拉认识到自己的地位时，毫不犹豫地离家出走了。|《社会支柱》|《玩偶之家》|《群鬼》|《人民公敌》",
    "Answer": "《玩偶之家》"
  },
  {
    "ID": 268,
    "Question": "下列文艺作品中，不属于抗日战争时期创作的是 。|秧歌剧《兄妹开荒》|歌剧《白毛女》|话剧《龙须沟》|话剧《抓壮丁》",
    "Answer": "话剧《龙须沟》"
  },
  {
    "ID": 269,
    "Question": "以下城市中属于“海上丝绸之路”途经之地的是 市。|敦煌|西安|广州|洛阳",
    "Answer": "广州"
  },
  {
    "ID": 270,
    "Question": "张家界地貌类型多样，其中最具特色的是 地貌。|山地|丘陵|岩溶|石英砂岩峰林",
    "Answer": "石英砂岩峰林"
  },
  {
    "ID": 272,
    "Question": "1975年5月27日，中国登山队再次登上素有地球“第三极”之称的珠穆朗玛峰。在拍摄9名队员登顶照片时，一位叫 的队员为了保证向全世界完整展示五星红旗的效果，宁让国旗挡住自己的脸。|罗则|侯生福|潘多|索南罗布",
    "Answer": "罗则"
  },
  {
    "ID": 273,
    "Question": "职工连续工作满 个月以上的，享受带薪年休假。|6|12|18|24",
    "Answer": "12"
  },
  {
    "ID": 274,
    "Question": "为纪念抗日英烈命名的左权县在 省。|山西|山东|安徽|陕西",
    "Answer": "山西"
  },
  {
    "ID": 275,
    "Question": "陕西省 是西周文化发祥地，被称为“青铜器之乡”。|延安市|西安市|咸阳市|宝鸡市",
    "Answer": "宝鸡市"
  },
  {
    "ID": 276,
    "Question": "宣纸在制浆时加入某种“神奇调料”，可使制浆均匀、出产更高，这种“调料”是 。|椰汁|杨桃藤汁|甘蔗汁",
    "Answer": "杨桃藤汁"
  },
  {
    "ID": 277,
    "Question": "以城区西北福山得名的城市是 。|龙岩|福州|泉州|厦门",
    "Answer": "福州"
  },
  {
    "ID": 278,
    "Question": "2014年，国务院决定将新型农村社会养老保险和城镇居民社会养老保险两项制度合并实施，在全国范围内建立了统一的 。|基本养老保险制度|城乡居民基本养老保险制度|社会养老保险制度|城镇职工基本养老保险制度",
    "Answer": "城乡居民基本养老保险制度"
  },
  {
    "ID": 279,
    "Question": "目前世界上最长的海底沉管隧道是 。|摩川隧道|川崎航道隧道|港珠澳大桥海底隧道",
    "Answer": "港珠澳大桥海底隧道"
  },
  {
    "ID": 280,
    "Question": "唐代的参军戏在俳优表演的基础上兴起，通常为两个演员相互问答，以滑稽讽刺为主，在科白、动作之外还加进了歌唱及管弦伴奏。参军，即被讽刺的对象，比较愚笨迟钝，相当于后世戏曲中的净角；戏弄参军的叫苍鹘，比较伶俐机敏，相当于 角。|生|旦|末|丑",
    "Answer": "丑"
  },
  {
    "ID": 281,
    "Question": "逃避海关监管将境外固体废物、液态废物和气态废物运输进境，情节特别严重的，将面临的刑罚是 。|处五年以下有期徒刑，并处罚金|处五年以上有期徒刑，并处罚金|处五年以上十年以下有期徒刑，并处罚金|处十年以上有期徒刑，并处罚金",
    "Answer": "处五年以上有期徒刑，并处罚金"
  },
  {
    "ID": 282,
    "Question": "由曹禺创作，根据巴金的同名小说改编，以觉新、瑞珏、梅表姐、鸣凤为主角，描写了旧礼教对青春爱情的摧毁的话剧是 。|《北京人》|《雷雨》|《家》|《龙须沟》",
    "Answer": "《家》"
  },
  {
    "ID": 283,
    "Question": "“天下九塞，雁门为首”的“雁门关”是在 。|陕西|山西|甘肃|宁夏",
    "Answer": "山西"
  },
  {
    "ID": 284,
    "Question": "西汉著名外交家、丝绸之路的开拓者张骞是 人。|山西|陕西|甘肃|湖北",
    "Answer": "陕西"
  },
  {
    "ID": 285,
    "Question": "下列地名中，因著名文人得名的是 。|成都浣花溪|杭州苏公堤|南京桃叶渡|青岛琅琊台",
    "Answer": "杭州苏公堤"
  },
  {
    "ID": 286,
    "Question": "由曹禺创作，1938年首演，将表现主义与现实主义相结合，生动刻画了仇虎复仇的曲折故事，展现了农民从反抗到觉醒的心路历程的话剧是 。|《日出》|《原野》|《家》|《北京人》",
    "Answer": "《原野》"
  },
  {
    "ID": 287,
    "Question": "地处河西走廊西部的“河西咽喉”隘口，并有“天下第一雄关”之称的是 。|山海关|潼关|嘉峪关|友谊关",
    "Answer": "嘉峪关"
  },
  {
    "ID": 288,
    "Question": "我国佛教禅宗祖庭，被誉为“天下第一名刹”的是 。|白马寺|少林寺|法门寺",
    "Answer": "少林寺"
  },
  {
    "ID": 289,
    "Question": "1982年12月，第一个被国务院命名为国家森林公园的是 国家森林公园。|黄山|张家界|九寨沟",
    "Answer": "张家界"
  },
  {
    "ID": 290,
    "Question": "人民军队琼崖纵队诞生、战斗的地方是 。|白洋淀|微山湖|海南岛|珠江流域",
    "Answer": "海南岛"
  },
  {
    "ID": 291,
    "Question": "唐代诗人杜甫的诗句“会当凌绝顶，一览众山小”，写的是 。|华山|泰山|恒山|嵩山",
    "Answer": "泰山"
  },
  {
    "ID": 292,
    "Question": "元杂剧中，女性形象是一道鲜艳夺目的风景，冲破封建礼教束缚、追求理想与幸福、平等而独立的尊严意识在瑰丽隽永的唱词中展现得淋漓尽致。下列元杂剧和剧中女性角色对应错误的是 。|《西厢记》 崔莺莺|《梧桐雨》 杨玉环|《汉宫秋》 文成公主|《拜月亭》 王瑞兰",
    "Answer": "《汉宫秋》 文成公主"
  },
  {
    "ID": 294,
    "Question": "用人单位与劳动者建立劳动关系， 订立书面劳动合同。|可以|应当|需要|无须",
    "Answer": "应当"
  },
  {
    "ID": 295,
    "Question": "劳动行政部门自收到集体合同文本之日起 内未提出异议的，集体合同即行生效。|十日|十五日|三十日|五日",
    "Answer": "十五日"
  },
  {
    "ID": 296,
    "Question": "劳动者依法享有自主择业的权利。劳动者年满 周岁，有劳动能力且有就业愿望的，可凭本人身份证件，通过公共就业服务机构、职业中介机构介绍或直接联系用人单位等渠道求职。|15|16|18|20",
    "Answer": "16"
  },
  {
    "ID": 297,
    "Question": "下列关于中国戏曲的说法当中，错误的是 。|中国传统戏曲美术中，化妆用的假须被称为髯口|检场是指负责提词的人|“生旦净丑”是京剧的行当，其中“净”是指花脸|戏曲表演中“四功”指的是唱、念、做、打",
    "Answer": "检场是指负责提词的人"
  },
  {
    "ID": 298,
    "Question": "1954年10月1日，在国庆5周年阅兵式上，第一次出现了 方队。|炮兵|骑兵|伞兵|特种兵",
    "Answer": "伞兵"
  },
  {
    "ID": 299,
    "Question": "下列选项中，因李世民胞姐平阳公主率军镇守而得名的是 。|公主坟|皇姑屯|娘子关|公主岭",
    "Answer": "娘子关"
  },
  {
    "ID": 300,
    "Question": "三国时期，人们尊称左将军刘备为“左公”。因“左公”在当地安营扎寨而得名的是 。|石首|丹江口|当阳|公安",
    "Answer": "公安"
  },
  {
    "ID": 301,
    "Question": "夏季运动出汗过多时，应多喝 。|淡盐水|糖水|白开水|碳酸饮料",
    "Answer": "淡盐水"
  },
  {
    "ID": 302,
    "Question": "南宋林升的诗句“暖风熏得游人醉，直把杭州作汴州”，“汴州”是指 市。|扬州|开封|苏州|洛阳",
    "Answer": "开封"
  },
  {
    "ID": 304,
    "Question": "词作为一种音乐文学，是伴随着 而兴起的。|雅乐|清乐|燕乐|宫廷乐",
    "Answer": "燕乐"
  },
  {
    "ID": 305,
    "Question": "《中国人民志愿军战歌》激昂慷慨，节奏铿锵有力，使人真切地感受到志愿军战士们昂扬的斗志和钢铁一般的意志。这首歌的词作者是 。|陈伯坚|麻扶摇|魏巍|周巍峙",
    "Answer": "麻扶摇"
  },
  {
    "ID": 306,
    "Question": "元代于1267年迁都于“中都”，元大都遗址位于现在的 。|广州|西安|北京|南京",
    "Answer": "北京"
  },
  {
    "ID": 307,
    "Question": "“欲把西湖比西子，淡妆浓抹总相宜”，西湖是个盛产美景的地方，下列不属于“西湖十景”的是 。|南屏晚钟|曲院风荷|二泉映月",
    "Answer": "二泉映月"
  },
  {
    "ID": 308,
    "Question": "《醉翁亭记》中的“醉翁亭”在 。|湖南|浙江|安徽|河南",
    "Answer": "安徽"
  },
  {
    "ID": 309,
    "Question": "白居易《琵琶行》“江州司马青衫湿”中，“江州”是指今天的 。|宜春|九江|上饶|抚州",
    "Answer": "九江"
  },
  {
    "ID": 310,
    "Question": "所谓“隐形飞机”是指 的飞机。|眼睛看不见|飞行太高看不见|透明|雷达测不到",
    "Answer": "雷达测不到"
  },
  {
    "ID": 311,
    "Question": "自然现象 的交替是由地球公转产生的。|雨季、旱季|春、夏、秋、冬四季|白天和黑夜",
    "Answer": "春、夏、秋、冬四季"
  },
  {
    "ID": 312,
    "Question": "关于科学和技术，下列说法不正确的是 。|科学是如实反映客观事物及其运动变化规律的系统知识|技术的目标是利用自然规律来改造和利用自然|科学活动以发明为核心，技术活动以发现为核心|科学与技术之间既有联系，又有差异",
    "Answer": "科学活动以发明为核心，技术活动以发现为核心"
  },
  {
    "ID": 313,
    "Question": "手机、电脑的芯片主要是由 物质组成的。|石墨|硅|铜|银",
    "Answer": "硅"
  },
  {
    "ID": 314,
    "Question": "现在不少地方采取错峰用电，如在某地，早上6点到晚上10点电费每度为0.6170元，晚上10点到早上6点每度仅为0.3070元，错峰用电的意义在于 。|仅仅只是为居民节约了电费|优化电力资源配置，提高电力供应整体的效率与效益|增加电网的峰谷负荷差|提倡工厂增加夜班排班量",
    "Answer": "优化电力资源配置，提高电力供应整体的效率与效益"
  },
  {
    "ID": 315,
    "Question": "军事名言“将在外，君命有所不受”出自 。|《吴子兵法》|《孙子兵法》|《孙膑兵法》|《尉缭子兵法》",
    "Answer": "《孙子兵法》"
  },
  {
    "ID": 316,
    "Question": "关于归纳，下列说法不正确的是 。|归纳是一种从许多个别事实中概括出一般原理的推理方法|简单枚举法是一种完全归纳法|贝叶斯推理是一种基于统计学的归纳推理|“穆勒五法”是古典归纳逻辑的最高成就之一",
    "Answer": "简单枚举法是一种完全归纳法"
  },
  {
    "ID": 317,
    "Question": "我国首座获评世界“媒体艺术之都”称号的城市是 。|北京|杭州|长沙|成都",
    "Answer": "长沙"
  },
  {
    "ID": 318,
    "Question": "电动自行车已逐渐成为城市出行的重要交通工具之一，下列关于电动车骑行的说法错误的是 。|不要乱走机动车道，要保持安全速度驾驶|不要抢行红绿灯|未满十六岁人员不能骑电动自行车上路|电动自行车上路行驶不用佩戴安全头盔",
    "Answer": "电动自行车上路行驶不用佩戴安全头盔"
  },
  {
    "ID": 319,
    "Question": "遇到电梯事故时，下列做法错误的是 。|电梯急坠时，将背部和头部紧贴内墙、弯曲膝盖、提起脚跟|被困电梯时，用紧急装置向外求援或间歇性拍打电梯门呼救|被困电梯时容易窒息，应想办法尽快打开电梯门|等待救援时，不能强行推开电梯门或攀爬紧急出口，以免坠入井道",
    "Answer": "被困电梯时容易窒息，应想办法尽快打开电梯门"
  },
  {
    "ID": 320,
    "Question": "全国人民代表大会会议每年举行一次，由 召集。|委员长|全国人大主席团|全国人民代表大会常务委员会|委员长会议",
    "Answer": "全国人民代表大会常务委员会"
  },
  {
    "ID": 321,
    "Question": "世界是可以被认识的，认识是一个辩证发展的过程，这是一个 的过程。|感觉－知觉－表象|概念－判断－推理|实践－认识－实践|理论－实践－理论",
    "Answer": "实践－认识－实践"
  },
  {
    "ID": 322,
    "Question": "各级党和国家机关中的党支部，围绕服务中心、建设队伍开展工作，发挥对党员的教育、管理、监督作用，协助本部门 完成任务、改进工作。|党组（党委）|主要领导|行政负责人|党组织",
    "Answer": "行政负责人"
  },
  {
    "ID": 323,
    "Question": "地球表面约 被水覆盖。 |31%|51%|71%|91%",
    "Answer": "71%"
  },
  {
    "ID": 324,
    "Question": "世界上最早的国际邮展是在 举办的。|英国|比利时|法国|美国",
    "Answer": "比利时"
  },
  {
    "ID": 325,
    "Question": "人民行使国家权力的机关是全国人民代表大会和 。|国务院|地方各级人民政府|地方各级人民代表大会|各级政治协商制度",
    "Answer": "地方各级人民代表大会"
  },
  {
    "ID": 326,
    "Question": "中国民间传说《白蛇传》被列入“第一批国家级非物质文化遗产”，是中国四大民间爱情传说之一。其中“水漫金山”的故事发生在 。|浙江杭州|江苏南京|江苏镇江|江苏苏州",
    "Answer": "江苏镇江"
  },
  {
    "ID": 327,
    "Question": "因“蜀江至此分枝”得名的地方是 。|宜都|丹江口|当阳|枝江",
    "Answer": "枝江"
  },
  {
    "ID": 328,
    "Question": "中国共产党第五次全国代表大会的召开地点是 。|上海|北京|延安|武汉",
    "Answer": "武汉"
  },
  {
    "ID": 329,
    "Question": "七人制橄榄球是 橄榄球的一种，与传统的橄榄球相比，场地、规则大致相同，但人数少、比赛节奏较快而且平均得分较高，受到普遍欢迎。|美式|英式|澳式|联盟式",
    "Answer": "英式"
  },
  {
    "ID": 330,
    "Question": "下列关于一次能源分类表达错误的是 。|水能是一次能源，是可再生能源，属于清洁能源|电能是一次能源，是可再生能源，属于清洁能源|太阳能是一次能源，是可再生能源，属于清洁能源|石油是一次能源，是不可再生能源，不是清洁能源",
    "Answer": "电能是一次能源，是可再生能源，属于清洁能源"
  },
  {
    "ID": 331,
    "Question": "根据《中华人民共和国国家安全法》规定， 各部门按照职责分工，贯彻执行国家安全方针政策和法律法规，管理指导本系统、本领域国家安全工作。|全国人民代表大会|全国人民代表大会常务委员会|国家安全委员会|中央国家机关",
    "Answer": "中央国家机关"
  },
  {
    "ID": 332,
    "Question": "唐代是中国古代诗歌发展的鼎盛时期。“飞流直下三千尺，疑是银河落九天”体现了李白诗歌的 风格。|浪漫主义|现实主义|古典主义|现代主义",
    "Answer": "浪漫主义"
  },
  {
    "ID": 333,
    "Question": "我国古代的“乐府双璧”是指 。|《长歌行》和《木兰诗》|《陌上桑》和《子夜歌》|《孔雀东南飞》和《子夜歌》|《孔雀东南飞》和《木兰诗》",
    "Answer": "《孔雀东南飞》和《木兰诗》"
  },
  {
    "ID": 334,
    "Question": "为防止儿童攀爬阳台而坠落，以下做法正确的是 。|在阳台上放置空调外机或储物箱|将阳台栅栏高度设置在110厘米以上|阳台栅栏处放置20厘米高的脚踏支撑物",
    "Answer": "将阳台栅栏高度设置在110厘米以上"
  },
  {
    "ID": 335,
    "Question": "人们平常打点滴（吊针）用的生理盐水（氯化钠注射液）浓度是 %。|0.2|0.5|0.6|0.9",
    "Answer": "0.9"
  },
  {
    "ID": 337,
    "Question": "国家秘密的知悉范围以外的人员，因工作需要知悉国家秘密的，应当经过 批准。|保密行政管理部门|机关、单位负责人|定密责任人|机关、单位内设机构负责人",
    "Answer": "机关、单位负责人"
  },
  {
    "ID": 338,
    "Question": "《中华人民共和国社会保险法》第十一条第一款规定，基本养老保险实行社会统筹与 相结合。|个人账户|家庭账户|政府补贴",
    "Answer": "个人账户"
  },
  {
    "ID": 339,
    "Question": "《黄鹤楼送孟浩然之广陵》中的“广陵”指今江苏省 市。|扬州|南京|无锡|常州",
    "Answer": "扬州"
  },
  {
    "ID": 340,
    "Question": "古语云：“不谋全局者，不足以谋一域；不谋万世者，不足以谋一时”。这体现的哲理是 。|整体与部分相互依存，不可分割|部分反作用于整体|整体决定部分|整体是部分的有机结合",
    "Answer": "整体决定部分"
  },
  {
    "ID": 342,
    "Question": "如果小华在小丽北偏东40°的位置上，那么小丽在小华的 位置上。|南偏西50°|北偏东50°|南偏西40°|北偏东40°",
    "Answer": "南偏西40°"
  },
  {
    "ID": 343,
    "Question": "在1964年全国人大三届一次会议上， 同志代表党和政府提出实现“四个现代化”奋斗目标。四个现代化具体指工业现代化、农业现代化、国防现代化、科学技术现代化。|毛泽东|周恩来|邓小平|朱德",
    "Answer": "周恩来"
  },
  {
    "ID": 345,
    "Question": "苏州的古建筑除了粉墙黛瓦、飞檐翘角，还有保存相对完好的纯居住民国建筑群 、同益里，电视剧《都挺好》中的“苏家老宅”取景于此。|同德里|同福里|同运里|同善里",
    "Answer": "同德里"
  },
  {
    "ID": 346,
    "Question": "“天下三分明月夜”的下一句是 。|斜阳却照深深院|二分无赖是扬州|闻说鸡鸣见日升|一片孤城万仞山",
    "Answer": "二分无赖是扬州"
  },
  {
    "ID": 347,
    "Question": "党的 作出了全面推进依法治国的顶层设计，制定了路线图、施工图，在我国社会主义法治史上具有里程碑意义。|十一届三中全会|十一届四中全会|十八届三中全会|十八届四中全会",
    "Answer": "十八届四中全会"
  },
  {
    "ID": 348,
    "Question": "《中华人民共和国社会保险法》第五十二条规定，职工跨统筹地区就业的，其失业保险关系随本人转移，缴费年限 。|中止计算|分段计算|累计计算|重新计算",
    "Answer": "累计计算"
  },
  {
    "ID": 349,
    "Question": "使用冰箱冷冻室要注意， 不能放进冰箱冷冻室，否则可能发生爆裂事故，存在一定安全隐患。|易拉罐装的碳酸饮料|矿泉水|核桃|苹果",
    "Answer": "易拉罐装的碳酸饮料"
  },
  {
    "ID": 350,
    "Question": "职工因工作遭受事故伤害或者患职业病需要暂停工作接受工伤医疗的，在停工留薪期内，原工资福利待遇不变，由所在单位按月支付。停工留薪期一般不超过 个月。伤情严重或者情况特殊，经设区的市级劳动能力鉴定委员会确认，可以适当延长，但延长不得超过12个月。|6|9|10|12",
    "Answer": "12"
  },
  {
    "ID": 352,
    "Question": "被列为世界文化遗产的 坐落于南京市玄武区紫金山南麓，东毗中山陵，南临梅花山，位于钟山风景名胜区内，是明太祖朱元璋与其皇后的合葬陵墓。|明十三陵|盛京三陵|明孝陵|明显陵",
    "Answer": "明孝陵"
  },
  {
    "ID": 353,
    "Question": "黄帝陵公祭活动在每年的 节时举行。|端午|清明|重阳",
    "Answer": "清明"
  },
  {
    "ID": 354,
    "Question": "在车道减少的路段、路口，或者在没有交通信号灯、交通标志、交通标线或者交通警察指挥的交叉路口遇到停车排队等候或者缓慢行驶时，机动车应当 。 |借道超车|占用对面车道|穿插等候的车辆|依次交替通行",
    "Answer": "依次交替通行"
  },
  {
    "ID": 355,
    "Question": "1950年10月19日，中国人民志愿军在司令员兼政治委员 同志率领下，跨过鸭绿江，开赴朝鲜战场。10月25日，志愿军打响了入朝后的第一仗，拉开了抗美援朝战争的序幕。|洪学智|彭德怀|陈赓|邓华",
    "Answer": "彭德怀"
  },
  {
    "ID": 356,
    "Question": "山东临沂有着美丽的人文景观，城内的“洗砚池”“晒书台”等遗址，留下了东晋“书圣” 的不朽作品。|王羲之|颜真卿|黄庭坚|柳公权",
    "Answer": "王羲之"
  },
  {
    "ID": 357,
    "Question": "按照目前物理科学研究的最新成果，构成物质的最小单位是： 。|夸克|质子|中子|纳米",
    "Answer": "夸克"
  },
  {
    "ID": 358,
    "Question": "全球第一台适用于全肢体中风康复的“纯意念控制”人工神经机器人系统是 。|神匠一号|神舟一号|神工一号|神医一号",
    "Answer": "神工一号"
  },
  {
    "ID": 359,
    "Question": "中国核武器研制工作的开拓者和奠基者是 ，被誉为“两弹元勋”。|黄旭华|李四光|邓稼先|杨振宁",
    "Answer": "邓稼先"
  },
  {
    "ID": 360,
    "Question": "“朝辞白帝彩云间”中提到的白帝城位于 市奉节县。|南京|成都|洛阳|重庆",
    "Answer": "重庆"
  },
  {
    "ID": 361,
    "Question": "“淝水之战”的“淝水”，是 的支流。|长江|黄河|淮河|济水",
    "Answer": "淮河"
  },
  {
    "ID": 362,
    "Question": "“三人行，必有我师”最早是由 提出的。|孔子|孟子|老子|庄子",
    "Answer": "孔子"
  },
  {
    "ID": 363,
    "Question": "“天行有常，不为尧存，不为桀亡”出自 。|《荀子·天论》|《论语》|《道德经》|《庄子》",
    "Answer": "《荀子·天论》"
  },
  {
    "ID": 366,
    "Question": "领土由领陆、 和领空三部分组成。|领海|领水",
    "Answer": "领水"
  },
  {
    "ID": 367,
    "Question": "采用引漳灌邺的方法使得邺城民富兵强，成为战国时期魏国的东北重镇的人是 。|大禹|孙叔敖|西门豹|史禄",
    "Answer": "西门豹"
  },
  {
    "ID": 368,
    "Question": "人类最早认识自然规律使用的研究方法是 。|比较法|试错法|推理法|观察法",
    "Answer": "观察法"
  },
  {
    "ID": 369,
    "Question": "客有问曰：“六一，何谓也？”居士曰：“吾家藏书一万卷，集录三代以来金石遗文一千卷，有琴一张，有棋一局，而常置酒一壶。”客曰：“是为五一尔，奈何？”居士曰：“以吾一翁，老于此五物之间，是岂不为六一乎？”此对话中的“六一”的故事源自于 。|白居易|欧阳修|李白|陆游",
    "Answer": "欧阳修"
  },
  {
    "ID": 370,
    "Question": "每年春运，机场、车站等公共交通枢纽都会迎来大规模客流，这时应格外注意防止随身物品丢失，以下做法错误的是 。|将背包背在身上或将背带跨过手腕，确保包不离身|如果必须将包放在地上，可以用脚穿过背带|在候车厅看手机或睡觉时，可把背包搁在身旁|购物付款时不要将背包随手放在支付柜台上",
    "Answer": "在候车厅看手机或睡觉时，可把背包搁在身旁"
  },
  {
    "ID": 371,
    "Question": "第五套人民币20元背面印的是桂林漓江山水风光中的著名景点 。|九马画山|黄布倒影|骆驼过江",
    "Answer": "黄布倒影"
  },
  {
    "ID": 372,
    "Question": "《工伤保险条例》第十九条规定，职工或者其近亲属认为是工伤，用人单位不认为是工伤的，由 承担举证责任。|职工或者其直系亲属|劳动保障部门|用人单位|医疗机构",
    "Answer": "用人单位"
  },
  {
    "ID": 373,
    "Question": "毛泽东曾总结中国革命的三大法宝是 。|实事求是，群众路线，独立自主|统一战线，武装斗争，党的建设|政治路线，组织路线，思想路线",
    "Answer": "统一战线，武装斗争，党的建设"
  },
  {
    "ID": 375,
    "Question": "中国现存最早的一幅山水画是 。|《秋郊饮马图》|《游春图》|《春深高树图》|《荷石水禽图》",
    "Answer": "《游春图》"
  },
  {
    "ID": 376,
    "Question": "位于福建省东北翼沿海，是中国大黄鱼之乡、国家园林城市，素有“海上天湖，佛国仙都，百里画廊”之美誉的城市是 。|宁德|莆田|泉州|漳州",
    "Answer": "宁德"
  },
  {
    "ID": 377,
    "Question": "主持修建我国首条铁路——京张铁路的工程师是 。|康有为|王梦恕|詹天佑|梁思成",
    "Answer": "詹天佑"
  },
  {
    "ID": 378,
    "Question": "东汉时期崔寔撰写的 被认为是“中国古代农书中农家月令这一系统最早的代表作”。|《礼记·月令》|《农桑辑要》|《四民月令》|《农政全书》",
    "Answer": "《四民月令》"
  },
  {
    "ID": 379,
    "Question": "当车辆落入水中，以下逃生方式错误的是 。|第一时间解开安全带|如果车辆发生侧翻，从靠近水面的车窗砸窗逃生|用坚硬物敲碎前挡风玻璃|在车外与车内水位相同的情况下，打开车门逃生",
    "Answer": "用坚硬物敲碎前挡风玻璃"
  },
  {
    "ID": 380,
    "Question": "稻、黍、稷、麦、菽均是我国种植历史悠久的农作物，其中的“菽”是指 。|叶菜类|薯类|豆类|高粱",
    "Answer": "豆类"
  },
  {
    "ID": 381,
    "Question": "在我国近代历史中，最早提出发展资本主义的近代化纲领，具有鲜明的资本主义色彩和先进的近代观念的文献是 。|《海国图志》|《资政新篇》|《天朝田亩制度》|《中华民国临时约法》",
    "Answer": "《资政新篇》"
  },
  {
    "ID": 382,
    "Question": "我国面积最大的淡水湖鄱阳湖位于 省。|江苏|浙江|安徽|江西",
    "Answer": "江西"
  },
  {
    "ID": 384,
    "Question": "发源于长白山的松花江滋养了东北大地，与东北人的生活息息相关。下列关于松花江表述错误的是 。|松花江是东北境内航运价值较大的河流|松花江流域属温带季风气候|松花江是中国黑龙江最小的支流|吉林市位于松花江沿岸",
    "Answer": "松花江是中国黑龙江最小的支流"
  },
  {
    "ID": 385,
    "Question": "下列不属于二十四史的是 。|《史记》|《金史》|《明史》|《清史》",
    "Answer": "《清史》"
  },
  {
    "ID": 386,
    "Question": "《事业单位人事管理条例》第二十条规定，事业单位应当根据聘用合同规定的岗位职责任务，全面考核工作人员的表现，重点考核 。|道德品质|工作态度|工作绩效",
    "Answer": "工作绩效"
  },
  {
    "ID": 387,
    "Question": "正在通电使用的灯泡反复出现时暗时亮的现象，可能是电路存在 故障。|短路|断路|接触不良|过负荷",
    "Answer": "接触不良"
  },
  {
    "ID": 388,
    "Question": "传递国家秘密载体，应当通过 、机要通信或者其他符合保密要求的方式进行。|邮政特快专递|机要交通|专车派送",
    "Answer": "机要交通"
  },
  {
    "ID": 389,
    "Question": "中国文学第一部诗歌总集是 。|《离骚》|《诗经》|《九歌》|《天问》",
    "Answer": "《诗经》"
  },
  {
    "ID": 390,
    "Question": "“风雨送春归，飞雪迎春到。 ，犹有花枝俏。”请补全诗句。|已是悬崖百丈冰|已是黄昏独自愁|瀚海阑干百丈冰|六出冰花滚似绵",
    "Answer": "已是悬崖百丈冰"
  },
  {
    "ID": 391,
    "Question": "严格来说，我国“唐三彩”属于 技术。|制陶|纺纱|冶铁|造房",
    "Answer": "制陶"
  },
  {
    "ID": 392,
    "Question": "《黄帝内经》分《灵枢》和 两部分，是中国最早的医学典籍。|《素问》|《伤寒杂病论》|《神农本草经》",
    "Answer": "《素问》"
  },
  {
    "ID": 393,
    "Question": "“尽道隋亡为此河，至今千里赖通波”中的“此河”是指 。|黄河|大运河|淮河|长江",
    "Answer": "大运河"
  },
  {
    "ID": 394,
    "Question": "提出“天下兴亡，匹夫有责”的思想家是 。|王夫之|黄宗羲|顾炎武|龚自珍",
    "Answer": "顾炎武"
  },
  {
    "ID": 395,
    "Question": "“三五步走遍天下，七八人百万雄兵”“咫尺地五湖四海，几更时万古千秋”，这些诗句是中国传统 艺术特征的描述。|魔术|绘画|戏曲|杂技",
    "Answer": "戏曲"
  },
  {
    "ID": 396,
    "Question": "北宋著名的书法家、文学家、茶学家 ，亦是北宋名臣，其书法自成一体，为“宋四家”之一，著有茶学专著《茶录》和果树分类学著作《荔枝谱》。|蔡襄|李纲|李贽",
    "Answer": "蔡襄"
  },
  {
    "ID": 397,
    "Question": "唐朝著名医学家孙思邈所著的 中明确指出：“君亲有疾不能疗之者，非忠孝也”，把医学当作儒者尽孝道的必修之学。|《针灸甲乙经》|《外台秘要方》|《备急千金要方》|《本草纲目》",
    "Answer": "《备急千金要方》"
  },
  {
    "ID": 398,
    "Question": "“大贤秉高鉴，公烛无私光”歌颂的精神是 。|心底无私、天下为公|砥砺奋进、铿锵前行|团结协作、共同发展|精诚所至、金石为开",
    "Answer": "心底无私、天下为公"
  },
  {
    "ID": 399,
    "Question": "规模最大、篇幅最多、内容最全面的兵学巨著，被史家誉为古典兵学的百科全书的是 。|《武备志》|《武经总要》|《百战奇略》|《孙子兵法》",
    "Answer": "《武备志》"
  },
  {
    "ID": 400,
    "Question": "为了兼顾节能与舒适，盛夏时室内空调设定温度不应低于 。|20℃|24℃|26℃|28℃",
    "Answer": "26℃"
  },
  {
    "ID": 401,
    "Question": "宗教事务管理坚持 、制止非法、遏制极端、抵御渗透、打击犯罪的原则。|保护合法|信教自由|反对极端|积极引导宗教与社会主义社会相适应",
    "Answer": "保护合法"
  },
  {
    "ID": 404,
    "Question": "在高速路上驾驶需要司机保持高度专注，并根据路况及时采取安全预防措施。下列行为错误的是 。|从匝道进入高速公路时严禁超车、掉头、停车和倒车|和前车保持必要的安全距离|不要在汽车中控台上放置挂件和饰品|遇到障碍物时应猛打方向盘，以绕过障碍物",
    "Answer": "遇到障碍物时应猛打方向盘，以绕过障碍物"
  },
  {
    "ID": 406,
    "Question": "《中国共产党纪律处分条例》规定，执行党纪处分决定的机关或者受处分党员所在单位，应当在 内将处分决定的执行情况向作出或者批准处分决定的机关报告。|一个月|六个月|一年",
    "Answer": "六个月"
  },
  {
    "ID": 407,
    "Question": "国家保密行政管理部门主管全国的保密工作。 级以上地方各级保密行政管理部门主管本行政区域的保密工作。|省|市|县|乡",
    "Answer": "县"
  },
  {
    "ID": 409,
    "Question": "唐代阙楼作为礼制性建筑，其最高等级为 。|皇阙|三出阙|二出阙|龙凤阙",
    "Answer": "三出阙"
  },
  {
    "ID": 411,
    "Question": "地方志书每 年左右编修一次。|5|10|20|30",
    "Answer": "20"
  },
  {
    "ID": 412,
    "Question": "唐朝上元初年（公元760年），陆羽隐居苕溪（今浙江湖州），撰成 三卷，成为世界上第一部茶叶专著。|《茶经》|《茶谱》|《茶曲》|《茶道》",
    "Answer": "《茶经》"
  },
  {
    "ID": 413,
    "Question": "无产阶级革命家 ，是毛泽东和田汉等著名人士的老师，被尊为“延安五老”之一。|徐特立|李维汉|柳直荀",
    "Answer": "徐特立"
  },
  {
    "ID": 414,
    "Question": "“曹衣出水”一词通常用于形容 艺术的精湛。|绘画|书法|舞蹈|乐曲",
    "Answer": "绘画"
  },
  {
    "ID": 415,
    "Question": "“亚圣”指孟子，那“至圣”所指的儒家代表人物是 。|孔子|程颐|朱熹|董仲舒",
    "Answer": "孔子"
  },
  {
    "ID": 416,
    "Question": "“三月不知肉味”原为孔子用来形容 的独特魅力。|诗歌|音乐|小说|散文",
    "Answer": "音乐"
  },
  {
    "ID": 417,
    "Question": "岩石按其地质成因划分为火成岩、沉积岩与变质岩三大类。 是三大类岩石的主体，占地壳岩石体积的60%以上。|火成岩|沉积岩|变质岩",
    "Answer": "火成岩"
  },
  {
    "ID": 418,
    "Question": "纳税人在中国境内接受学历（学位）继续教育的支出，在学历（学位）教育期间按照每月 元定额扣除。|400|500|600|700",
    "Answer": "400"
  },
  {
    "ID": 420,
    "Question": "《中华人民共和国企业所得税法》规定，企业分为居民企业和 。|外商企业|外资企业|非居民企业|非内资企业",
    "Answer": "非居民企业"
  },
  {
    "ID": 421,
    "Question": "成语“一衣带水”中的“水”原指 。|黄河|长江|淮河|海河",
    "Answer": "长江"
  },
  {
    "ID": 422,
    "Question": "下面诗句中 不是描写江苏镇江的景观。|海日生残夜，江春入旧年|洛阳亲友如相问，一片冰心在玉壶|何处望神州？满眼风光北固楼|水光潋滟晴方好，山色空蒙雨亦奇",
    "Answer": "水光潋滟晴方好，山色空蒙雨亦奇"
  },
  {
    "ID": 423,
    "Question": "《中华人民共和国道路交通安全法》规定， 处十日以下拘留，并处一千元以上二千元以下罚款，吊销机动车驾驶证。|醉酒驾驶机动车的|故意遮挡机动车号牌的|使用其他车辆保险标志的|因饮酒后驾驶机动车被处罚，再次饮酒后驾驶机动车的",
    "Answer": "因饮酒后驾驶机动车被处罚，再次饮酒后驾驶机动车的"
  },
  {
    "ID": 424,
    "Question": "垃圾投放时，应该 。|随地乱丢弃|将多种垃圾用袋子包在一起投入垃圾桶|按垃圾种类投放入相对应的垃圾分类桶中|随便投入一个垃圾桶即可",
    "Answer": "按垃圾种类投放入相对应的垃圾分类桶中"
  },
  {
    "ID": 425,
    "Question": "歌曲 由李叔同填词，其旋律最早采自于美国歌曲《梦见家和母亲》。|《送别》|《旅愁》|《昨夜梦》|《学堂乐歌》",
    "Answer": "《送别》"
  },
  {
    "ID": 426,
    "Question": "“人生若只如初见”的下一句是“ ”。|何事秋风悲画扇|相见争如不见|两重心字罗衣|斜阳却照深深院",
    "Answer": "何事秋风悲画扇"
  },
  {
    "ID": 427,
    "Question": "山洪灾害降雨强度预警信号的颜色等级，按照严重性和紧急程度由低到高排列顺序是 。|蓝色—黄色—橙色|黄色—橙色—红色|橙色—黄色—红色",
    "Answer": "黄色—橙色—红色"
  },
  {
    "ID": 428,
    "Question": "《中华人民共和国国家安全法》规定， 依照宪法规定，决定战争状态的宣布，决定全国总动员或者局部动员，决定全国或者个别省、自治区、直辖市进入紧急状态，行使宪法规定的和全国人民代表大会授予的涉及国家安全的其他职权。|全国人民代表大会|全国人民代表大会常务委员会|中华人民共和国主席|国务院",
    "Answer": "全国人民代表大会常务委员会"
  },
  {
    "ID": 429,
    "Question": "“幽禽兀自啭佳音，玉立雕笼万里心。只为从前解言语，半生不得在山林”这是明代方孝孺的诗。诗中“幽禽”指的是 。|画眉|黄莺|鹦鹉|凤凰",
    "Answer": "鹦鹉"
  },
  {
    "ID": 430,
    "Question": "驾驶机动车上道路行驶，以下选项中会被扣留车辆的情形是 。|逆向行驶|未悬挂机动车号牌|未按规定使用安全带|未安装防撞装置",
    "Answer": "未悬挂机动车号牌"
  },
  {
    "ID": 431,
    "Question": "微山湖是著名的现代革命斗争纪念地。在抗日战争时期，以微山湖为根据地的“微湖大队”“运河支队”“铁道游击队”等革命武装，出没在千顷芦苇荡里，活跃于津浦铁路线上，创造了许多可歌可泣的英雄业绩。刘知侠的长篇小说 即取材于此。|《沂蒙山的故事》|《红嫂》|《铁道游击队》|《战地日记》",
    "Answer": "《铁道游击队》"
  },
  {
    "ID": 432,
    "Question": "中国第一个目标飞行器和空间实验室是 。|太空一号|东方红一号|风云一号|天宫一号",
    "Answer": "天宫一号"
  },
  {
    "ID": 433,
    "Question": "《小蝌蚪找妈妈》是中国第一部 风格的动画片。|三维|写实|水墨|实验",
    "Answer": "水墨"
  },
  {
    "ID": 434,
    "Question": "有“中国的欧几里德”“中国数学史上的牛顿”之称的是 。|刘徽|祖冲之|秦九韶|杨辉",
    "Answer": "刘徽"
  },
  {
    "ID": 435,
    "Question": "当遇到火灾时，应迅速向 逃离。|着火的相反方向|人员多的方向|安全出口的方向|着火方向",
    "Answer": "安全出口的方向"
  },
  {
    "ID": 436,
    "Question": "东周时代秦国的都城中使用时间最长、执政国君最多的是 。|长安|栎阳|咸阳|雍城",
    "Answer": "雍城"
  },
  {
    "ID": 437,
    "Question": "下列 不是“经常参加体育锻炼人数”的判定标准。|每周身体活动频度3次（含3次）以上|每次身体活动时间30分钟以上|每次身体活动强度中等程度以上|每天运动十分钟",
    "Answer": "每天运动十分钟"
  },
  {
    "ID": 438,
    "Question": "我国第一部《中华人民共和国宪法》诞生于 年。|1949|1954|1950|1982",
    "Answer": "1954"
  },
  {
    "ID": 439,
    "Question": "发生燃气泄漏事故时，下列做法中错误的是 。|立即关闭燃气阀门，阻断气源|迅速打开门窗通风换气|在燃气泄漏现场打电话报警|尽快离开泄漏现场",
    "Answer": "在燃气泄漏现场打电话报警"
  },
  {
    "ID": 440,
    "Question": "我国现存最早的中药学著作是 。|《伤寒杂病论》|《神农本草经》|《本草纲目》|《黄帝内经》",
    "Answer": "《神农本草经》"
  },
  {
    "ID": 441,
    "Question": "在君王治理国家策略上，西汉哲学家董仲舒强调要 。|以德治国|以法治国|以孝治国|以仁治国",
    "Answer": "以德治国"
  },
  {
    "ID": 443,
    "Question": "唐代壁画中常见胡服，胡服最早由 引入中原。|汉灵帝|北魏孝文帝|隋文帝|赵武灵王",
    "Answer": "赵武灵王"
  },
  {
    "ID": 444,
    "Question": "机关、单位应当根据涉密信息系统 确定系统的密级，并按照分级保护要求采取相应的安全保密防护措施。|承办人拟定的最高密级|定密责任人确定的最高密级|存储、处理信息的最高密级|涉密人员确定的最高密级",
    "Answer": "存储、处理信息的最高密级"
  },
  {
    "ID": 445,
    "Question": "热量传递主要有三种基本方式，即导热、热对流和 。|照射|加热|热辐射",
    "Answer": "热辐射"
  },
  {
    "ID": 446,
    "Question": "《中华人民共和国社会保险法》第三十五条规定，用人单位应当按照 ，根据社会保险经办机构确定的费率缴纳工伤保险费。|城镇居民人均可支配收入|本单位职工工资总额|本单位职工人均工资|当地职工平均工资",
    "Answer": "本单位职工工资总额"
  },
  {
    "ID": 447,
    "Question": "《题破山寺后禅院》是唐代诗人常建在游玩破山寺时即兴写的一首题壁诗，表达出游览名胜的喜悦和对高远境界的强烈追求。破山寺就是今江苏 境内著名的佛寺禅院 。|苏州 寒山寺|南京 大报恩寺|镇江 金山寺|常熟 兴福寺",
    "Answer": "常熟 兴福寺"
  },
  {
    "ID": 448,
    "Question": "中国首个入选世界非物质文化遗产的节日是 。|中秋节|端午节|清明节|重阳节",
    "Answer": "端午节"
  },
  {
    "ID": 449,
    "Question": "毛泽东诗词“雄关漫道真如铁，而今迈步从头越”中的“雄关”是指 。|山海关|娄山关|嘉峪关|居庸关",
    "Answer": "娄山关"
  },
  {
    "ID": 451,
    "Question": "中国现存古代最长的连梁式石板平桥是 。|赵州桥|卢沟桥|洛阳桥|安平桥",
    "Answer": "安平桥"
  },
  {
    "ID": 452,
    "Question": "北宋初期是我国书院教育的高潮期，出现了著名的四大书院，即 书院、白鹿洞书院、嵩阳书院、应天书院。|丽泽|岳麓|石鼓|茅山",
    "Answer": "岳麓"
  },
  {
    "ID": 453,
    "Question": "唐朝文宗皇帝御封的唐代三绝指的是李白的诗歌、裴旻剑舞和 。|张旭的草书|齐白石的虾|吴道子的画|杜康的酒",
    "Answer": "张旭的草书"
  },
  {
    "ID": 454,
    "Question": "一个研究全天气温变化的实验中，自变量和因变量各是 。|自变量是实验员，因变量是一天中的时间|自变量和因变量都是一天中的时间|自变量是温度，因变量是一天中的时间|自变量是一天中的时间，因变量是温度",
    "Answer": "自变量是一天中的时间，因变量是温度"
  },
  {
    "ID": 455,
    "Question": "文房四宝中徽墨、歙（shè）砚的主产地歙县在 省。|浙江|河南|安徽|广东",
    "Answer": "安徽"
  },
  {
    "ID": 457,
    "Question": "下列诗句中，与“纸上得来终觉浅”同出自一首诗的是“ ”。|少壮工夫老始成|九州生气恃风雷|繁霜尽是心头血|东方风来满眼春",
    "Answer": "少壮工夫老始成"
  },
  {
    "ID": 459,
    "Question": "鲁迅，原名周樟寿，后改为周树人。“鲁迅”是他1918年发表 时所用的笔名，也是他影响最为广泛的笔名。|《呐喊》|《彷徨》|《朝花夕拾》|《狂人日记》",
    "Answer": "《狂人日记》"
  },
  {
    "ID": 460,
    "Question": "个人所得税专项附加扣除中住房贷款利息扣除期限最长不得超过 个月。|120|180|240|300",
    "Answer": "240"
  },
  {
    "ID": 461,
    "Question": "天气预报中常提到的副热带高压是对我国天气变化有重要影响的天气系统，一般副热带高压控制的区域常为 天气。|凉爽|晴热|阴雨",
    "Answer": "晴热"
  },
  {
    "ID": 462,
    "Question": "中国工人运动史上持续时间最长的一次罢工是 。|香港海员罢工|广州沙面工人罢工|省港大罢工",
    "Answer": "省港大罢工"
  },
  {
    "ID": 464,
    "Question": "电动自行车应在 充电才安全。|集中充电装置点|走道|楼梯间|家里",
    "Answer": "集中充电装置点"
  },
  {
    "ID": 465,
    "Question": "中国古代“四大发明”中，为哥伦布、麦哲伦实现远洋航行提供重要技术保证的是 。|火药|指南针|印刷术|造纸术",
    "Answer": "指南针"
  },
  {
    "ID": 466,
    "Question": "我国科学家屠呦呦提取了中药成分 用于抗疟疾，因而获得了2015年诺贝尔生理学或医学奖。|青霉素|氯喹|青蒿素|胰岛素",
    "Answer": "青蒿素"
  },
  {
    "ID": 468,
    "Question": "2011年3月30日，国务院常务会议通过决议，自2011年起，每年5月19日为“中国 ”。|品牌日|旅游日|航天日",
    "Answer": "旅游日"
  },
  {
    "ID": 469,
    "Question": "《中华人民共和国刑法》规定，走私、贩卖、运输、制造鸦片一千克以上、海洛因或者甲基苯丙胺 克以上或者其他毒品数量大的，处十五年有期徒刑、无期徒刑或者死刑，并处没收财产。|十|二十|五十|一百",
    "Answer": "五十"
  },
  {
    "ID": 470,
    "Question": "党的历史上第一次明确提出无产阶级在民主革命中的领导权和工农联盟问题的是 。|中共一大|中共二大|中共三大|中共四大",
    "Answer": "中共四大"
  },
  {
    "ID": 471,
    "Question": "坐落在四川省成都平原西部的岷江上，被誉为“世界水利文化的鼻祖”的水利工程是 。|灵渠|都江堰|鸿沟|京杭大运河",
    "Answer": "都江堰"
  },
  {
    "ID": 473,
    "Question": "我国古代六艺所指的六种技能是 。|礼、乐、画、舞、数、射|礼、乐、射、御、书、数|画、御、乐、礼、舞、修|诗、书、礼、乐、数、御",
    "Answer": "礼、乐、射、御、书、数"
  },
  {
    "ID": 474,
    "Question": "“三合一”场所火灾危险性很大，“三合一”场所是指 。|住宿与生产、仓储、经营设置在同一空间内|生产、仓储、经营设置在同一空间内|三人以上合租一间房内",
    "Answer": "住宿与生产、仓储、经营设置在同一空间内"
  },
  {
    "ID": 476,
    "Question": "存储、处理国家秘密的计算机信息系统按照涉密程度实行 。|专人保护|分级保护|重点保护|特殊保护",
    "Answer": "分级保护"
  },
  {
    "ID": 477,
    "Question": "由外国的传教士参加编撰，系统地介绍了欧洲的天文学著作，吸收了欧洲历法的成果的著作是 。|《大统历》|《崇祯历书》|《大明历》|《太初历》",
    "Answer": "《崇祯历书》"
  },
  {
    "ID": 478,
    "Question": "下列说法正确的是 。|吸毒成瘾是一种慢性复发性脑疾病|少量吸毒对身体没有损害|只吸几次毒不会上瘾|吸食合成毒品危害比较传统毒品要小",
    "Answer": "吸毒成瘾是一种慢性复发性脑疾病"
  },
  {
    "ID": 479,
    "Question": "我国近代第一所培养海军人才的学校是 。|江南水师学堂|京师大学堂|烟台海军学堂|福建船政学堂",
    "Answer": "福建船政学堂"
  },
  {
    "ID": 480,
    "Question": "我国元代科学家郭守敬主要贡献在 方面。|农学|植物学|药物学|天文学",
    "Answer": "天文学"
  },
  {
    "ID": 481,
    "Question": "绥芬河从我国流入 境内。|俄罗斯|朝鲜",
    "Answer": "俄罗斯"
  },
  {
    "ID": 482,
    "Question": "1896年，游泳被列为第一届奥运会比赛项目时 泳姿。|不区分|区分",
    "Answer": "不区分"
  },
  {
    "ID": 483,
    "Question": "职工因工致残被鉴定为一级至四级伤残的，对于其劳动关系处理说法正确的是 。|用人单位解除与工伤职工的劳动关系|保留劳动关系，退出工作岗位|保留与用人单位的劳动关系，由用人单位安排适当工作|经工伤职工本人提出，可以与用人单位解除或者终止劳动关系",
    "Answer": "保留劳动关系，退出工作岗位"
  },
  {
    "ID": 484,
    "Question": "晚清中兴四大名臣之一 ，任湖广总督期间，先后创办了自强学堂（今武汉大学前身）、汉阳铁厂、湖北枪炮厂、湖北纺织官局等。光绪三十一年（1905年），提议废止科举，推行学校制，次年，在中国经历了一千三百年的科举制至此由清政府宣布废止。|曾国藩|李鸿章|张之洞|左宗棠",
    "Answer": "张之洞"
  },
  {
    "ID": 485,
    "Question": "当打开房门闻到燃气气味时，首先应迅速 ，以防止引起火灾。|打开燃气灶具查找漏气部位|打开门窗通风|拨打119向消防队报警",
    "Answer": "打开门窗通风"
  },
  {
    "ID": 486,
    "Question": "阻碍执行紧急任务的消防车、救护车、工程抢险车、警车等车辆通行的，给予 处罚。|劳动教养|十日以上拘留|警告或者二百元以下罚款；情节严重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款",
    "Answer": "警告或者二百元以下罚款；情节严重的，处五日以上十日以下拘留，可以并处五百元以下罚款"
  },
  {
    "ID": 487,
    "Question": "人们称妇女为“巾帼”的原因是 。|古代妇女的头巾和发饰|妇女善于织造|源于一个叫巾帼的女子的典故|源于一个叫巾帼的地方",
    "Answer": "古代妇女的头巾和发饰"
  },
  {
    "ID": 488,
    "Question": "《昭明文选》是由南朝梁宗室、文学家 组织文人共同编选的。|萧统|苏颂|沈括|刘勰",
    "Answer": "萧统"
  },
  {
    "ID": 489,
    "Question": "建筑内部装修 遮挡消防设施和疏散指示标志及其出口，并不得妨碍消防设施和疏散走道的正常使用。|可以|不得|不宜|可临时",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 490,
    "Question": "中国古代以农业立国，农业讲究时令节气，春耕、夏耘、秋收、冬藏，下列诗词和时令节气相关的是 。|月上柳梢头，人约黄昏后|独在异乡为异客，每逢佳节倍思亲|但愿人长久，千里共婵娟|借问酒家何处有，牧童遥指杏花村",
    "Answer": "借问酒家何处有，牧童遥指杏花村"
  },
  {
    "ID": 491,
    "Question": "中国人自己摄制的第一部电影是1905年由任庆泰执导，谭鑫培主演的 。|《劳工之爱情》|《定军山》|《歌女红牡丹》|《生死恨》",
    "Answer": "《定军山》"
  },
  {
    "ID": 492,
    "Question": "任何人发现火灾都应当立即报警。任何单位、个人都应当 为报警提供便利，不得阻拦报警。|无偿|有偿|自愿|自觉",
    "Answer": "无偿"
  },
  {
    "ID": 493,
    "Question": "孟子认为人有“四端”，下列选项中表述正确的是 。|恻隐之心，义之端|羞恶之心，仁之端|辞让之心，礼之端|是非之心，信之端",
    "Answer": "辞让之心，礼之端"
  },
  {
    "ID": 494,
    "Question": "《项脊轩志》有云：“三五之夜，明月半墙。”“三五”指 。|每隔三天或者五天|农历每月十五|农历三月初五",
    "Answer": "农历每月十五"
  },
  {
    "ID": 495,
    "Question": "发现火灾，应拨打的报警电话是 。|96119|96110|119|110",
    "Answer": "119"
  },
  {
    "ID": 496,
    "Question": "《中华人民共和国刑法》规定，非法持有鸦片二百克以上不满一千克、海洛因或者甲基苯丙胺 以上不满五十克或者其他毒品数量较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制，并处罚金；情节严重的，处三年以上七年以下有期徒刑，并处罚金。|五克|五十克|十克",
    "Answer": "十克"
  },
  {
    "ID": 497,
    "Question": "下列作者、作品、朝代对应正确的一项是 。|诸葛亮—《诫子书》—汉|贾谊—《过秦论》—汉|韩愈—《秋声赋》—宋|王安石—《捕蛇者说》—宋",
    "Answer": "贾谊—《过秦论》—汉"
  },
  {
    "ID": 499,
    "Question": "宋代著名数学家秦九韶的著作 提出了“正负开方术”和“大衍求一术”。|《海岛算经》|《数书九章》|《九章算术》|《孙子算经》",
    "Answer": "《数书九章》"
  },
  {
    "ID": 500,
    "Question": "以下火情，可以用水进行扑救的是 。|电器起火|油锅起火|汽油起火|轮胎起火",
    "Answer": "轮胎起火"
  },
  {
    "ID": 501,
    "Question": "2005年8月，国家文物局正式公布采用2001年出土于成都金沙遗址的商周 金饰图案作为“中国文化遗产标识”。|三星神树|资阳人|太阳神鸟",
    "Answer": "太阳神鸟"
  },
  {
    "ID": 502,
    "Question": "下列不属于二十四史的是 。|《左传》|《旧唐书》|《史记》|《明史》",
    "Answer": "《左传》"
  },
  {
    "ID": 503,
    "Question": "“我家洗砚池边树，朵朵花开淡墨痕。不要人夸好颜色，只留清气满乾坤。”描写的植物是 。|梨花|菊花|梅花|玉兰",
    "Answer": "梅花"
  },
  {
    "ID": 504,
    "Question": "“牧童骑黄牛，歌声振林樾。意欲捕鸣蝉，忽然闭口立”是性灵派名家 的诗。|袁宏道|杨万里|朱彝尊|袁枚",
    "Answer": "袁枚"
  },
  {
    "ID": 505,
    "Question": "下列是我国古代的一些历史文化名人，其中属于两汉时期的是 。①老子②屈原③华佗④孔子⑤李斯⑥孙武⑦张衡⑧董仲舒|①⑤⑦|②⑥⑧|③⑦⑧|③④⑤",
    "Answer": "③⑦⑧"
  },
  {
    "ID": 506,
    "Question": "苏州历来被许多文人墨客所称颂，下列人物中 不出自苏州。|顾炎武|唐寅|黄公望|陈实功",
    "Answer": "陈实功"
  },
  {
    "ID": 507,
    "Question": "“雄关漫道真如铁，而今迈步从头越”是毛泽东主席名作《忆秦娥·娄山关》中的一句词。“忆秦娥”是这首词的 。|标题|小序|曲牌|词牌",
    "Answer": "词牌"
  },
  {
    "ID": 508,
    "Question": "杜牧有诗“豆蔻梢头二月初”，“豆蔻”是指年龄在 的女子。|十一二岁|十三四岁|十五六岁|十八九岁",
    "Answer": "十三四岁"
  },
  {
    "ID": 509,
    "Question": "《本草纲目》曾被 引用来说明动物的人工选择问题。|《一千零一夜》|《英国大百科全书》|《物种起源》|《安徒生童话》",
    "Answer": "《物种起源》"
  },
  {
    "ID": 510,
    "Question": "我国古代对银河系的俗称是 。|天河|九天|云河|银海",
    "Answer": "天河"
  },
  {
    "ID": 511,
    "Question": "“不似天涯，卷起杨花似雪花”出自 代苏轼的《减字木兰花·立春》。|唐|宋|元|明",
    "Answer": "宋"
  },
  {
    "ID": 512,
    "Question": "《春秋》是我国最早的编年体史书，古人特别重视《春秋》，汉代为《春秋》立官学，列为“五经”之一，为该书思想作阐述的三部书合成“春秋三传”，以下不在其列的是 。|《左传》|《公羊传》|《尚书》|《穀梁传》",
    "Answer": "《尚书》"
  },
  {
    "ID": 513,
    "Question": "《天下郡国利病书》是记载中国明代各地区社会政治经济状况的历史地理著作，由明末清初大儒 所撰。|顾炎武|黄宗羲|王夫之|曾国藩",
    "Answer": "顾炎武"
  },
  {
    "ID": 514,
    "Question": "古代科举考试中殿试的第三名称为 。|状元|榜眼|探花|进士",
    "Answer": "探花"
  },
  {
    "ID": 515,
    "Question": "新中国成立后，我国为发挥各族人民当家作主的积极性，发展平等、团结、互助的社会主义民族关系，巩固国家的统一，促进全国社会主义建设事业的发展而实行的基本政治制度是 。|民族区域自治制度|基层群众自治制度|政治协商制度|民族团结",
    "Answer": "民族区域自治制度"
  },
  {
    "ID": 516,
    "Question": "下列四条河流，不是中国与邻国之间的界河的是 。|乌苏里江|鸭绿江|珠江|黑龙江",
    "Answer": "珠江"
  },
  {
    "ID": 517,
    "Question": "《营造法式》堪称古代建筑学的一部百科全书，是由北宋建筑师 组织编撰的。|李诫|李春|雷发达|刘秉忠",
    "Answer": "李诫"
  },
  {
    "ID": 518,
    "Question": "柴达木盆地是我国的四大盆地之一，它位于我国的 。|云贵高原|青藏高原",
    "Answer": "青藏高原"
  },
  {
    "ID": 519,
    "Question": "我国著名的石拱桥赵州桥位于 省。|山东|山西|河北|河南",
    "Answer": "河北"
  },
  {
    "ID": 520,
    "Question": "世界现存最大、最完整的木质结构的古代皇宫建筑群是 。|卢浮宫|北京故宫|凡尔赛宫|曲阜孔庙",
    "Answer": "北京故宫"
  },
  {
    "ID": 521,
    "Question": "《中国共产党章程》总纲指出，不断提高党的创造力、凝聚力、战斗力，建设学习型、 、创新型的马克思主义执政党，使我们党始终走在时代前列，成为领导全国人民沿着中国特色社会主义道路不断前进的坚强核心。|科学型|制度型|服务型|先进型",
    "Answer": "服务型"
  },
  {
    "ID": 522,
    "Question": "人体中含量最多的金属元素是 。|钙|铁|碳|铜",
    "Answer": "钙"
  },
  {
    "ID": 523,
    "Question": "李白有诗“吾爱孟夫子，风流天下闻”，“孟夫子”指的是 。|孟子|孟浩然|孟郊|孟云卿",
    "Answer": "孟浩然"
  },
  {
    "ID": 525,
    "Question": "饮酒后驾驶机动车的，一次记 分。|2|3|6|12",
    "Answer": "12"
  },
  {
    "ID": 526,
    "Question": "“海内存知己，天涯若比邻”出自唐代诗人王勃的《送杜少府之任蜀州》，这首诗的题材是 。|田园诗|山水诗|送别诗|怀古诗",
    "Answer": "送别诗"
  },
  {
    "ID": 527,
    "Question": "长时间暴露于寒冷环境或淹溺于冷水之中容易患上低温症，可能会出现头晕、恶心、呼吸困难、失去意识等症状。下列关于应对低温症的做法错误的是 。|如果有人出现低温症的症状，应立即拨打120，用衣服帮患者取暖|如果患者身上有湿衣服，应轻柔地帮患者脱掉或剪掉|如果患者手脚冰凉，可用热水袋给患者的四肢加热|如果患者出现呼吸微弱甚至停止，应对患者进行心肺复苏",
    "Answer": "如果患者手脚冰凉，可用热水袋给患者的四肢加热"
  },
  {
    "ID": 528,
    "Question": "全国重点文物保护单位湖南长沙岳麓书院始建的朝代是 。|唐代|北宋|南宋",
    "Answer": "北宋"
  },
  {
    "ID": 529,
    "Question": "秦统一全国后，统一的标准文字是 。|隶书|大篆|小篆|金文",
    "Answer": "小篆"
  },
  {
    "ID": 530,
    "Question": "乘坐公共交通工具时，一旦发生火灾，下列逃生表述中正确的是 。|不要慌张，按顺序慢慢走|寻找最近的门窗等出口逃生，迅速离开车厢并远离起火车辆|所有人都从车门逃生",
    "Answer": "寻找最近的门窗等出口逃生，迅速离开车厢并远离起火车辆"
  },
  {
    "ID": 531,
    "Question": "客家文化的代表性建筑“永定土楼”在 省。|江西|福建|台湾|广西",
    "Answer": "福建"
  },
  {
    "ID": 532,
    "Question": "“语不惊人死不休”是唐代著名诗人杜甫的诗句，杜甫被后世称为“ ”。|诗仙|诗圣|诗佛|诗鬼",
    "Answer": "诗圣"
  },
  {
    "ID": 535,
    "Question": "同一建筑物由两个以上单位管理或使用的，应当明确各方的 ，并确定责任人对共用的疏散通道、安全出口、建筑消防设施和消防车通道进行统一管理。|消防经费责任|消防培训责任|消防安全责任|消防组织责任",
    "Answer": "消防安全责任"
  },
  {
    "ID": 536,
    "Question": "发生火灾时可以乘坐普通电梯逃生吗？ |不可以|可以|不一定",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 537,
    "Question": "“山郡逢春复乍晴，陂塘分出几泉清？郭边万户皆临水，雪后千峰半入城。”此诗描写的城市是 。|成都|杭州|泉州|济南",
    "Answer": "济南"
  },
  {
    "ID": 538,
    "Question": "《中国共产党章程》规定，党员如果没有正当理由，连续 个月不参加党的组织生活，或不交纳党费，或不做党所分配的工作，就被认为是自行脱党。|三|六|九|十二",
    "Answer": "六"
  },
  {
    "ID": 539,
    "Question": "丝绸之路是指古代以中国为始发点，向亚洲中部、西部及非洲、欧洲等地运送丝绸等货物的商业贸易路线，按运输方式可分为陆上丝绸之路和海上丝绸之路。在西汉，陆上丝绸之路的起点为 。|敦煌|张掖|金城（今兰州）|长安（今西安）",
    "Answer": "长安（今西安）"
  },
  {
    "ID": 540,
    "Question": "当代著名水利工程“红旗渠”位于 省。|河北|河南|山西|甘肃",
    "Answer": "河南"
  },
  {
    "ID": 541,
    "Question": "毛泽东的词中“到中流击水，浪遏飞舟？”描写是 。|黄河|湘江|长江|赣江",
    "Answer": "湘江"
  },
  {
    "ID": 542,
    "Question": "“路漫漫其修远兮，吾将上下而求索”的作者是 。|杜牧|宋玉|屈原|李商隐",
    "Answer": "屈原"
  },
  {
    "ID": 543,
    "Question": "唐代诗人白居易的诗句“绿蚁新醅酒，红泥小火炉”中“绿蚁”指的是 。|绿色的蚂蚁|酒上浮起的绿色泡沫|茶水|酒器",
    "Answer": "酒上浮起的绿色泡沫"
  },
  {
    "ID": 544,
    "Question": "家电着火，首先应该做的是 。|切断电源|直接用水灭火|用湿棉被盖住灭火",
    "Answer": "切断电源"
  },
  {
    "ID": 545,
    "Question": "除了太阳，离我们最近的恒星是 。|织女星|比邻星|猎户星|狮子星",
    "Answer": "比邻星"
  },
  {
    "ID": 546,
    "Question": "根据《中华人民共和国劳动合同法》，非全日制用工，是指以小时计酬为主，劳动者在同一用人单位一般平均每日工作时间不超过 小时，每周工作时间累计不超过二十四小时的用工形式。|三|四|五|六",
    "Answer": "四"
  },
  {
    "ID": 547,
    "Question": "消防控制室在确认火灾后应能控制电梯全部停于 。|首层|2层|3层|楼顶",
    "Answer": "首层"
  },
  {
    "ID": 548,
    "Question": "刘禹锡的诗句“芳林新叶催陈叶，流水前波让后波”歌颂的是 。|自我革新的担当精神|坚持不懈的拼搏精神|无私奉献的奋斗精神|筚路蓝缕的建设精神",
    "Answer": "自我革新的担当精神"
  },
  {
    "ID": 549,
    "Question": "国家秘密的知悉范围，应当根据 限定在最小范围。|干部职级|工作需要|政治待遇|行政级别",
    "Answer": "工作需要"
  },
  {
    "ID": 550,
    "Question": "我国宪法规定，全国人民代表大会由省、自治区、直辖市、 和军队选出的代表组成。|特别行政区|少数民族地区|各社会团体|各行业协会",
    "Answer": "特别行政区"
  },
  {
    "ID": 552,
    "Question": "驾车通过无交通信号灯的交叉路口，应减速让行人先行。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 553,
    "Question": "嫦娥四号探测器是用 火箭发射的。|长征3A|长征3B|长征3C",
    "Answer": "长征3B"
  },
  {
    "ID": 554,
    "Question": "DNA是 英文名称的缩写，是生物体内的一种生物大分子化合物，它包含有遗传信息，担负着生命的遗传功能。|磷酸|脱氧核糖核酸|氨基酸|核苷酸",
    "Answer": "脱氧核糖核酸"
  },
  {
    "ID": 555,
    "Question": "“山重水复疑无路，柳暗花明又一村”是宋代诗人 的诗句。|苏轼|陆游|杨万里|范成大",
    "Answer": "陆游"
  },
  {
    "ID": 556,
    "Question": "中国古代治水名人中不包括 。|范仲淹|郭守敬|李冰|李贺",
    "Answer": "李贺"
  },
  {
    "ID": 557,
    "Question": "北宋时期以博学著称的科学家、政治家 ，在天文历法、数学、物理学、地学、医药学方面均有建树，著有《梦溪笔谈》，被英国生物化学和科学史学家李约瑟称为是“中国整部科学史中最卓越的人物”。|张衡|宋应星|沈括|郭守敬",
    "Answer": "沈括"
  },
  {
    "ID": 558,
    "Question": "下列人物不是出自鲁迅作品的是 。|阿Q|藤野先生|鲁四老爷|祥子",
    "Answer": "祥子"
  },
  {
    "ID": 559,
    "Question": "湄公河发源于中国唐古拉山的东北坡，在我国境内被称为 。|怒江|澜沧江",
    "Answer": "澜沧江"
  },
  {
    "ID": 560,
    "Question": "世界上最早的几何光学著作，是由墨子和他的弟子们所著的典籍 。|《墨经》|《考工记》|《九章算术》|《墨子》",
    "Answer": "《墨经》"
  },
  {
    "ID": 561,
    "Question": "“路漫漫其修远兮，吾将上下而求索”是 的名言。|孔子|墨子|老子|屈原",
    "Answer": "屈原"
  },
  {
    "ID": 562,
    "Question": "唐代有一种诗体叫“长吉体”，“长吉体”诗善于运用神话传说和怪诞、华美的语汇，创造出异想天开、从未有过的意象。开创“长吉体”诗歌的是 。|李商隐|李贺|李白|李清照",
    "Answer": "李贺"
  },
  {
    "ID": 563,
    "Question": "1907年，詹天佑主持修建 ，这是我国第一座完全由中国人自行设计施工建成的越岭铁路隧道。|八达岭隧道|狮球岭隧道|武胜关隧道|秦岭隧道",
    "Answer": "八达岭隧道"
  },
  {
    "ID": 564,
    "Question": "京剧最基本的两种声腔为 、 。|西皮 二黄|二黄 吹腔|西皮 高拨子|吹腔 高拨子",
    "Answer": "西皮 二黄"
  },
  {
    "ID": 565,
    "Question": "江南贡院是中国历史上规模最大、影响最广的科举考场，中国南方地区开科取士之地，该贡院位于 。|苏州|南京|扬州|杭州",
    "Answer": "南京"
  },
  {
    "ID": 566,
    "Question": "明末清初学者黄宗羲认为西方的几何学来源于 的勾股之学。|《梦溪笔谈》|《周髀算经》|《九章算术注》|《孙子算经》",
    "Answer": "《周髀算经》"
  },
  {
    "ID": 567,
    "Question": "唐代崔护诗作《题都城南庄》中“去年今日此门中”的下一句是 。|桃未芳菲杏未红|谁是飞红旧主人|人面桃花相映红|夹岸桃花蘸水开",
    "Answer": "人面桃花相映红"
  },
  {
    "ID": 568,
    "Question": "2018年1月，中科大潘建伟教授及其研究团队与合作者利用“ ”量子科学实验卫星，首次实现距离达7600公里的洲际量子密钥分发，并利用共享密钥实现了加密数据传输和视频通信。|悟空号|墨子号|天宫二号|神舟十一号",
    "Answer": "墨子号"
  },
  {
    "ID": 569,
    "Question": "“咬定青山不放松，立根原在破岩中。千磨万击还坚劲，任尔东西南北风”描写的植物是 。|松树|野草|竹子|柏树",
    "Answer": "竹子"
  },
  {
    "ID": 570,
    "Question": "经济体制改革是全面深化改革的重点，其核心问题是 。|处理好政府和市场关系|处理好竞争和垄断的关系|处理好积累与消费的关系",
    "Answer": "处理好政府和市场关系"
  },
  {
    "ID": 571,
    "Question": "毛泽东曾在《水调歌头·游泳》中提到“一桥飞架南北，天堑变通途”，其中的“一桥”是指 。|钱塘江大桥|武汉长江大桥|南京长江大桥|郑州黄河大桥",
    "Answer": "武汉长江大桥"
  },
  {
    "ID": 572,
    "Question": "中国中原地区种植葡萄始于 。|东汉|西汉|西晋",
    "Answer": "西汉"
  },
  {
    "ID": 573,
    "Question": "驾驶机动车变更车道时，应提前开启转向灯，注意观察。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 575,
    "Question": "中华人民共和国 在法律面前一律平等。|人民|公民|居民|民众",
    "Answer": "公民"
  },
  {
    "ID": 576,
    "Question": "所谓乾旦坤生，就是指戏台上男人扮演女性角色，而女人扮演男性角色。被称为“冬皇”的坤生是 。|孟小冬|恩晓峰|何玉蓉|张少楼",
    "Answer": "孟小冬"
  },
  {
    "ID": 577,
    "Question": "党员自愿多交党费不限。自愿一次多交纳 元以上的党费，全部上缴中央。|5000|2000|1000|500",
    "Answer": "1000"
  },
  {
    "ID": 580,
    "Question": "下列词语均与中国古代科举考试有关的是 。|蟾宫折桂、桂冠、连中三元|问鼎中原、独占鳌头、蟾宫折桂|连中三元、五子登科、名落孙山|金榜题名、桂冠、独占鳌头",
    "Answer": "连中三元、五子登科、名落孙山"
  },
  {
    "ID": 581,
    "Question": "下列不属于“十三经”的是 。|《周易》|《尚书》|《史记》|《尔雅》",
    "Answer": "《史记》"
  },
  {
    "ID": 582,
    "Question": "疏散走道及其转角处的安全指示标志宜设置在 。|走道地面上|走道顶部|距地面1米以下墙面上|距地面1米以上墙面上",
    "Answer": "距地面1米以下墙面上"
  },
  {
    "ID": 583,
    "Question": "旅行社应当提示参加团队旅游的旅游者按照规定购买 。|社会保险|人身意外伤害保险|财产保险|团体保险",
    "Answer": "人身意外伤害保险"
  },
  {
    "ID": 584,
    "Question": "“人生得一知己足矣，斯世当以同怀视之。”这是鲁迅以清人何瓦琴的联句，书赠 的条幅。鲁迅一直视之为肝胆相照、同心同德的朋友和同志。|茅盾|冯雪峰|瞿秋白|胡风",
    "Answer": "瞿秋白"
  },
  {
    "ID": 585,
    "Question": "汽车行驶时有可能发生自燃或因碰撞导致起火，下列应对方法错误的是 。|立即打双闪并靠边停车|迅速下车并拨打119报警|立即打开引擎盖查看起火原因|灭火时应用灭火器对准油箱和燃烧部位",
    "Answer": "立即打开引擎盖查看起火原因"
  },
  {
    "ID": 586,
    "Question": "消防安全“四个能力”是指：检查消除火灾隐患能力、扑救初起火灾能力、组织人员疏散逃生能力、 。|组织应急逃生演练能力|组织整改火灾隐患能力|消防宣传教育培训能力|组织发动政府部门能力",
    "Answer": "消防宣传教育培训能力"
  },
  {
    "ID": 587,
    "Question": "2007年10月，中国首颗绕月探测卫星“ ”发射成功并进入预定轨道，这标志着中国深空探测成功迈出第一步。|神舟一号|嫦娥一号|玉兔一号|天宫一号",
    "Answer": "嫦娥一号"
  },
  {
    "ID": 588,
    "Question": "“两情若是久长时，又岂在朝朝暮暮”是宋代词人秦观的佳句，这是一首咏 节的节序词。|元宵|七夕|中秋|重阳",
    "Answer": "七夕"
  },
  {
    "ID": 589,
    "Question": "绝密级国家秘密载体应当在符合国家保密标准的设施、设备中保存，并指定专人管理；未经 批准，不得复制和摘抄。|定密机关|依法持有载体的机关、单位|依法持有载体的机关、单位或者其上级机关|原定密机关、单位或者其上级机关",
    "Answer": "原定密机关、单位或者其上级机关"
  },
  {
    "ID": 590,
    "Question": "“人生自古谁无死，留取丹心照汗青”是 的作品。|文天祥|陆游|范仲淹|戚继光",
    "Answer": "文天祥"
  },
  {
    "ID": 591,
    "Question": "第十四届全国冬季运动会第一次在冬运会上设置 季竞赛项目。|春|夏|秋",
    "Answer": "夏"
  },
  {
    "ID": 592,
    "Question": "1895年，法国的卢米埃尔兄弟受到 的启发，发明了活动电影机。|打字机|电视机|缝纫机|电唱机",
    "Answer": "缝纫机"
  },
  {
    "ID": 593,
    "Question": "中国早期的指南针也被称为“ ”。|滴漏|罗盘|华表|日晷",
    "Answer": "罗盘"
  },
  {
    "ID": 594,
    "Question": "机动车遇有前方车辆停车排队等候或者缓慢行驶时，不得穿插等候的车辆。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 595,
    "Question": "国家、社会、学校和 应当教育和帮助未成年人维护自己的合法权益，增强自我保护的意识和能力，增强社会责任感。|父母|家庭|监护人|兄弟姐妹",
    "Answer": "家庭"
  },
  {
    "ID": 596,
    "Question": "认为数学是天地万物最根本的东西，是“四时之终始，万物之祖宗”的著作是 。|《海岛算经》|《周髀算经》|《九章算术》|《孙子算经》",
    "Answer": "《孙子算经》"
  },
  {
    "ID": 597,
    "Question": "1959年10月1日，在国庆10周年阅兵式上，“ ”检阅车首次亮相国庆阅兵式。|解放牌|东风牌|红旗牌",
    "Answer": "红旗牌"
  },
  {
    "ID": 598,
    "Question": "中国十大名茶中采用茶果间作种植方式的是 。|大红袍|龙井|碧螺春|六安瓜片",
    "Answer": "碧螺春"
  },
  {
    "ID": 599,
    "Question": "“水光潋滟晴方好，山色空蒙雨亦奇”出自宋代苏轼的《饮湖上初晴后雨》（其二），诗中描写的是 的美景。|西湖|洞庭湖|庐山|泰山",
    "Answer": "西湖"
  },
  {
    "ID": 600,
    "Question": "设计制造中国第一架飞机的人是 。|冯如祥|冯如|钱学森|朱竹全",
    "Answer": "冯如"
  },
  {
    "ID": 601,
    "Question": "《小河淌水》是一首经典的民歌作品，源于云南 ，由尹宜公创作于1947年，被西方音乐界誉为“东方小夜曲”。|弥勒|弥渡|蒙自",
    "Answer": "弥渡"
  },
  {
    "ID": 602,
    "Question": "一般被认为是我国历史上最早的农业科学著作是 。|《氾胜之书》|《齐民要术》|《耒耜经》|《农书》",
    "Answer": "《氾胜之书》"
  },
  {
    "ID": 603,
    "Question": "我国领土的最南端到南沙群岛中的 。|黄岩岛|曾母暗沙",
    "Answer": "曾母暗沙"
  },
  {
    "ID": 604,
    "Question": "DNA分子的结构是 。|线型结构|双螺旋结构|环状结构|带状结构",
    "Answer": "双螺旋结构"
  },
  {
    "ID": 605,
    "Question": "高速铁路是一个集高新技术于一身、复杂的超大规模集成系统。其中，被称为高速铁路“中枢神经”的是 系统。|列车控制|牵引供电|高速列车|线路轨道",
    "Answer": "列车控制"
  },
  {
    "ID": 606,
    "Question": "购买预包装食品时，一定要查看生产日期和保质期，这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 607,
    "Question": "请补全诗句：“衙斋卧听萧萧竹，疑是民间疾苦声。些小吾曹州县吏， ”。|最是橙黄橘绿时|任尔东西南北风|要留清白在人间|一枝一叶总关情",
    "Answer": "一枝一叶总关情"
  },
  {
    "ID": 608,
    "Question": "伪造、变造或者使用伪造、变造的机动车登记证书、号牌、行驶证、驾驶证的，由公安机关交通管理部门予以收缴，扣留该机动车，处十五日以下拘留，并处二千元以上五千元以下罚款；构成犯罪的，依法追究 。|民事责任|刑事责任|行政责任",
    "Answer": "刑事责任"
  },
  {
    "ID": 609,
    "Question": "我国幅员广阔，各地节气习俗丰富多彩，以下选项中属于立冬习俗的是 。|吃元宵|吃饺子|赏红叶",
    "Answer": "吃饺子"
  },
  {
    "ID": 610,
    "Question": "请选择正确的词语补全诗句：“中华 多奇志，不爱红装爱武装。”|巾帼|女儿|儿女|女子",
    "Answer": "儿女"
  },
  {
    "ID": 611,
    "Question": "纳税人在主要工作城市没有自有住房而发生的住房租金支出，主要工作城市为直辖市、省会城市或计划单列市的，按照每月 元的标准扣除。|1100|1200|1500|800",
    "Answer": "1500"
  },
  {
    "ID": 612,
    "Question": "以下儿童乘坐私家车的做法中正确的是 。|让儿童独自坐在副驾驶座上|给儿童使用安全座椅并用安全带固定在副驾驶座上|大人抱着孩子坐在后排座椅上|给儿童使用安全座椅并用安全带固定在驾驶座后排座椅上",
    "Answer": "给儿童使用安全座椅并用安全带固定在驾驶座后排座椅上"
  },
  {
    "ID": 613,
    "Question": "我国学者研究的“多节点 网络”取得基础性突破。|电子|原子|质子|量子",
    "Answer": "量子"
  },
  {
    "ID": 614,
    "Question": "北宋诗人王安石写有《泊船瓜洲》一诗：“京口瓜洲一水间，钟山只隔数重山。春风又绿江南岸，明月何时照我还。”诗中“京口”是现在 的古称。|扬州|南京|镇江|常州",
    "Answer": "镇江"
  },
  {
    "ID": 615,
    "Question": "饮酒后或者醉酒驾驶机动车发生重大交通事故构成犯罪的，依法追究刑事责任，吊销机动车驾驶证， 不得申请机动车驾驶证。|五年内|十年内|二十年内|终生",
    "Answer": "终生"
  },
  {
    "ID": 616,
    "Question": "2015年，中国科学家屠呦呦获得了诺贝尔生理学或医学奖，这是我们中国人的骄傲。在我国古代，也有一项世界医学史上的创举——麻沸散。它问世于 。|春秋战国时期|秦朝|汉朝|明朝",
    "Answer": "汉朝"
  },
  {
    "ID": 617,
    "Question": "机关、单位确定、变更和解除本机关、本单位的国家秘密，应当由承办人提出具体意见，经 审核批准。|机关、单位主要领导|分管保密工作的领导|定密责任人|承办人所在部门负责人",
    "Answer": "定密责任人"
  },
  {
    "ID": 618,
    "Question": "2014年2月17日，习近平总书记在省部级主要领导干部学习贯彻十八届三中全会精神全面深化改革专题研讨班开班式上的讲话指出，党的十八届三中全会提出的全面深化改革的总目标，就是完善和发展中国特色社会主义制度、推进国家 和 现代化。这是坚持和发展中国特色社会主义的必然要求，也是实现社会主义现代化的应有之义。|管理体系 管理能力|法治体系 法治能力|制度体系 执行能力|治理体系 治理能力",
    "Answer": "治理体系 治理能力"
  },
  {
    "ID": 619,
    "Question": "“桃花仙人种桃树，又摘桃花换酒钱。”“桃花仙人”指的是 。|陶渊明|刘禹锡|唐寅|李白",
    "Answer": "唐寅"
  },
  {
    "ID": 620,
    "Question": "一部影片须在取得 后，方可在中华人民共和国境内发行、放映。|《电影片发行许可证》|《电影片摄制许可证》|《电影片公映许可证》|《电影片审查通过证》",
    "Answer": "《电影片公映许可证》"
  },
  {
    "ID": 621,
    "Question": "“居庙堂之高则忧其民，处江湖之远则忧其君”出自宋朝诗人范仲淹的 。|《兰亭集序》|《醉翁亭记》|《岳阳楼记》|《滕王阁序》",
    "Answer": "《岳阳楼记》"
  },
  {
    "ID": 622,
    "Question": "北宋 发明的活字印刷术比欧洲早400多年。|蔡伦|毕昇|沈括|王祯",
    "Answer": "毕昇"
  },
  {
    "ID": 623,
    "Question": "下列三部著作成书的先后顺序是： 。|《诗经》—《论语》—《春秋》|《春秋》—《诗经》—《论语》|《诗经》—《春秋》—《论语》|《春秋》—《论语》—《诗经》",
    "Answer": "《诗经》—《春秋》—《论语》"
  },
  {
    "ID": 624,
    "Question": "在《孙子兵法》中，为“上兵”的手段是 。|伐交|伐谋|攻城|非攻",
    "Answer": "伐谋"
  },
  {
    "ID": 625,
    "Question": "油锅起火时，不正确的扑灭方法是 。|用水扑灭|用锅盖盖住油锅口|用灭火毯灭火",
    "Answer": "用水扑灭"
  },
  {
    "ID": 626,
    "Question": "宋代晏殊的《浣溪沙·一曲新词酒一杯》中“无可奈何花落去”的下一句是 。|似曾相识燕归来|门前流水尚能西|落梅横笛已三更|无边丝雨细如愁",
    "Answer": "似曾相识燕归来"
  },
  {
    "ID": 627,
    "Question": "有人认为白酒是粮食酿造的，喝白酒相当于吃粮食，对身体无害。这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 628,
    "Question": "《中华人民共和国社会保险法》第九条规定， 依法维护职工的合法权益，有权参与社会保险重大事项的研究，参加社会保险监督委员会，对与职工社会保险权益有关的事项进行监督。|行政部门|人事部门|工会",
    "Answer": "工会"
  },
  {
    "ID": 629,
    "Question": "戏曲乐队中弦管乐部分称为文场，打击乐部分称为武场，合称为文武场。下列乐器中不属于戏曲乐队中“文场”乐器的是 。|大锣|曲笛|唢呐|板胡",
    "Answer": "大锣"
  },
  {
    "ID": 630,
    "Question": "世界文化遗产“平遥古城”位于 省。|陕西|安徽|山西|甘肃",
    "Answer": "山西"
  },
  {
    "ID": 631,
    "Question": "中国共产党在井冈山进行革命斗争时，在总结1927年冬到1928年冬土地革命斗争经验的基础上制定了土地革命战争初期第一部较为成熟的土地法 。|《井冈山土地法》|《兴国土地法》|《五四指示》|《中国土地法大纲》",
    "Answer": "《井冈山土地法》"
  },
  {
    "ID": 632,
    "Question": "宋代李之仪的《卜算子·我住长江头》中“日日思君不见君，共饮长江水”一句，表达了作者的 。|怀才不遇|相思之苦|忧国忧民|病痛折磨",
    "Answer": "相思之苦"
  },
  {
    "ID": 633,
    "Question": "1956年7月，我国第一批国产汽车“ ”牌CA10型载重汽车驶下生产线。|红旗|解放|东风",
    "Answer": "解放"
  },
  {
    "ID": 635,
    "Question": "以下不属于可再生资源的能源是 。|太阳能|地热能|风能|石油",
    "Answer": "石油"
  },
  {
    "ID": 637,
    "Question": "“不拘一格降人才”的作者是 。|张九龄|陆游|林则徐|龚自珍",
    "Answer": "龚自珍"
  },
  {
    "ID": 638,
    "Question": "关于超过保质期的食品，以下说法正确的是 。|只要看起来没坏，就可以吃|只要煮熟煮透后，就可以吃|不能吃",
    "Answer": "不能吃"
  },
  {
    "ID": 640,
    "Question": "以下诗句由王勃所作的是“ ”。|海上生明月，天涯共此时。|海内存知己，天涯若比邻。|红豆生南国，春来发几枝。|君自故乡来，应知故乡事。",
    "Answer": "海内存知己，天涯若比邻。"
  },
  {
    "ID": 641,
    "Question": "明清时期的科举考试中，别称“秋闱”的是 。|府试|乡试|会试|殿试",
    "Answer": "乡试"
  },
  {
    "ID": 642,
    "Question": "2017年，甲骨文入选“ ”，标志着世界对甲骨文重要文化价值及其历史意义的高度认可。|世界记忆名录|世界遗产名录|非物质文化遗产名录|全国重点文物保护单位",
    "Answer": "世界记忆名录"
  },
  {
    "ID": 643,
    "Question": "《富春山居图》是元代画家黄公望创作的纸本水墨画，于1350年绘制完成，后几经易手，并因“焚画殉葬”而身首两段，前半卷为 ，后半卷为《无用师卷》。|《有用师卷》|《剩山图》|《丹崖图》|《石壁图》",
    "Answer": "《剩山图》"
  },
  {
    "ID": 644,
    "Question": "许多人喜欢面食，制作馒头等面食时需要用到小苏打，小苏打的学术名称是 。|氯化钠|氢氧化钠|碳酸氢钠|碳酸钠",
    "Answer": "碳酸氢钠"
  },
  {
    "ID": 645,
    "Question": "古代社会人们尊称对方的女儿是 。|令尊|令堂|令郎|令嫒",
    "Answer": "令嫒"
  },
  {
    "ID": 646,
    "Question": "使用微波炉时应注意安全，有些食物放入微波炉加热容易引发火灾或爆炸。下列不能放入微波炉的食物是 。|鸡蛋|鸡肉|蘑菇",
    "Answer": "鸡蛋"
  },
  {
    "ID": 647,
    "Question": "宋代词人辛弃疾的名句“众里寻他千百度。蓦然回首，那人却在，灯火阑珊处”写的是我国传统节日 节。|端午|中秋|七夕|元宵",
    "Answer": "元宵"
  },
  {
    "ID": 648,
    "Question": "餐前便后、外出回家、接触垃圾、抚摸动物后要洗手，洗手时要注意用流动的水和使用肥皂（皂液），揉搓的时间不少于15秒，揉搓步骤七字口诀是 。|内-外-夹-弓-大-弯-腕|内-外-上-下-大-立-腕|内-外-夹-弓-大-立-腕|内-外-左-右-大-立-腕",
    "Answer": "内-外-夹-弓-大-立-腕"
  },
  {
    "ID": 649,
    "Question": "歌曲《共产儿童团歌》出自于1958年长春电影制片厂出品的电影 。|《祖国的花朵》|《上甘岭》|《红孩子》|《英雄儿女》",
    "Answer": "《红孩子》"
  },
  {
    "ID": 650,
    "Question": "《梦溪笔谈》的作者是 。|萧统|苏颂|沈括|刘勰",
    "Answer": "沈括"
  },
  {
    "ID": 651,
    "Question": "国家级台风预警由低到高分别为 。|黄色-橙色-红色-蓝色|蓝色-黄色-红色-橙色|蓝色-黄色-橙色-红色",
    "Answer": "蓝色-黄色-橙色-红色"
  },
  {
    "ID": 653,
    "Question": "我国历史上正式确立以正月为岁首的是汉代 时期。|文帝|景帝|武帝|宣帝",
    "Answer": "武帝"
  },
  {
    "ID": 654,
    "Question": "诗句“宜将剩勇追穷寇，不可沽名学霸王”中的“霸王”是指 。|勾践|秦始皇|刘邦|项羽",
    "Answer": "项羽"
  },
  {
    "ID": 655,
    "Question": "党纪处分决定作出后，应当在 内向受处分党员所在党的基层组织中的全体党员及其本人宣布，是领导班子成员的还应当向所在党组织领导班子宣布，并按照干部管理权限和组织关系将处分决定材料归入受处分者档案。|一周|十个工作日|一个月|两个月",
    "Answer": "一个月"
  },
  {
    "ID": 656,
    "Question": "下列古书中不属于“四书”之一的是 。|《大学》|《春秋》|《中庸》|《论语》",
    "Answer": "《春秋》"
  },
  {
    "ID": 657,
    "Question": "根据《中华人民共和国证券法》，证券交易即时行情的权益由 依法享有。|证券交易所|证监会|投资者|证券登记结算机构",
    "Answer": "证券交易所"
  },
  {
    "ID": 658,
    "Question": "在西周时期，既赋予诸侯相关权利，又要求诸侯履行相关义务的制度是 。|禅让制|分封制|郡县制|行省制",
    "Answer": "分封制"
  },
  {
    "ID": 659,
    "Question": "食物放在冰箱里就不会坏了，这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 661,
    "Question": "中国科学院金属研究所材料疲劳与断裂实验室刘增乾博士带领研究团队首次发现了 的牙齿能够实现自修复，这为新型仿生材料研发提供了新思路，并在人牙匹配型仿生复合义齿材料、高强高导电接触材料等方面研究取得新进展。|长颈鹿|大熊猫|骆驼|马",
    "Answer": "大熊猫"
  },
  {
    "ID": 662,
    "Question": "太湖三白是指中国太湖的三种河鲜类特产：白鱼、白虾和 。|白蟹|白蚌|银鱼|白鲢",
    "Answer": "银鱼"
  },
  {
    "ID": 663,
    "Question": "《牡丹亭》是明代 的名作，描绘了杜丽娘和柳梦梅的爱情故事。|关汉卿|冯梦龙|王实甫|汤显祖",
    "Answer": "汤显祖"
  },
  {
    "ID": 664,
    "Question": "在道路上发生交通事故造成人身伤亡应抢救伤员并报警。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 665,
    "Question": "“功盖三分国，名成八阵图”描写的是下列人物中的 。|周瑜|曹操|关羽|诸葛亮",
    "Answer": "诸葛亮"
  },
  {
    "ID": 666,
    "Question": "1901年（清光绪二十七年），清廷诏令全国各省在省城旧书院的基础上设大学堂。次年，广西巡抚丁振铎将桂林体用学堂改设为 ，分正、备两斋，这是广西最早的大学。|广西师范学校|桂林师范学堂|桂林大学堂|广西大学堂",
    "Answer": "广西大学堂"
  },
  {
    "ID": 667,
    "Question": "《救荒本草》是 代朱橚编纂的一部以救荒为宗旨的农学、植物学专著。|唐|宋|明|元",
    "Answer": "明"
  },
  {
    "ID": 668,
    "Question": "党执政后的最大危险是 。|能力不足|脱离群众|消极腐败|精神懈怠",
    "Answer": "脱离群众"
  },
  {
    "ID": 669,
    "Question": "根据《中华人民共和国证券法》，投资者应当使用 的账户进行交易。|实名开立|他人开立|假名开立|昵称开立",
    "Answer": "实名开立"
  },
  {
    "ID": 670,
    "Question": "《“健康中国2030”规划纲要》指出，制定实施青少年、妇女、老年人、职业群体及残疾人等特殊群体的体质健康干预计划。实施青少年体育活动促进计划，培育青少年体育爱好，基本实现青少年熟练掌握1项以上体育运动技能，确保学生校内每天体育活动时间不少于 。|0.5小时|1小时|1.5小时",
    "Answer": "1小时"
  },
  {
    "ID": 671,
    "Question": "川剧主要由昆腔、 、胡琴、弹戏、灯调五种声腔组成。|西皮|高腔|二黄|京腔",
    "Answer": "高腔"
  },
  {
    "ID": 672,
    "Question": "下列属于证券公司承销证券合法行为的是 。|真实广告宣传|虚假广告宣传|误导性广告宣传|不正当竞争手段",
    "Answer": "真实广告宣传"
  },
  {
    "ID": 673,
    "Question": "苏州古典园林吸收了江南园林建筑艺术的精华，其中狮子林、沧浪亭、留园和 统称为“苏州四大名园”。|虎丘|怡园|拙政园|耦园",
    "Answer": "拙政园"
  },
  {
    "ID": 674,
    "Question": "我国宪法规定，宪法的修改，由全国人民代表大会常务委员会或者五分之一以上的全国人民代表大会代表提议，并由全国人民代表大会以全体代表的 以上的多数通过。法律和其他议案由全国人民代表大会以全体代表的过半数通过。|三分之二|四分之三|五分之四|二分之一",
    "Answer": "三分之二"
  },
  {
    "ID": 676,
    "Question": "高速公路ETC是指 系统。|电子停车收费|电子不停车收费|电子收费",
    "Answer": "电子不停车收费"
  },
  {
    "ID": 677,
    "Question": "中国第一篇区域地理著作，被李约瑟称之为“中国历史上最早出现的自然地理考察著作”的是 。|《尚书·尧典》|《尚书·禹贡》|《尚书·皋陶谟》|《尚书·顾命》",
    "Answer": "《尚书·禹贡》"
  },
  {
    "ID": 678,
    "Question": "多数情况下，科学家是通过 来判断一条鱼的年龄。|鱼尾|鱼鳍|鱼鳃|鱼鳞",
    "Answer": "鱼鳞"
  },
  {
    "ID": 679,
    "Question": "“三山五岳”中的“五岳”位于山东的是 。|华山|衡山|泰山|嵩山",
    "Answer": "泰山"
  },
  {
    "ID": 680,
    "Question": "下列物品中属于易燃易爆物品的是 。|定型摩丝|低度白酒|洗衣液",
    "Answer": "定型摩丝"
  },
  {
    "ID": 681,
    "Question": "水蒸发时，水由液态变为气态，水分子 。|分解成氢原子与氧原子|体积膨胀|没有改变|质量变小",
    "Answer": "没有改变"
  },
  {
    "ID": 682,
    "Question": "采取适当的措施，使燃烧因缺乏氧气而熄灭，这种方法称作 。|窒息灭火法|隔离灭火法|冷却灭火法",
    "Answer": "窒息灭火法"
  },
  {
    "ID": 683,
    "Question": "扑救精密仪器火灾的最佳灭火剂是 。|二氧化碳灭火剂|干粉灭火剂|泡沫灭火剂",
    "Answer": "二氧化碳灭火剂"
  },
  {
    "ID": 684,
    "Question": "“长风破浪会有时，直挂云帆济沧海”的作者是 。|王勃|杨炯|李白|杜甫",
    "Answer": "李白"
  },
  {
    "ID": 685,
    "Question": "发生火灾时可以乘坐普通电梯逃生。这个说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 686,
    "Question": "苏州古典园林是中国 私家园林的代表，被联合国教科文组织列入《世界遗产名录》。|国家|皇家|江南",
    "Answer": "江南"
  },
  {
    "ID": 687,
    "Question": "全国首个国家生态文明试验区是 。|福建|贵州|江西|海南",
    "Answer": "福建"
  },
  {
    "ID": 688,
    "Question": "根据《中华人民共和国传染病防治法》， ，必须接受疾病预防控制机构、医疗机构有关传染病的调查、检验、采集样本、隔离治疗等预防、控制措施，如实提供有关情况。疾病预防控制机构、医疗机构不得泄露涉及个人隐私的有关信息、资料。|中华人民共和国公民|在中华人民共和国长期居住的人员|在中华人民共和国领域内的一切单位和个人|在中华人民共和国长期居住和短期居住的人员",
    "Answer": "在中华人民共和国领域内的一切单位和个人"
  },
  {
    "ID": 689,
    "Question": "2018年5月28日，习近平总书记在中国科学院第十九次院士大会、中国工程院第十四次院士大会上引用了戚继光的诗句“繁霜尽是心头血，洒向千峰秋叶丹”，表达了 。|知难而上的奋斗勇气|艰苦奋斗的创业精神|诚实守信的可贵品质|深厚的爱国主义情怀",
    "Answer": "深厚的爱国主义情怀"
  },
  {
    "ID": 690,
    "Question": "用灭火器灭火时，灭火器的喷射口应该对准火焰的 。|上部|中部|根部",
    "Answer": "根部"
  },
  {
    "ID": 691,
    "Question": "根据《中华人民共和国野生动物保护法》，国家重点保护的野生动物分为 。|一级和二级保护野生动物|珍贵和濒危野生动物|有科研价值和经济价值的野生动物",
    "Answer": "一级和二级保护野生动物"
  },
  {
    "ID": 692,
    "Question": "东汉末年“官渡之战”的“官渡”位于今 省。|河南|河北|山西|陕西",
    "Answer": "河南"
  },
  {
    "ID": 693,
    "Question": "我国宪法规定，中华人民共和国的国家机构实行 的原则。|议行合一|民主集中制|领导负责制",
    "Answer": "民主集中制"
  },
  {
    "ID": 694,
    "Question": "2014年9月5日，习近平总书记在庆祝全国人民代表大会成立六十周年大会上指出，一个国家的 决定于这个国家的经济社会基础，同时又反作用于这个国家的经济社会基础，乃至于起到决定性作用。|经济制度|政治制度|文化制度",
    "Answer": "政治制度"
  },
  {
    "ID": 695,
    "Question": "中国历史上首次采用古今对照，双色绘画的地理图是 。|《舆地图》|《地形方丈图》|《禹贡地域图》|《海内华夷图》",
    "Answer": "《海内华夷图》"
  },
  {
    "ID": 696,
    "Question": "根据《中华人民共和国反间谍法》，国家安全机关的工作人员在依法执行紧急任务的情况下，经出示相应证件，可以 公共交通工具，遇交通阻碍时，优先通行。|免费乘坐|直接征用|优先乘坐|申请使用",
    "Answer": "优先乘坐"
  },
  {
    "ID": 697,
    "Question": "根据《中华人民共和国传染病防治法》，传染病病人、病原携带者和疑似传染病病人，在治愈前或者在排除传染病嫌疑前，不得从事法律、行政法规和国务院卫生行政部门规定禁止从事的 。|任何工作|任何与人接触的工作|易使该病传染扩散的工作",
    "Answer": "易使该病传染扩散的工作"
  },
  {
    "ID": 698,
    "Question": "最早采用人工呼吸方法救人的医学家是 。|扁鹊|华佗|张仲景|王叔和",
    "Answer": "张仲景"
  },
  {
    "ID": 699,
    "Question": "儿童乘扶梯时，家长应认真看护。下列说法错误的是 。|孩子和成人应站在同一梯级，或让孩子站在成人的前一级梯级|如果孩子太小，站立不稳，家长应一手抱着孩子，一手握紧扶手|家长应提醒儿童不要跑上跑下、逆行、攀爬、倚靠扶梯|家长应提醒儿童不要随便触碰红色紧急制动按钮",
    "Answer": "如果孩子太小，站立不稳，家长应一手抱着孩子，一手握紧扶手"
  },
  {
    "ID": 700,
    "Question": "我国宪法规定，中华人民共和国的一切权力属于 。|政府|人民|公民|国家",
    "Answer": "人民"
  },
  {
    "ID": 701,
    "Question": "废灯管在垃圾分类中属于 。|厨余垃圾|有害垃圾|可回收物|其他垃圾",
    "Answer": "有害垃圾"
  },
  {
    "ID": 702,
    "Question": "下列选项中，属于手足口病主要传染源的是 。|病人|空气|土壤|垃圾",
    "Answer": "病人"
  },
  {
    "ID": 703,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，国务院标准化行政主管部门和 依据各自职责，组织制定商用密码国家标准、行业标准。|密码业务部门|国家密码管理部门|密码使用部门",
    "Answer": "国家密码管理部门"
  },
  {
    "ID": 704,
    "Question": "1949年重庆解放前夕，还被国民党反动派囚禁在歌乐山下白公馆监狱二室的共产党员陈然、刘国志、毛晓初、罗广斌、丁地平等得知新中国成立的消息后，欢欣鼓舞，用一床红色的被面和旧衬衣做了一面他们心中的五星红旗，并集体创作，由 执笔，写下一首诗篇《我们也有一面五星红旗》，深藏在牢房的墙壁缝里，现存于重庆红岩纪念馆。|陈然|刘国志|毛晓初|罗广斌",
    "Answer": "罗广斌"
  },
  {
    "ID": 705,
    "Question": "《中华人民共和国禁毒法》规定， 负责社区戒毒工作。|公安机关|卫生行政部门|城市街道办事处、乡镇人民政府|司法机关",
    "Answer": "城市街道办事处、乡镇人民政府"
  },
  {
    "ID": 706,
    "Question": "对我国古代数学成就“天元术”的发展作出重要贡献的是金代数学家 。|杨辉|祖冲之|刘徽|李冶",
    "Answer": "李冶"
  },
  {
    "ID": 707,
    "Question": "世界上第一部关于农业和手工业生产的综合性著作是明代宋应星所著的 。|《考工记》|《天工开物》|《礼记·月令》|《墨经》",
    "Answer": "《天工开物》"
  },
  {
    "ID": 708,
    "Question": "我国宪法规定，社会主义公有制消灭人剥削人的制度，实行 的原则。|按需分配|各尽所能、按劳分配|全民所有",
    "Answer": "各尽所能、按劳分配"
  },
  {
    "ID": 709,
    "Question": "我国宪法规定，国家通过普及理想教育、道德教育、文化教育、纪律和法制教育，通过在城乡不同范围的群众中制定和执行各种守则、公约，加强社会主义 的建设。|新农村|经济|精神文明",
    "Answer": "精神文明"
  },
  {
    "ID": 711,
    "Question": "苏州是一座园林城市，描写苏州的古诗词有很多。其中“君到姑苏见，人家尽枕河。古宫闲地少，水港小桥多。”描写了苏州的小桥流水，该诗的作者是 。|李白|陆游|李商隐|杜荀鹤",
    "Answer": "杜荀鹤"
  },
  {
    "ID": 712,
    "Question": "唐代诗歌史中的“小李杜”指的是 。|李白和杜甫|李商隐和杜牧|李贺和杜荀鹤|李益和杜子春",
    "Answer": "李商隐和杜牧"
  },
  {
    "ID": 713,
    "Question": "第十四届全国冬季运动会会歌为 。|《我们来了》|《冰雪上的火焰》|《冰雪之约》|《一起飞翔》",
    "Answer": "《冰雪之约》"
  },
  {
    "ID": 714,
    "Question": "驾驶机动车夜间通过没有交通信号的路口时，应 。|关闭远光灯|开危险报警闪光灯|交替使用远近光灯示意",
    "Answer": "交替使用远近光灯示意"
  },
  {
    "ID": 715,
    "Question": "中国历史上第一位真正的老师是 ，他开创了平民教育。他以极大的爱心、非凡的智慧和对人性的精微体察创立了中国古代教育理念与师道理想。|老子|孔子|庄子|孟子",
    "Answer": "孔子"
  },
  {
    "ID": 716,
    "Question": "东晋时期的道教学者、著名炼丹家、医药学家 所著的《抱朴子》是现存的主要道教典籍之一。|张陵|魏伯阳|葛洪|陶弘景",
    "Answer": "葛洪"
  },
  {
    "ID": 717,
    "Question": "牡丹花素来有“国色天香”的美称，在世界上也负有盛名。著名描绘牡丹的诗句“唯有牡丹真国色，花开时节动京城 ”，是诗人 所作。|李白|刘禹锡|韩愈|杜甫",
    "Answer": "刘禹锡"
  },
  {
    "ID": 718,
    "Question": "根据《中华人民共和国反间谍法》，在境外受胁迫或者受诱骗参加敌对组织、间谍组织，从事危害中华人民共和国国家安全的活动，及时向 如实说明情况，或者入境后直接或者通过所在单位及时向国家安全机关、公安机关如实说明情况，并有悔改表现的，可以不予追究。|中华人民共和国驻外机构|中华人民共和国外交部|中华人民共和国国家安全部",
    "Answer": "中华人民共和国驻外机构"
  },
  {
    "ID": 719,
    "Question": "根据《中华人民共和国传染病防治法》，国家对传染病防治实行 为主的方针，防治结合、分类管理、依靠科学、依靠群众。|治疗|控制|预防",
    "Answer": "预防"
  },
  {
    "ID": 720,
    "Question": "夏明翰的《就义诗》中写道“砍头不要紧，只要主义真”，表达了 的精神。|积极乐观|筚路蓝缕|视死如归|脚踏实地",
    "Answer": "视死如归"
  },
  {
    "ID": 721,
    "Question": "人员密集场所发生火灾，该场所的现场工作人员不履行组织、引导在场人员疏散的义务，情节严重，尚不构成犯罪的， 。|处一千元以上五千元以下罚款|处五日以下拘留|处五日以上十日以下拘留|处十日以上十五日以下拘留",
    "Answer": "处五日以上十日以下拘留"
  },
  {
    "ID": 722,
    "Question": "将闲置的QQ、微信账号出租给他人使用，这种做法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 724,
    "Question": "王某在网上购物，有自称平台客服人员告知其因系统升级导致订单失效（或商品质量出现问题），将用货款的双倍作为赔偿，并发送链接让王某填写退货申请，王某应当 。|点击链接填写申请|联系官方客服，核实订单",
    "Answer": "联系官方客服，核实订单"
  },
  {
    "ID": 725,
    "Question": "2016年9月，500米口径球面 在贵州平塘落成启动。|空间望远镜|折反射望远镜|射电望远镜|太阳望远镜",
    "Answer": "射电望远镜"
  },
  {
    "ID": 726,
    "Question": "党的十九大报告指出，伟大斗争，伟大工程，伟大事业，伟大梦想，紧密联系、相互贯通、相互作用，其中起决定性作用的是 。|中国特色社会主义伟大事业|党的建设新的伟大工程|中华民族复兴的伟大梦想",
    "Answer": "党的建设新的伟大工程"
  },
  {
    "ID": 727,
    "Question": "1907年6月，“春柳社”公演了一部根据美国斯托夫人小说《汤姆叔叔的小屋》改编的大型剧目 ，改编者对原著进行了创造性的加工，突出了奴隶的反抗精神，反映了中国人民的民族思想。|《雷雨》|《黑奴吁天录》|《茶花女》|《迦茵小传》",
    "Answer": "《黑奴吁天录》"
  },
  {
    "ID": 729,
    "Question": "带电电器设备发生火灾时不能用 扑救。|二氧化碳灭火器|水|干粉灭火器",
    "Answer": "水"
  },
  {
    "ID": 730,
    "Question": "在北半球，一年中白昼最长的一天是 。|春分|立夏|立秋|夏至",
    "Answer": "夏至"
  },
  {
    "ID": 731,
    "Question": "《中华人民共和国社会保险法》第十二条第一款规定，用人单位应当按照国家规定的本单位 的比例缴纳基本养老保险费，记入基本养老保险统筹基金。|缴费职工工资总额|营业额总额|所有收入总额|职工工资总额",
    "Answer": "职工工资总额"
  },
  {
    "ID": 732,
    "Question": "随着自助加油站的普及，越来越多的驾驶者选择自助方式加油。关于自助加油，下列说法错误的是 。|加油前应用手触摸加油机下方手形标识处释放静电|加油时应将油枪在油箱口轻碰一下以消除静电|释放完静电后，在加油途中应避免返回车内，防止静电再次上身|加油时如油箱口有冒火情况出现，应立刻将油枪从油箱中抽出",
    "Answer": "加油时如油箱口有冒火情况出现，应立刻将油枪从油箱中抽出"
  },
  {
    "ID": 733,
    "Question": "国家综合性消防救援队、专职消防队扑救火灾、应急救援， 收取任何费用。|不得|可以|按照一定标准",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 734,
    "Question": "关于预防森林火灾，以下说法错误的是 。|不在林、牧区吸烟和进行野炊烧烤等活动|不在林、牧区烧纸焚香、燃放鞭炮等|严禁私自烧荒或焚烧秸秆|在林牧区生活用火中产生的炉灰渣可以倾倒在树林中",
    "Answer": "在林牧区生活用火中产生的炉灰渣可以倾倒在树林中"
  },
  {
    "ID": 735,
    "Question": "对伤口进行包扎时，要尽量紧一些，这样才不容易感染。这种做法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 736,
    "Question": "杜牧的诗作“二十四桥明月夜，玉人何处教吹箫”，其中二十四桥是如今扬州著名景点 中的一个地标景观。|大明寺|瘦西湖|个园|和园",
    "Answer": "瘦西湖"
  },
  {
    "ID": 737,
    "Question": "根据《中华人民共和国野生动物保护法》，野生动物资源属于 所有。|个人|集体|国家",
    "Answer": "国家"
  },
  {
    "ID": 738,
    "Question": "举办大型群众性活动，承办人应当依法向公安机关申请安全许可，制定 并组织演练。|应急疏散计划|安全保卫计划|灭火和应急疏散预案",
    "Answer": "灭火和应急疏散预案"
  },
  {
    "ID": 740,
    "Question": "一个健康的成年人一次献血200—400毫升， 引起贫血。|会|不会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 741,
    "Question": "动画片里的“海绵宝宝”其实是一种原始的 动物。|单器官|多器官|单细胞|多细胞",
    "Answer": "多细胞"
  },
  {
    "ID": 742,
    "Question": "禁止非法携带易燃易爆危险品进入公共场所或者 。|物资仓库|社会单位|个人家庭|乘坐公共交通工具",
    "Answer": "乘坐公共交通工具"
  },
  {
    "ID": 743,
    "Question": "很多情况下，火灾过程中产生大量 、硫化氢、二氧化氮、氰化氢等有毒气体，人吸入后会中毒死亡。|氮气|氧气|一氧化碳|氢气",
    "Answer": "一氧化碳"
  },
  {
    "ID": 744,
    "Question": "诗句“布谷飞飞劝早耕，舂锄扑扑趁春晴”描绘出一幅热闹的 图。|春耕|夏耘|秋收|冬藏",
    "Answer": "春耕"
  },
  {
    "ID": 745,
    "Question": "位于福建省中西北部的 市，是国务院批准建立的全国集体林区改革试验区，有单位面积产量居世界之冠的“宁化古杉木王群”。|宁德|三明|泉州|漳州",
    "Answer": "三明"
  },
  {
    "ID": 746,
    "Question": "下列选项中，个人购买银行理财产品发生损失时承担者是 。|银行|银行与购买人|银行所委托的投资机构|购买人",
    "Answer": "购买人"
  },
  {
    "ID": 747,
    "Question": "我国最早计算出圆周率第七位有效数字的人是 。|李密|刘徽|杨辉|祖冲之",
    "Answer": "祖冲之"
  },
  {
    "ID": 748,
    "Question": "《中华人民共和国社会保险法》第十四条规定，养老保险个人账户不得提前支取，记账利率不得低于银行定期存款利率，免征利息税。个人死亡的，个人账户余额 。|纳入养老保险基金|可以继承|自动归零",
    "Answer": "可以继承"
  },
  {
    "ID": 749,
    "Question": "“中华开国五千年，神州轩辕自古传。创造指南车，平定蚩尤乱，世界文明，唯有我先”的作者是 。|毛泽东|孙中山|邓小平",
    "Answer": "孙中山"
  },
  {
    "ID": 750,
    "Question": "根据《中华人民共和国证券法》，国务院证券监督管理机构依法履行职责，发现证券违法行为涉嫌犯罪的，应当依法将案件移送 处理；发现公职人员涉嫌职务违法或者职务犯罪的，应当依法移送监察机关处理。|司法机关|监察机关|检察院|投资者保护机构",
    "Answer": "司法机关"
  },
  {
    "ID": 751,
    "Question": "《歌唱祖国》词曲作者是 。|王莘|贺绿汀|李涣之",
    "Answer": "王莘"
  },
  {
    "ID": 752,
    "Question": "《个人所得税专项附加扣除暂行办法》规定纳税人的住房租金专项附加扣除标准有 档。|一|二|三|四",
    "Answer": "三"
  },
  {
    "ID": 753,
    "Question": "厄尔尼诺是指赤道东部和中部太平洋海水温度 的现象。|异常降温|异常增温|没有变化",
    "Answer": "异常增温"
  },
  {
    "ID": 754,
    "Question": "根据《中华人民共和国反间谍法》，国家安全机关因反间谍工作需要，可以依照规定 有关组织和个人的电子通信工具、器材等设备、设施。|扣押|查验|没收|销毁",
    "Answer": "查验"
  },
  {
    "ID": 755,
    "Question": "2014年6月，“丝绸之路：长安—天山廊道路网”成功入选世界文化遗产名录，其中位于河南省三门峡市境内的 遗迹，是整个丝绸之路33个申遗项目中唯一一条道路遗址。|崤函古道石壕段|虞坂古道|阳壶古道",
    "Answer": "崤函古道石壕段"
  },
  {
    "ID": 756,
    "Question": "驾车在学校门口遇儿童结伴通过人行横道时，应当 。|从列队前方绕过|减速慢行通过|停车让行|从列队空隙穿过",
    "Answer": "停车让行"
  },
  {
    "ID": 757,
    "Question": "北宋天文学家苏颂等人制造出世界上最古老的天文钟 ，开启了后世钟表擒纵器的先河。|地动仪|浑天仪|水运仪象台",
    "Answer": "水运仪象台"
  },
  {
    "ID": 758,
    "Question": "有一位唐代诗人在对贺知章诵读《乌栖曲》时，被贺知章称赞道“你莫不是天上下凡的仙人吧，不然怎么能写出这么感人的诗呢？”这位被称之为“谪仙人”的诗人是 。|杜甫|李商隐|李白|白居易",
    "Answer": "李白"
  },
  {
    "ID": 759,
    "Question": "歌剧《白毛女》中的《北风吹》唱段是以 为素材创作的。|河北民歌《小白菜》|山西秧歌《捡麦根》|陕北民歌《兰花花》|江苏民歌《茉莉花》",
    "Answer": "河北民歌《小白菜》"
  },
  {
    "ID": 760,
    "Question": "网购过程中，接到电话或短信称“网购的物品因系统升级导致订单失效，需要联系某某客服办理激活”，下列做法正确的是 。|登录官方网站查询订单详情|拨打对方提供的“客服号码”进行咨询|按照客服要求办理“激活”或“解冻”业务|登录对方提供的链接查验订单",
    "Answer": "登录官方网站查询订单详情"
  },
  {
    "ID": 761,
    "Question": "根据《中华人民共和国证券法》，发行人及法律、行政法规和国务院证券监督管理机构规定的其他信息披露义务人，应当及时依法履行信息披露义务。下列不属于信息披露义务人对信息披露要求的是 。|误导性陈述|真实、准确、完整|简明清晰|通俗易懂",
    "Answer": "误导性陈述"
  },
  {
    "ID": 762,
    "Question": "郑和下西洋是明代永乐、宣德年间的一场海上远航活动，首次航行始于永乐三年（1405年），末次航行结束于宣德八年（1433年），共计七次。2020年7月11日，郑和下西洋 周年。|600|615|630|640",
    "Answer": "615"
  },
  {
    "ID": 763,
    "Question": "接到自称公安局、检察院、法院等部门的来电，要求开通网银、提供验证码或转账到安全账户，应当 。|坚决相信|积极配合|犹豫不决|报警求证",
    "Answer": "报警求证"
  },
  {
    "ID": 764,
    "Question": "王某收到很久不联系的同学李某发来的信息：“我和同事在出差的路上出车祸了，需要5000元医药费。”王某正确的做法是 。|碍于同学情面，客套客套再转账|不经核实，直接转账|打电话给李某核实情况",
    "Answer": "打电话给李某核实情况"
  },
  {
    "ID": 765,
    "Question": "张某通过电商平台购买商品，下单成功后收到退款短信，要求提供退款账号，下列做法正确的是 。|按照对方要求提供退款账号|打电话询问卖家或在官方网站核实|回复对方短信或拨打对方电话询问",
    "Answer": "打电话询问卖家或在官方网站核实"
  },
  {
    "ID": 766,
    "Question": "冰心，原名谢婉莹，福建长乐人，诗人、现代作家、翻译家、儿童文学作家、社会活动家、散文家。1923年出国留学前后，开始陆续发表总名为《寄小读者》的通讯散文，成为中国 文学的奠基之作。|儿童|妇女|青年",
    "Answer": "儿童"
  },
  {
    "ID": 767,
    "Question": "张家界 是张家界市永定区地方传统戏剧，“金线吊葫芦”的演唱方法是其典型艺术特征。|花鼓戏|阳戏|湘剧",
    "Answer": "阳戏"
  },
  {
    "ID": 768,
    "Question": "电子烟 中的尼古丁，也是成瘾物质，过量摄入可能危及生命。|烟液|烟杆|雾化器",
    "Answer": "烟液"
  },
  {
    "ID": 769,
    "Question": "中国共产党历史上第一次从党章的高度将支部明确为党的基本组织的是 。|中共一大|中共二大|中共四大|中共五大",
    "Answer": "中共四大"
  },
  {
    "ID": 770,
    "Question": "重庆古称渝州，后改为恭州，后 又改恭州为重庆。|宋太祖赵匡胤|宋光宗赵惇|宋宁宗赵扩|宋高宗赵构",
    "Answer": "宋光宗赵惇"
  },
  {
    "ID": 771,
    "Question": "“为了胜利，向我开炮”这句经典台词出自于1964年长春电影制片厂出品的电影 。影片根据作家巴金的小说《团圆》改编，由武兆堤导演。|《英雄儿女》|《风云儿女》|《党的女儿》|《甲午风云》",
    "Answer": "《英雄儿女》"
  },
  {
    "ID": 772,
    "Question": "在大气层中，最靠近地球表面的一层为 。|平流层|热层|对流层|散逸层",
    "Answer": "对流层"
  },
  {
    "ID": 773,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》， 周岁以上的未成年人为限制民事行为能力人，实施民事法律行为由其法定代理人代理或者经其法定代理人同意、追认；但是，可以独立实施纯获利益的民事法律行为或者与其年龄、智力相适应的民事法律行为。|八|十四|十八",
    "Answer": "八"
  },
  {
    "ID": 775,
    "Question": "生产、储存、使用、经营、运输危险化学品的单位的主要负责人对本单位的危险化学品安全管理工作全面负责。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 776,
    "Question": "地方各级人民政府应当建立健全地震应急管理培训制度。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 777,
    "Question": "下列刊物中，由毛泽东主编的是 。|《湘江评论》|《新青年》|《天问》",
    "Answer": "《湘江评论》"
  },
  {
    "ID": 778,
    "Question": "额温枪又称红外线测温仪，用额温枪进行体温测量 对人体产生伤害。|会|不会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 779,
    "Question": "以下佩戴使用医用外科口罩方式错误的是 。|用口罩仔细遮盖嘴和鼻子并系牢，尽可能减少面部与口罩之间的空隙|在触摸用过的口罩后，用肥皂和水或使用酒精洁手液洗手|口罩沾染湿气，烘干后可继续使用|一次性口罩在每次使用后应丢弃并在除下后立即处置",
    "Answer": "口罩沾染湿气，烘干后可继续使用"
  },
  {
    "ID": 780,
    "Question": "“洛阳亲友如相问，一片冰心在玉壶”出自唐朝诗人王昌龄的《 》。|送孟浩然之广陵|芙蓉楼送辛渐|赠汪伦|送别",
    "Answer": "芙蓉楼送辛渐"
  },
  {
    "ID": 783,
    "Question": "充分利用公园、广场、学校等公共服务设施，因地制宜建设、改造和提升成应急避难场所，增加避难场所数量，为受灾群众提供就近就便的安置服务。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 784,
    "Question": "在古琴记谱法中，由唐末琴家曹柔创立的 是对文字谱记谱法的一次重大改革，其特点为：“字简而义尽，文约而音赅”。|减字谱|工尺谱|二四谱",
    "Answer": "减字谱"
  },
  {
    "ID": 785,
    "Question": "“文章千古事，得失寸心知”是 的名句。|李白|杜甫|杜牧|李商隐",
    "Answer": "杜甫"
  },
  {
    "ID": 786,
    "Question": "在我国民间传统记谱法中，使用“合、四、一、上、尺、工、凡”等字样为唱名的是 。|减字谱|工尺谱|二四谱",
    "Answer": "工尺谱"
  },
  {
    "ID": 787,
    "Question": "根据《中华人民共和国土壤污染防治法》，未达到土壤污染风险评估报告确定的风险管控、修复目标的建设用地地块，禁止开工建设任何与 无关的项目。|调查评估|风险管控、修复|效果评估|后期管理",
    "Answer": "风险管控、修复"
  },
  {
    "ID": 788,
    "Question": "《海南自由贸易港建设总体方案》指出，对服务贸易，实行以“ ”为基本特征的自由化便利化政策举措。|既准入又准营|准入即准营|准入不准营",
    "Answer": "既准入又准营"
  },
  {
    "ID": 789,
    "Question": "有一种说唱音乐，是由佛教寺院为宣传教义而设立的，用说与唱的形式，将佛教经文或教义讲唱出来，且在隋唐影响很大，这种说唱音乐是 。|鼓子词|变文|唱赚",
    "Answer": "变文"
  },
  {
    "ID": 790,
    "Question": "在我国传统记谱法中， 是一种古老的弦索谱，以二、三、四、五、六、七、八作为谱字表示音阶各音级的音高。|二四谱|工尺谱|减字谱",
    "Answer": "二四谱"
  },
  {
    "ID": 791,
    "Question": "“浩荡离愁白日斜，吟鞭东指即天涯。落红不是无情物，化作春泥更护花”的作者龚自珍与下列 不属于同一朝代。|林则徐|蒋春霖|文天祥|黄燮清",
    "Answer": "文天祥"
  },
  {
    "ID": 792,
    "Question": "2020年4月24日，国家航天局宣布将我国首次火星探测任务命名为“ ”，同时公布了首次火星探测任务标识“ ”。|天问一号　揽星九天|巡天一号　辰宿列张|探天一号　追问星辰|天索一号　寻秘宇宙",
    "Answer": "天问一号　揽星九天"
  },
  {
    "ID": 793,
    "Question": "中国邮政发行的第一套多媒体邮票是 。|2009年2009-20《唐诗三百首》|2012年2012-23《宋词》|2018年2018-24《诗经》|2010年2010-14《昆曲》",
    "Answer": "2009年2009-20《唐诗三百首》"
  },
  {
    "ID": 794,
    "Question": "1961年4月12日，苏联航天员加加林乘坐“ ”飞船完成了世界上首次载人太空飞行，实现了人类进入太空的梦想。|联盟号|东方1号|进步号",
    "Answer": "东方1号"
  },
  {
    "ID": 795,
    "Question": "新中国成立后发行的第一套邮票是 。|1949年 纪1《庆祝中国人民政治协商会议第一届全体会议》|1951年 特1《国徽》|1980年SB（1）1980《童话—“咕咚”》|1974年 J.1《万国邮政联盟成立一百周年纪念》",
    "Answer": "1949年 纪1《庆祝中国人民政治协商会议第一届全体会议》"
  },
  {
    "ID": 796,
    "Question": "中国古代药学史上部头最大、内容最丰富的药学巨著是 ，被达尔文誉为“中国古代的百科全书”。|《黄帝内经》|《本草纲目》|《千金方》|《金匮要略》",
    "Answer": "《本草纲目》"
  },
  {
    "ID": 797,
    "Question": "在古代神话传说中，种五谷，尝百草的神话人物是 。|娥皇|女英|伏羲氏|神农",
    "Answer": "神农"
  },
  {
    "ID": 798,
    "Question": "下列属于弹拨乐器的是 。|木琴|三弦|笙",
    "Answer": "三弦"
  },
  {
    "ID": 799,
    "Question": "将许多曲牌联缀起来讲唱故事的音乐形式称为 类说唱。|鼓书|牌子曲|渔鼓",
    "Answer": "牌子曲"
  },
  {
    "ID": 801,
    "Question": "现代著名二胡演奏家、作曲家、教育家 是中国近代民族音乐一代宗师、二胡鼻祖刘天华的弟弟，是刘天华音乐事业的忠实继承者和发展者，被誉为“民族音乐大师”。|刘天一|刘北茂|刘雪庵",
    "Answer": "刘北茂"
  },
  {
    "ID": 802,
    "Question": "与森林、海洋并称为地球三大生态系统的 ，也被形容为“地球之肾”。|湿地|高山|湖泊",
    "Answer": "湿地"
  },
  {
    "ID": 803,
    "Question": "2009年12月15日，中国发射首颗为青少年量身定做的科普试验卫星——“ ”。|科普一号|希望一号|风暴一号",
    "Answer": "希望一号"
  },
  {
    "ID": 805,
    "Question": "厄尔尼诺是指赤道中、东太平洋海域的海水温度 的现象。|异常增暖|异常变冷|大幅震荡",
    "Answer": "异常增暖"
  },
  {
    "ID": 806,
    "Question": "防震减灾事关人民生命安全和财产安全，国家鼓励、引导志愿者参加防震减灾活动。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 807,
    "Question": "慈善组织应当 向社会公开其年度工作报告和财务会计报告。具有公开募捐资格的慈善组织的财务会计报告须经审计。|每年|每季度|每月|每周",
    "Answer": "每年"
  },
  {
    "ID": 808,
    "Question": "沸水 杀死海洋中所有的微生物。|不能|能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 809,
    "Question": "1983年上映的电影 ，改编自林海音的同名小说，由吴贻弓执导，透过小女孩英子的目光，讲述了英子在北京生活时发生的三个故事。|《城南旧事》|《骆驼祥子》|《家》|《茶馆》",
    "Answer": "《城南旧事》"
  },
  {
    "ID": 810,
    "Question": "著名文学家元好问的名句“问世间，情为何物，直教生死相许？”描写的是 。|恋人|鸳鸯|狐狸|大雁",
    "Answer": "大雁"
  },
  {
    "ID": 812,
    "Question": "中国共产主义青年团团歌是 。|《五月的花海》|《共青团员之歌》|《光荣啊，中国共青团》|《义勇军进行曲》",
    "Answer": "《光荣啊，中国共青团》"
  },
  {
    "ID": 813,
    "Question": "风能实际上是 的动能。|空气|太阳|水",
    "Answer": "空气"
  },
  {
    "ID": 814,
    "Question": "瓦斯的主要成分是烷烃，其中以甲烷为主，通常是无色无味的，但有时可以闻到类似 的气味。|苹果|橙子|臭鸡蛋",
    "Answer": "苹果"
  },
  {
    "ID": 815,
    "Question": "李某接到陌生来电，对方能正确报出他的姓名、身份证号码以及银行卡号等信息，告知他银行卡密码有问题，需点击链接重新设置密码，下列做法错误的是 。|立即点击链接登录，重设密码|向银行核实确认|报警",
    "Answer": "立即点击链接登录，重设密码"
  },
  {
    "ID": 816,
    "Question": "“酸雨”一词最早是英国化学家史密斯于1872年提出的，当时他分析了 地区的雨水，发现其偏酸性。|伦敦|爱丁堡|本布里奇",
    "Answer": "伦敦"
  },
  {
    "ID": 817,
    "Question": "根据《中华人民共和国气象法》，国家对公众气象预报和灾害性天气警报实行统一发布制度。各级气象主管机构所属的 应当按照职责向社会发布公众气象预报和灾害性天气警报，并根据天气变化情况及时补充或者订正。|电视台|广播电台|气象台站",
    "Answer": "气象台站"
  },
  {
    "ID": 818,
    "Question": "世界上已知的有一定规模的油田，都是在 分布区发现的。|沉积岩|岩浆岩|变质岩",
    "Answer": "沉积岩"
  },
  {
    "ID": 819,
    "Question": "根据《中华人民共和国土壤污染防治法》，用途变更为住宅、公共管理与公共服务用地的，变更前应当按照规定进行 。|土壤污染状况调查|土壤污染风险评估|土壤污染修复效果评估",
    "Answer": "土壤污染状况调查"
  },
  {
    "ID": 820,
    "Question": "电影《上甘岭》的插曲《我的祖国》是由著名歌唱家 演唱的。|王昆|马玉涛|郭兰英|李谷一",
    "Answer": "郭兰英"
  },
  {
    "ID": 821,
    "Question": "骨折是一种常见的外伤，发生骨折后应及时进行合理有效的急救。下列说法错误的是 。|如为开放性骨折，须先止血，再进行骨折固定|如骨折端外露，应将骨折端放回原处|避免用手揉捏按摩骨折部位|下肢或脊柱骨折，应就地固定，尽量不要移动伤员",
    "Answer": "如骨折端外露，应将骨折端放回原处"
  },
  {
    "ID": 822,
    "Question": "“波澜壮阔的中华民族发展史是中国人民书写的！博大精深的中华文明是中国人民创造的！历久弥新的中华民族精神是中国人民培育的！中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃是中国人民奋斗出来的！”习近平总书记对中国人民的礼赞，体现了 的唯物史观哲理。|人民是历史的主体，是历史的创造者|社会存在决定社会意识|历史规律是人民的主观意志的集中体现",
    "Answer": "人民是历史的主体，是历史的创造者"
  },
  {
    "ID": 823,
    "Question": "《海南自由贸易港建设总体方案》指出，放宽离岛免税购物额度至每年每人 万元，扩大免税商品种类。|5|10|15",
    "Answer": "10"
  },
  {
    "ID": 824,
    "Question": "海底的“黑烟囱”冒出的不是烟，而是黑色液体，被称为 。|海底热液|海底冷泉",
    "Answer": "海底热液"
  },
  {
    "ID": 825,
    "Question": "设置密码时，采用 的方式比较安全。|数字、大小写字母、特殊符号组合作为密码|使用生日作为密码|重复使用同一密码|单一使用数字作为密码",
    "Answer": "数字、大小写字母、特殊符号组合作为密码"
  },
  {
    "ID": 826,
    "Question": "中国地震局负责收集和管理全国各类地震观测数据，提出地震重点监视防御区和年度防震减灾工作意见。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 827,
    "Question": "由于是之、于蓝、牛犇等人主演的电影《龙须沟》，根据 创作的同名话剧改编，讲述了北京龙须沟一带劳动人民的生活和命运在解放前后发生巨大变化的故事。|巴金|曹禺|老舍|茅盾",
    "Answer": "老舍"
  },
  {
    "ID": 828,
    "Question": "根据《中华人民共和国反恐怖主义法》，重点目标的管理单位应当对重要岗位人员进行安全背景审查。对有不适合情形的人员，应当 ，并将有关情况通报公安机关。|予以辞退|调整工作岗位|予以警告",
    "Answer": "调整工作岗位"
  },
  {
    "ID": 829,
    "Question": "郑燮，号板桥，江苏兴化人。“扬州八怪”的主要代表，尤擅画兰竹。 图，以石为脉，兰竹相间，为郑燮兰竹石中的精品。|《兰竹石》|《山水卷》|《蚂蚁搬家》",
    "Answer": "《兰竹石》"
  },
  {
    "ID": 830,
    "Question": "广东音乐风格的古筝曲 是我国民族器乐演奏家刘天一的代表作。|《二月里来》|《垦春泥》|《纺织忙》",
    "Answer": "《纺织忙》"
  },
  {
    "ID": 831,
    "Question": "为保护个人信息安全，不应当 。|及时撕毁快递包裹上的个人信息|随意“海投”个人简历|输入密码时确保无人偷窥|使用后及时销毁身份证复印件",
    "Answer": "随意“海投”个人简历"
  },
  {
    "ID": 832,
    "Question": "比目鱼的双眼天生就长在同一侧吗？ |是|不是",
    "Answer": "不是"
  },
  {
    "ID": 833,
    "Question": "中国四大名亭中，位于湖南省长沙市岳麓山的是 。|醉翁亭|爱晚亭|湖心亭|陶然亭",
    "Answer": "爱晚亭"
  },
  {
    "ID": 834,
    "Question": "1938年11月，刘少奇同志从延安赴任中原局书记途中，在河南渑池驻留工作期间，写下了 提纲，并在豫西特委党训班上首次宣传。|《共产党员的修养》|《论抗日民主政权》|《论党》",
    "Answer": "《共产党员的修养》"
  },
  {
    "ID": 835,
    "Question": "煤炭、石油、天然气被统称为 能源。|化石|可再生|生物",
    "Answer": "化石"
  },
  {
    "ID": 836,
    "Question": "八哥喜欢站在牛背上，是为了 。|搭便车|方便捕食",
    "Answer": "方便捕食"
  },
  {
    "ID": 837,
    "Question": "冬虫夏草又称虫草或冬虫草，是一种珍贵的传统中药。实际上它是 。|虫|草|虫菌结合体",
    "Answer": "虫菌结合体"
  },
  {
    "ID": 838,
    "Question": "根据《中华人民共和国土地管理法》，十分珍惜、合理利用土地和切实保护 是我国的基本国策。|耕地|农用地|基本农田|永久基本农田",
    "Answer": "耕地"
  },
  {
    "ID": 839,
    "Question": "恐龙死后，没有被其他动物吃掉，而是迅速被埋在地下，与地下丰富的 、碳酸钙、二氧化硅、黄铁矿等进行化学置换，久而久之遗体内腐烂的骨骼会被这些无机盐取代，形成化石。|有机盐|无机盐",
    "Answer": "无机盐"
  },
  {
    "ID": 840,
    "Question": "被誉为“数学王子”，出版了数论名著《算术探究》的数学家是 。|高斯|阿基米德|牛顿|拉格朗日",
    "Answer": "高斯"
  },
  {
    "ID": 841,
    "Question": "清代宫廷画家郎世宁的 ，描绘了姿态各异之骏马百匹，放牧游息于草原的场面。|《百骏图》|《立马图》",
    "Answer": "《百骏图》"
  },
  {
    "ID": 842,
    "Question": "《同光名伶十三绝》是京剧史上的一幅名伶彩色剧装写真画，由晚清画师 绘制。|沈蓉圃|贺世魁|朱复昌",
    "Answer": "沈蓉圃"
  },
  {
    "ID": 843,
    "Question": "黄金分割是指将整体一分为二，较大部分与整体部分的比值等于较小部分与较大部分的比值，其比值约为 。|0.415|0.314|0.5|0.618",
    "Answer": "0.618"
  },
  {
    "ID": 844,
    "Question": "1906年，德国冶金学家威尔姆首先在铝中加入少许 和微量的 ，制成了一种坚硬的铝合金，在第一次世界大战期间被应用到飞机制造上。|铜 镁|铁 铜|镁 金|镁 铁",
    "Answer": "铜 镁"
  },
  {
    "ID": 845,
    "Question": "黑海是一个双层海，上层水多来自多瑙河、顿河等河水的注入，而深层水由于脱胎于 的海盆地，因而盐度很高，密度很大，使得上下层水体难以彻底交流。|古地中海|地中海|大西洋|死海",
    "Answer": "古地中海"
  },
  {
    "ID": 846,
    "Question": "敦煌壁画中最大的一幅是 ，这幅壁画中既有腾云驾雾的佛、菩萨，也有市井生活、人间百态，建筑多达200多个，人物有500多位，可谓“一壁看尽众生相”。|《五台山图》|《观音经变图》|《张骞出使西域图》",
    "Answer": "《五台山图》"
  },
  {
    "ID": 847,
    "Question": "根据《中国共产党党内监督条例》， 是党内监督的重要方式。|巡视|纪律处分|考试",
    "Answer": "巡视"
  },
  {
    "ID": 848,
    "Question": "根据《关于新形势下党内政治生活的若干准则》， 是党的生命，是党内政治生活积极健康的重要基础。|党内民主|先进性|党群关系",
    "Answer": "党内民主"
  },
  {
    "ID": 849,
    "Question": "三角龙主要以 为食。|植物|动物",
    "Answer": "植物"
  },
  {
    "ID": 850,
    "Question": "在室内吸烟，打开空气净化器 完全消除二手烟。|不能|能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 851,
    "Question": "1944年西北战地服务团回到延安，全团并入鲁艺。该团带回了晋察冀边区流行的“白毛仙姑”故事，鲁艺在此民间传说的基础上提炼、加工创作完成了新歌剧 。|《白毛女》|《刘三姐》",
    "Answer": "《白毛女》"
  },
  {
    "ID": 852,
    "Question": "海平面上升的根本原因是 。|全球变暖|降雨增多|地壳运动",
    "Answer": "全球变暖"
  },
  {
    "ID": 853,
    "Question": "根据《中华人民共和国旅游法》，住宿经营者应当按照 为团队旅游者提供住宿服务。|旅游服务合同的约定|旅游者一致意见|旅行社临时安排",
    "Answer": "旅游服务合同的约定"
  },
  {
    "ID": 854,
    "Question": "谈到人生追求，我们经常会吟诵“独上高楼，望尽天涯路”，“蜀道难，难于上青天”，“路漫漫其修远兮”，它们分别是： 。|楚辞、唐诗、宋词|宋词、唐诗、楚辞|宋词、楚辞、唐诗|唐诗、宋词、楚辞",
    "Answer": "宋词、唐诗、楚辞"
  },
  {
    "ID": 855,
    "Question": "垃圾要经过严格的分选后，才能发电。用垃圾发电的方法通常是通过 来发电，也有用垃圾填埋气发电的。|焚烧垃圾产生的热能|垃圾存放",
    "Answer": "焚烧垃圾产生的热能"
  },
  {
    "ID": 856,
    "Question": "根据《国家湿地公园管理办法》，国家 是指以保护湿地生态系统、合理利用湿地资源、开展湿地宣传教育和科学研究为目的，经国家林业局批准设立，按照有关规定予以保护和管理的特定区域。|自然保护区|小微湿地|湿地公园",
    "Answer": "湿地公园"
  },
  {
    "ID": 857,
    "Question": "越剧是形成于 省绍兴、嵊县一带的地方剧种。|浙江|江苏|广东",
    "Answer": "浙江"
  },
  {
    "ID": 858,
    "Question": "海龟 最长寿的海洋生物。|是|不是",
    "Answer": "不是"
  },
  {
    "ID": 859,
    "Question": "1923年初，美国记者奥斯汀利用华商资本在上海外滩开设“ ”，呼号为ECO，1月24日正式播音，播送音乐和新闻，被认为是中国第一家广播电台。|中国无线电公司|奥斯汀无线电公司|上海广播电台|中国广播电台",
    "Answer": "中国无线电公司"
  },
  {
    "ID": 860,
    "Question": "根据《中国共产党党内监督条例》，党的领导干部应当强化自我约束，经常对照 检查自己的言行，自觉遵守党内政治生活准则、廉洁自律准则，加强党性修养，陶冶道德情操，永葆共产党人政治本色。|党章|八项规定|优秀党员",
    "Answer": "党章"
  },
  {
    "ID": 861,
    "Question": "对没收的非法烟花爆竹以及生产、经营企业弃置的废旧烟花爆竹，应当就地封存，并由应急管理部门组织销毁、处置。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 862,
    "Question": "故宫养心殿西暖阁的“勤政亲贤”匾额是由 皇帝题写的。|雍正|康熙|乾隆",
    "Answer": "雍正"
  },
  {
    "ID": 863,
    "Question": "相传 为上古部落首领，曾与颛顼争为帝，侵陵诸侯，怒而触不周之山。|皋陶|共工|许由|鲧",
    "Answer": "共工"
  },
  {
    "ID": 864,
    "Question": "李廷松是我国著名的 演奏家。|二胡|琵琶|笛子",
    "Answer": "琵琶"
  },
  {
    "ID": 866,
    "Question": "集成电路的“隐形杀手”是 。|电源|静电|激波|潮湿环境",
    "Answer": "静电"
  },
  {
    "ID": 867,
    "Question": "地球上有两种能量可以支撑生命活动，一种是来自地球外部的能量，即 ，另一种则来自地球内部物质的化学反应。|风能|太阳能|地热能",
    "Answer": "太阳能"
  },
  {
    "ID": 868,
    "Question": "由程步高执导的电影《春蚕》改编自 同名小说。|鲁迅|许地山|茅盾|巴金",
    "Answer": "茅盾"
  },
  {
    "ID": 869,
    "Question": "核磁共振成像的“核”指的是 ，这是因为其核磁共振灵活度高、信号强，所以通常选择它来对人体进行成像。|氢原子核|氦核|氘核",
    "Answer": "氢原子核"
  },
  {
    "ID": 870,
    "Question": "抽签时先抽和后抽中签的几率是 的。|相等|不等",
    "Answer": "相等"
  },
  {
    "ID": 871,
    "Question": "根据《中华人民共和国禁毒法》，地方各级人民政府发现非法种植毒品原植物的，应当 采取措施予以制止、铲除。|立即|适时|在收割时",
    "Answer": "立即"
  },
  {
    "ID": 872,
    "Question": "元杂剧《窦娥冤》的作者是 。|关汉卿|白朴|郑光祖|马致远",
    "Answer": "关汉卿"
  },
  {
    "ID": 875,
    "Question": "根据机翼相对于机身的垂直位置，可分为上单翼、中单翼和下单翼。 可使机身贴近地面，有利于装卸货物，滑跑稳定性差，因此多用于军用运输机。 的气动干扰阻力最小，多用于战斗机。 在应急着陆时对机身能起到保护作用，在水上迫降时，能使机身露在水面之上，利于疏散旅客，因此多用于客运飞机。|上单翼 中单翼 下单翼|中单翼 上单翼 下单翼|上单翼 下单翼 中单翼",
    "Answer": "上单翼 中单翼 下单翼"
  },
  {
    "ID": 876,
    "Question": "世界著名画作 是意大利艺术家达·芬奇于文艺复兴时期创作的大型壁画，以《圣经》中耶稣跟十二门徒共进最后一次晚餐为题材。|《最后的晚餐》|《蒙娜丽莎》|《救世主》",
    "Answer": "《最后的晚餐》"
  },
  {
    "ID": 877,
    "Question": "电视剧《围城》改编自 的同名长篇小说。|老舍|钱钟书|张恨水|贾平凹",
    "Answer": "钱钟书"
  },
  {
    "ID": 878,
    "Question": "刘某收到短信，称点击链接并填写个人信息可免费领取4G流量，刘某应当 。|拒绝点击，删除该信息|点击链接，填写个人信息，获得免费流量",
    "Answer": "拒绝点击，删除该信息"
  },
  {
    "ID": 879,
    "Question": "声音在物体中传播速度的排序，由高到低分别是 。|空气、水、钢铁|水、空气、钢铁|钢铁、水、空气|钢铁、空气、水",
    "Answer": "钢铁、水、空气"
  },
  {
    "ID": 880,
    "Question": "有关人民政府及其部门采取的应对突发事件的措施，应当与突发事件可能造成的社会危害的性质、程度和范围相适应。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 881,
    "Question": "中国古代官员制度三公九卿制中的“三公”不包括 。|廷尉|御史大夫|太尉|丞相",
    "Answer": "廷尉"
  },
  {
    "ID": 882,
    "Question": "根据《化妆品监督管理条例》，化妆品生产许可证有效期为 年。|5|4|3|2",
    "Answer": "5"
  },
  {
    "ID": 883,
    "Question": "由何占豪、陈钢创作的小提琴协奏曲 ，综合采用交响乐与我国民间戏曲音乐表现手法，讲述了那段被誉为爱情千古绝唱的爱情故事，成为中国有史以来最著名的小提琴曲，实现了交响音乐的民族化。|《梁山伯与祝英台》|《二泉映月》|《洪湖赤卫队》",
    "Answer": "《梁山伯与祝英台》"
  },
  {
    "ID": 884,
    "Question": "根据《中国共产党纪律处分条例》，党员受到警告处分 内、受到严重警告处分 内，不得在党内提升职务和向党外组织推荐担任高于其原任职务的党外职务。|一年 一年半|一年 二年|半年 一年|半年 一年半",
    "Answer": "一年 一年半"
  },
  {
    "ID": 885,
    "Question": "《西厢记》全名《崔莺莺待月西厢记》，是元代王实甫的杂剧代表作，故事源于唐代元稹的 。|《莺莺传》|《桃花扇》|《牡丹亭》|《长生殿》",
    "Answer": "《莺莺传》"
  },
  {
    "ID": 887,
    "Question": "被康熙皇帝赞许为“今时清官第一”的清代官员是 。|于成龙|张廷玉|刘统勋|纪晓岚",
    "Answer": "于成龙"
  },
  {
    "ID": 888,
    "Question": "中国的第一个北极考察站是 。|长城站|中山站|黄河站|昆仑站",
    "Answer": "黄河站"
  },
  {
    "ID": 889,
    "Question": "页岩是一种 岩，主要是由黏土经过长时间的沉积，并经受一定的压力和温度后形成的岩石。|沉积|变质|岩浆",
    "Answer": "沉积"
  },
  {
    "ID": 890,
    "Question": "秦统一六国后，丞相 以小篆为标准，整理文字，作《仓颉篇》以为范文。|吕不韦|王绾|李斯|冯去疾",
    "Answer": "李斯"
  },
  {
    "ID": 891,
    "Question": "为“掺和”的“和”选择正确读音 。|hé|huo",
    "Answer": "huo"
  },
  {
    "ID": 892,
    "Question": "“学习强国”学习平台专设用户服务中心，24小时为用户解决问题，电话号码为 。|114|12361|12119",
    "Answer": "12361"
  },
  {
    "ID": 893,
    "Question": "绿色食品标志使用权的有效期是 年。|1|2|3|5",
    "Answer": "3"
  },
  {
    "ID": 894,
    "Question": "根据《关于新形势下党内政治生活的若干准则》， 是权力正确运行的根本保证，是加强和规范党内政治生活的重要举措。|批评与自我批评|监督|民主集中制",
    "Answer": "监督"
  },
  {
    "ID": 895,
    "Question": "1991年12月15日，我国自主设计、自主建造、自主运营、自主管理的 成功实现并网发电，实现了中国大陆核电“零”的突破，被誉为“国之光荣”。|大亚湾核电站|连云港核电站|三门核电站|秦山核电站",
    "Answer": "秦山核电站"
  },
  {
    "ID": 896,
    "Question": "铈是一种 元素。|稀土|非金属",
    "Answer": "稀土"
  },
  {
    "ID": 897,
    "Question": "黄芩是一味常用的清热燥湿、泻火解毒中药。为唇形科植物黄芩的干燥根。味 ，性 。归肺、大肠、胃、肝、胆经。|苦 寒|甘 温|苦 温|甘 寒",
    "Answer": "苦 寒"
  },
  {
    "ID": 898,
    "Question": "1981年上海美术电影制片厂出品的动画短片《三个和尚》，根据中国民间谚语改编，由漫画家 担任人物造型设计。|华君武|韩羽|张光宇",
    "Answer": "韩羽"
  },
  {
    "ID": 899,
    "Question": "对于某一种或者多种类型的事故风险，生产经营单位可以编制相应的专项应急预案，或将专项应急预案并入综合应急预案。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 900,
    "Question": "在同一化工园区内的甲乙丙三家危险化学品生产企业可以联合建立应急救援队伍。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 901,
    "Question": "在古代神话传说中，开天辟地的神话人物是 。|盘古|女娲氏|有巢氏",
    "Answer": "盘古"
  },
  {
    "ID": 902,
    "Question": "使用下列哪种方式给家中的案板、刀具消毒更好？ |定期用沸水烫煮|用流动水冲洗|用碱水刷洗|用洗洁精刷洗",
    "Answer": "定期用沸水烫煮"
  },
  {
    "ID": 903,
    "Question": "下列选项中，低盐饮食有利于预防什么疾病？ |乙型肝炎|高血压|阑尾炎",
    "Answer": "高血压"
  },
  {
    "ID": 904,
    "Question": "陆地上的地壳主要由长石和石英等矿物组成，主要成分是 元素。|氧、钙、铁|氧、硅、铝|钙、铁、硅|氧、铁、硅",
    "Answer": "氧、硅、铝"
  },
  {
    "ID": 905,
    "Question": "国家突发事件预警信息发布的专用号码是 。|12121|12345|12379|12322",
    "Answer": "12379"
  },
  {
    "ID": 906,
    "Question": "一些材料在温度降到足够低时，电阻会突然降为零，它们叫作 。|导体|超导体|绝缘体",
    "Answer": "超导体"
  },
  {
    "ID": 907,
    "Question": "中国使用的平均海水面（大地水准面）是以 水面数据作为中国高程的起算零点。|渤海|黄海|东海|南海",
    "Answer": "黄海"
  },
  {
    "ID": 908,
    "Question": "根据《中华人民共和国国家通用语言文字法》，国家推广普通话，推行 。|规范汉字|繁体汉字",
    "Answer": "规范汉字"
  },
  {
    "ID": 909,
    "Question": "根据《中华人民共和国野生动物保护法》， 猎捕、杀害国家重点保护野生动物。|经主管部门许可可以|大量驯养繁殖成功后可以|禁止",
    "Answer": "禁止"
  },
  {
    "ID": 910,
    "Question": "海啸所产生的浪高取决于 。|风力|海水深度|海啸波",
    "Answer": "海水深度"
  },
  {
    "ID": 911,
    "Question": "南极冰盖储存的水资源占地球淡水资源的 左右。|60%|70%|80%|90%",
    "Answer": "70%"
  },
  {
    "ID": 912,
    "Question": "电影是根据“ ”原理，运用摄影和录音手段，把外界事物的影像和声音摄录在胶片上（数字电影除外），通过放映以及还原技术，在银幕上形成能表达一定内容的活动影像和声音的一种技术。|视觉暂留|走马灯|皮影戏",
    "Answer": "视觉暂留"
  },
  {
    "ID": 913,
    "Question": "下列选项中，富含铁的食物是 。|动物肝脏|油脂",
    "Answer": "动物肝脏"
  },
  {
    "ID": 914,
    "Question": "中国邮政发行的第一套生肖邮票是 。|《甲申年》|《庚申年》|《丙申年》|《戊申年》",
    "Answer": "《庚申年》"
  },
  {
    "ID": 915,
    "Question": "中国第一部彩色电影《生死恨》由费穆执导，京剧名家 主演。|梅兰芳|程砚秋|尚小云|荀慧生",
    "Answer": "梅兰芳"
  },
  {
    "ID": 916,
    "Question": "根据《中华人民共和国国家通用语言文字法》，广播电台、电视台以 为基本的播音用语。|普通话|方言",
    "Answer": "普通话"
  },
  {
    "ID": 917,
    "Question": "吸烟和二手烟暴露也是诱发冠心病、脑卒中、主动脉瘤和外周血管疾病的主要原因之一。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 918,
    "Question": "1958年，北京电视台播出了我国第一部电视剧 。|《凡人小事》|《一口菜饼子》|《编辑部的故事》|《我爱我家》",
    "Answer": "《一口菜饼子》"
  },
  {
    "ID": 920,
    "Question": "海星 食肉动物。|是|不是",
    "Answer": "是"
  },
  {
    "ID": 921,
    "Question": "可燃冰是一种天然气水合物，其中的主要化学成分是 。|甲烷|天然气|沼气",
    "Answer": "甲烷"
  },
  {
    "ID": 922,
    "Question": "烟花爆竹的经营分为批发和零售，烟花爆竹的零售无须取得许可。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 923,
    "Question": "在活细胞内部，各种细胞器能有条不紊地发挥着各自的功能，是因为活细胞内部有个操纵细胞器活动的核心，这个核心就是 。|细胞质|细胞膜|细胞器|细胞核",
    "Answer": "细胞核"
  },
  {
    "ID": 924,
    "Question": "根据《乡村振兴战略规划（2018－2022年）》，完善农民闲置宅基地和闲置农房政策，探索宅基地所有权、资格权、 “三权分置”。|占有权|经营权|使用权|支配权",
    "Answer": "使用权"
  },
  {
    "ID": 925,
    "Question": "跳台滑雪起源于 ，1924年第一届冬奥会上即被列为正式比赛项目。|挪威|奥地利|瑞士",
    "Answer": "挪威"
  },
  {
    "ID": 927,
    "Question": "根据《化妆品监督管理条例》，化妆品 对化妆品的质量安全和功效宣称负责。|药品监督部门|市场监督部门|注册人、备案人|消费者保护协会",
    "Answer": "注册人、备案人"
  },
  {
    "ID": 928,
    "Question": "和运载火箭相比，载人火箭需要增加一个独具的 ，它是由逃逸塔和可分离的头部整流罩组成的逃逸飞行器。|逃逸系统|控制系统|飞行测量系统",
    "Answer": "逃逸系统"
  },
  {
    "ID": 929,
    "Question": "世界上第一台现代电子计算机是 。|图灵机|ENIAC|Z-1|ABC",
    "Answer": "ENIAC"
  },
  {
    "ID": 930,
    "Question": "我国著名古琴演奏家 的演奏特点是清丽飘逸、灵巧多变。在古琴领域里，被称为“虞山吴派”。|吴景略|刘天华|龚一",
    "Answer": "吴景略"
  },
  {
    "ID": 931,
    "Question": "词句“青山依旧在，几度夕阳红”的作者是明代的 。|施耐庵|罗贯中|杨慎|杨基",
    "Answer": "杨慎"
  },
  {
    "ID": 932,
    "Question": "元杂剧《西厢记》的作者是 。|关汉卿|白朴|王实甫",
    "Answer": "王实甫"
  },
  {
    "ID": 933,
    "Question": "我国现存最早的古琴谱集是 ，是明太祖之子朱权编纂的。|《神奇秘谱》|《律吕精义》|《乐律全书》|《律吕新书》",
    "Answer": "《神奇秘谱》"
  },
  {
    "ID": 935,
    "Question": "蒋风之是我国著名的 演奏家，其代表作品为《汉宫秋月》。|琵琶|笛子|二胡",
    "Answer": "二胡"
  },
  {
    "ID": 936,
    "Question": "下列属于蒙古族特有的乐器是 。|手鼓|马头琴|弹布尔",
    "Answer": "马头琴"
  },
  {
    "ID": 937,
    "Question": "根据《中华人民共和国禁毒法》，教育行政部门、 应当将禁毒知识纳入教育、教学内容，对学生进行禁毒宣传教育。公安机关、司法行政部门和卫生行政部门应当予以协助。|学校|中小学校|大专院校|培训机构",
    "Answer": "学校"
  },
  {
    "ID": 938,
    "Question": "如果“学习强国”学习平台用户忘记自己的登录密码， 重新修改密码。|可以|不可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 939,
    "Question": "“复兴号”中国标准动车组列车最先在 高速铁路线上运营。|京沪|京广",
    "Answer": "京沪"
  },
  {
    "ID": 940,
    "Question": "甲肝的传播途径主要是 。|粪-口传播|血液传播|母婴传播|空气飞沫传播",
    "Answer": "粪-口传播"
  },
  {
    "ID": 941,
    "Question": "自然界中没有绝对黑色的花朵，这种表述是 的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 943,
    "Question": "消防控制室要保证 有人值班。|8小时|12小时|18小时|24小时",
    "Answer": "24小时"
  },
  {
    "ID": 944,
    "Question": "在人类历史上，使用时间最悠久的能源形式是 。|化石能源|生物能源|核能",
    "Answer": "生物能源"
  },
  {
    "ID": 945,
    "Question": "在我国有“百戏之祖”之称的剧种是 。|越剧|京剧|昆曲|黄梅戏",
    "Answer": "昆曲"
  },
  {
    "ID": 946,
    "Question": "根据《中华人民共和国禁毒法》，吸食、注射毒品的，依法给予治安管理处罚。吸毒人员主动到公安机关登记或者到有资质的医疗机构接受戒毒治疗的， 。|减轻处罚|不予处罚|从重处罚",
    "Answer": "不予处罚"
  },
  {
    "ID": 947,
    "Question": "中国第一部有声电影是1931年上映的 。|《歌女红牡丹》|《劳工之爱情》|《十字街头》|《祝福》",
    "Answer": "《歌女红牡丹》"
  },
  {
    "ID": 948,
    "Question": "《海南自由贸易港建设总体方案》指出，建立更加自由开放的航运制度。建设“ ”船籍港。支持海南自由贸易港开展船舶登记。|中国海口港|中国洋浦港|中国东方港",
    "Answer": "中国洋浦港"
  },
  {
    "ID": 949,
    "Question": "历史上北宋的都城东京是今天的河南 。|洛阳|开封",
    "Answer": "开封"
  },
  {
    "ID": 950,
    "Question": "“振兴杯”全国青年职业技能大赛为国家级 竞赛，自2005年举办以来，已成为广大青工展示技能风采的广阔舞台、推动技能振兴的有效载体，2019年起首次增设 组比赛。|一类 学生|二类 计算机程序设计员",
    "Answer": "一类 学生"
  },
  {
    "ID": 951,
    "Question": "以下选项中，不是湖南特色美食的是 。|剁椒鱼头|热干面|糖油粑粑",
    "Answer": "热干面"
  },
  {
    "ID": 953,
    "Question": "2020年11月12日至13日，习近平在江苏考察时指出，要把实施南水北调工程同北方地区节约用水统筹起来，坚持 ，一方面要提高向北调水能力，另一方面北方地区要从实际出发，坚持以水定城、以水定业，节约用水，不能随意扩大用水量。|调水为主，节水为辅|调水、节水两手都要硬",
    "Answer": "调水、节水两手都要硬"
  },
  {
    "ID": 954,
    "Question": "1971年3月3日，中国成功发射“ ”卫星。这颗卫星在太空正常运行了8年多，卫星上的长期电源系统、长期温控系统、长期遥测系统获得全国科学大会成果奖，为中国研制长寿命卫星提供了宝贵的经验。|希望一号|长征一号|实践一号|嫦娥一号",
    "Answer": "实践一号"
  },
  {
    "ID": 955,
    "Question": "新精神活性物质（NPS）也被称为“策划药”“实验室毒品”，是指未被国际公约管制，但存在滥用，并会对公众健康带来威胁的物质。具有与管制毒品相似或者更强的兴奋、致幻、麻醉等效果，已成为继传统毒品、合成毒品后全球流行的“ ”。|第四代毒品|新型毒品|第三代毒品",
    "Answer": "第三代毒品"
  },
  {
    "ID": 956,
    "Question": "我国现存最古老的古琴曲谱是南朝梁代丘明所传的 。|《文王操》|《碣石调·幽兰》|《广陵散》|《酒狂》",
    "Answer": "《碣石调·幽兰》"
  },
  {
    "ID": 957,
    "Question": "根据《中国共产党党内监督条例》，建立健全党中央统一领导，党委（党组） 监督，纪律检查机关 监督，党的工作部门 监督，党的基层组织 监督，党员 监督的党内监督体系。|全面 专责 职能 日常 民主|专责 民主 日常 全面 职能|民主 全面 职能 专责 日常",
    "Answer": "全面 专责 职能 日常 民主"
  },
  {
    "ID": 958,
    "Question": "世界上通过永久冻土区最长的高原铁路是 。|川藏铁路|滇藏铁路|青藏铁路|新藏铁路",
    "Answer": "青藏铁路"
  },
  {
    "ID": 959,
    "Question": "毕加索，西班牙画家、雕塑家。是现代艺术的创始人，西方现代派绘画的主要代表。他1907年创作的 是第一张被认为有立体主义倾向的作品，是一幅具有里程碑意义的著名杰作。|《蒙娜丽莎》|《亚威农少女》|《记忆的永恒》",
    "Answer": "《亚威农少女》"
  },
  {
    "ID": 961,
    "Question": "要求戏剧创作在时间、地点和情节三者之间保持一致性的戏剧结构理论是“ ”，即要求一出戏所叙述的故事发生在一天（一昼夜）之内，地点在一个场景，情节服从于一个主题。|三一律|封闭式|人像展览式",
    "Answer": "三一律"
  },
  {
    "ID": 962,
    "Question": "下列食品中，富含维生素C的是 。|鱼、肉类|蛋奶|粮食|蔬菜水果",
    "Answer": "蔬菜水果"
  },
  {
    "ID": 963,
    "Question": "《牡丹亭·游园》是昆剧的典型传统剧目，系著名剧作家 所作。|汤显祖|李开先|洪昇|魏良辅",
    "Answer": "汤显祖"
  },
  {
    "ID": 964,
    "Question": "请补全词句：“人生易老天难老，岁岁重阳。今又重阳，战地 分外香。”|黄花|菊花|野花|秋菊",
    "Answer": "黄花"
  },
  {
    "ID": 965,
    "Question": "中国的民居朝向通常是 。|坐北朝南|坐南朝北|坐西朝东|坐东朝西",
    "Answer": "坐北朝南"
  },
  {
    "ID": 966,
    "Question": "位于 的中国航海博物馆，是经国务院批准设立的中国第一家国家级航海博物馆，旨在弘扬中华民族灿烂的航海文明和优良传统，建构国际航海交流平台，培养广大青少年对航海事业的热爱，营造上海国际航运中心的文化气氛。|广州|上海|大连|北京",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 967,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，自然人下落不明满 的，利害关系人可以向人民法院申请宣告该自然人为失踪人。|一年|二年|三年",
    "Answer": "二年"
  },
  {
    "ID": 968,
    "Question": "国家5A级旅游景区明月山位于江西省宜春市，属 气候，素有“天然动植物园”“地质博物馆”的美称。|温带季风|亚热带湿润季风性|高原山地|热带雨林",
    "Answer": "亚热带湿润季风性"
  },
  {
    "ID": 969,
    "Question": "用户选择云计算时的首要考虑因素是 ，该因素也是云计算实现可持续发展的关键。|安全性|便捷|成本低|效率",
    "Answer": "安全性"
  },
  {
    "ID": 971,
    "Question": "红树植物虽然树叶是绿色，但它们的树干枝杈断面露出的化学物质 极易被氧化而呈现红色，因而得名。|单宁|胭脂|红花|靛蓝",
    "Answer": "单宁"
  },
  {
    "ID": 972,
    "Question": "牛、羊除了在消化过程中排出大量甲烷，还会产生大量 。|二氧化碳|二氧化硫|一氧化氮",
    "Answer": "二氧化碳"
  },
  {
    "ID": 973,
    "Question": "下列牛奶，保存时间最长的是 。|巴氏杀菌奶|超高温灭菌奶|煮沸的牛奶|生牛奶",
    "Answer": "超高温灭菌奶"
  },
  {
    "ID": 974,
    "Question": "大气中水汽的最主要供应者是 。|森林|海洋",
    "Answer": "海洋"
  },
  {
    "ID": 975,
    "Question": "除了蒜，下列哪种蔬菜也能杀菌？ |洋葱|芥菜|黄瓜",
    "Answer": "洋葱"
  },
  {
    "ID": 976,
    "Question": "世界上稀土储量最大的国家是 。|中国|美国|俄罗斯|英国",
    "Answer": "中国"
  },
  {
    "ID": 977,
    "Question": "根据《中华人民共和国禁毒法》，强制隔离戒毒的期限为 年。|一|二|三",
    "Answer": "二"
  },
  {
    "ID": 978,
    "Question": "“唐宋八大家”之一，著有散文《墨池记》的北宋著名文学家是 。|欧阳修|曾巩|苏轼|王安石",
    "Answer": "曾巩"
  },
  {
    "ID": 979,
    "Question": "元朝时，中央政府设立了澎湖 管辖澎湖和台湾地区。|巡检司|市舶司",
    "Answer": "巡检司"
  },
  {
    "ID": 980,
    "Question": "1949年10月2日，毛泽东接见从匈牙利赶回国参加开国大典的中国民主青年代表团时，为代表团成员王湘在毛泽东照片上签名题字，其题字为“ ”。|庆祝中华人民共和国诞生|中华人民共和国万岁|世界人民大团结万岁",
    "Answer": "庆祝中华人民共和国诞生"
  },
  {
    "ID": 981,
    "Question": "《百鸟朝凤》是一首流传于山东、安徽、河南、河北等地的 曲。|唢呐|二胡|军号",
    "Answer": "唢呐"
  },
  {
    "ID": 982,
    "Question": "南极和北极更冷的是 。|南极|北极",
    "Answer": "南极"
  },
  {
    "ID": 983,
    "Question": "如果物体能够将投射到其表面的所有热射线全部反射出去，该物体就被称为 。|黑体|白体",
    "Answer": "白体"
  },
  {
    "ID": 984,
    "Question": "在显微镜发明之前， 首次把地球上的生物分为植物界和动物界两界。|达尔文|林奈|巴斯德",
    "Answer": "林奈"
  },
  {
    "ID": 985,
    "Question": "中国现存可放映的最早的一部故事片是拍摄于1922年的 。|《定军山》|《马路天使》|《劳工之爱情》|《桥》",
    "Answer": "《劳工之爱情》"
  },
  {
    "ID": 986,
    "Question": "下列电影中，由夏衍改编剧本的是 。|《骆驼祥子》|《祝福》|《原野》",
    "Answer": "《祝福》"
  },
  {
    "ID": 987,
    "Question": "中国对外援助从帮助 开始起步。|周边友好国家|最不发达国家|亚非拉国家|发达国家",
    "Answer": "周边友好国家"
  },
  {
    "ID": 988,
    "Question": "下列水果中，不宜在冰箱冷藏室中存放的是 。|苹果|香蕉|梨",
    "Answer": "香蕉"
  },
  {
    "ID": 989,
    "Question": "电磁炉加热食物是利用电磁感应涡流。涡流是法国物理学家 发现的。|库仑|傅科|庞加莱",
    "Answer": "傅科"
  },
  {
    "ID": 990,
    "Question": "汽车安全气囊中主要使用的气体是 。|氮气|氧气",
    "Answer": "氮气"
  },
  {
    "ID": 991,
    "Question": "下列食物中的 ，高血压患者不宜食用。|山楂|熏肉|蔬菜|新鲜肉类",
    "Answer": "熏肉"
  },
  {
    "ID": 992,
    "Question": "根据《旅行社条例》，旅行社取得经营许可满 年，且未因侵害旅游者合法权益受到行政机关罚款以上处罚的，可以申请经营出境旅游业务。|两|三|四",
    "Answer": "两"
  },
  {
    "ID": 993,
    "Question": "中国第一颗人造卫星“ ”是于1970年4月24日发射的，它的成功发射，使中国成为世界上继苏、美、法、日之后第五个用自制火箭发射国产卫星的国家。|东方红一号|东方一号|希望一号",
    "Answer": "东方红一号"
  },
  {
    "ID": 994,
    "Question": "《大闹天宫》是上海美术电影制片厂于1961—1964年制作的一部 动画长片，由万籁鸣、唐澄联合执导。|彩色|黑白",
    "Answer": "彩色"
  },
  {
    "ID": 995,
    "Question": "国家对建筑施工企业实行安全生产许可制度。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 996,
    "Question": "以下选项中，被视为“化工原料之母”的是 。|煤|甲醇|乙醇",
    "Answer": "煤"
  },
  {
    "ID": 998,
    "Question": "地源热泵的工作原理与家用 相同，通过制冷剂在蒸发器、压缩机、冷凝器和膨胀阀等部件中气相变化（沸腾和凝结）的循环，将低温物体的热量传递到高温物体中去。|电冰箱|微波炉|烤箱",
    "Answer": "电冰箱"
  },
  {
    "ID": 999,
    "Question": "大气压降低时，水的沸点 。|升高|下降",
    "Answer": "下降"
  },
  {
    "ID": 1000,
    "Question": "根据《中华人民共和国无线电管理条例》，无线电频率使用许可的期限不得超过 年。|5|10|15",
    "Answer": "10"
  },
  {
    "ID": 1001,
    "Question": "载人火箭顶部有一个尖顶—— ，它被誉为是保障航天员安全的“生命之塔”。|逃逸塔|避雷塔|助推塔",
    "Answer": "逃逸塔"
  },
  {
    "ID": 1002,
    "Question": "创作了《黄河大合唱》，被称为“人民音乐家”的是 。|聂耳|丁善德|冼星海",
    "Answer": "冼星海"
  },
  {
    "ID": 1003,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|鼎力相助|鼎立相助",
    "Answer": "鼎力相助"
  },
  {
    "ID": 1004,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|额手称庆|额首称庆",
    "Answer": "额手称庆"
  },
  {
    "ID": 1005,
    "Question": "以下曲种属于“牌子曲”类说唱的有 。|四川清音|苏州弹词|河南坠子",
    "Answer": "四川清音"
  },
  {
    "ID": 1006,
    "Question": "1945年抗日战争胜利后，为避免内战、争取和平，中国共产党与国民政府进行的为期43天的和平谈判，史称 。|重庆谈判|西安谈判|南京谈判|北平谈判",
    "Answer": "重庆谈判"
  },
  {
    "ID": 1007,
    "Question": "太阳的外部结构即太阳的大气层，依厚度、亮度从内向外分为 。|光球层、色球层、日冕层|光球层、日冕层、色球层|日冕层、光球层、色球层|色球层、日冕层、光球层",
    "Answer": "光球层、色球层、日冕层"
  },
  {
    "ID": 1008,
    "Question": "根据《中华人民共和国刑法》，非法种植罂粟或者其他毒品原植物，在收获前自动铲除的， 。|应当免除处罚|可以免除处罚|应该批评教育",
    "Answer": "可以免除处罚"
  },
  {
    "ID": 1009,
    "Question": "2022年北京冬奥会冰壶项目共设有3个小项，包括男子冰壶、女子冰壶和 项目。|混合四人冰壶|混合双人冰壶|团体接力冰壶",
    "Answer": "混合双人冰壶"
  },
  {
    "ID": 1010,
    "Question": "中国共产党第一次全国代表大会先后在 、 召开。|上海 嘉兴|上海 天津|北京 上海|北京 广州",
    "Answer": "上海 嘉兴"
  },
  {
    "ID": 1011,
    "Question": "下列食品中，含碘量最少的是 。|海带|萝卜|紫菜|海虾",
    "Answer": "萝卜"
  },
  {
    "ID": 1012,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|山清水秀|山青水秀",
    "Answer": "山清水秀"
  },
  {
    "ID": 1013,
    "Question": "中华人民共和国国旗设计者为 。|曾联松|梁思成|林徽因",
    "Answer": "曾联松"
  },
  {
    "ID": 1014,
    "Question": "有经验的洗车师傅都会告诉徒弟，冬天洗车最好用 。|温水|盐水|玻璃水|冷水",
    "Answer": "冷水"
  },
  {
    "ID": 1015,
    "Question": "发射“天宫一号”目标飞行器的“长征二号FT1”火箭首次采用了 曲线头锥。|冯·卡门|冯·布劳恩",
    "Answer": "冯·卡门"
  },
  {
    "ID": 1016,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|矫揉造作|娇揉造作",
    "Answer": "矫揉造作"
  },
  {
    "ID": 1017,
    "Question": "2022年北京冬奥会和冬残奥会的吉祥物分别是 和 。|冰娃 雪娃|冰人 雪人|冰墩墩 雪容融",
    "Answer": "冰墩墩 雪容融"
  },
  {
    "ID": 1018,
    "Question": "职工发生工伤，经治疗伤情相对稳定后存在残疾、影响劳动能力的，应当进行 。|劳动能力鉴定|工作能力鉴定|劳动能力认定|工作能力认定",
    "Answer": "劳动能力鉴定"
  },
  {
    "ID": 1019,
    "Question": "冰壶比赛时用的冰壶刷通常是由 材质制作的。|狐狸毛|兔毛|合成鬃或马鬃",
    "Answer": "合成鬃或马鬃"
  },
  {
    "ID": 1020,
    "Question": "机关、单位对所产生的国家秘密事项，应当按照 确定密级，同时确定保密期限和知悉范围。|国家秘密及其密级的具体范围的规定|机关、单位有关规定|保密管理部门的规定|领导意见",
    "Answer": "国家秘密及其密级的具体范围的规定"
  },
  {
    "ID": 1021,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|侧隐之心|恻隐之心",
    "Answer": "恻隐之心"
  },
  {
    "ID": 1022,
    "Question": "根据《中华人民共和国无线电管理条例》，除微功率短距离无线电发射设备外，生产或者进口在国内销售、使用的其他无线电发射设备，应当向国家无线电管理机构申请 。|型号核准|销售备案|技术指标",
    "Answer": "型号核准"
  },
  {
    "ID": 1023,
    "Question": "《中华人民共和国反恐怖主义法》规定，公安机关调查恐怖活动嫌疑，有权向有关单位和个人收集、调取相关信息和材料。有关单位和个人 。|应当如实提供|有权拒绝|可根据情况决定是否提供|有条件的提供",
    "Answer": "应当如实提供"
  },
  {
    "ID": 1024,
    "Question": "国家把扩大就业放在经济社会发展的突出位置，实施 ，坚持劳动者自主择业、市场调节就业、政府促进就业的方针，多渠道扩大就业。|积极的就业政策|稳慎的就业政策|扩张性就业政策|激励性就业政策",
    "Answer": "积极的就业政策"
  },
  {
    "ID": 1025,
    "Question": "“表里山河”一词出自 。|《论语》|《左传》|《战国策》",
    "Answer": "《左传》"
  },
  {
    "ID": 1026,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|粗犷|粗旷",
    "Answer": "粗犷"
  },
  {
    "ID": 1027,
    "Question": "当毗邻国家发生重特大自然灾害并对我国境内造成重大影响时，按照《国家自然灾害救助应急预案》开展国内应急救助工作。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 1028,
    "Question": "1982年2月，经国务院批准，我国24个有重大历史价值和革命意义的城市，被定为国家第一批历史文化名城，云南的昆明和 位列其中。|大理|丽江|保山",
    "Answer": "大理"
  },
  {
    "ID": 1029,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|安详|安祥",
    "Answer": "安详"
  },
  {
    "ID": 1030,
    "Question": "党组织在纪律审查中发现党员严重违纪涉嫌违法犯罪的，原则上先 。|作出党纪处分决定，并按照规定给予政务处分后，再移送有关国家机关依法处理|移送行政机关、司法机关处理；作出党纪处分决定|函询问责，让领导干部讲清楚；作出党纪处分决定|函询问责，让领导干部讲清楚；移送行政机关、司法机关处理",
    "Answer": "作出党纪处分决定，并按照规定给予政务处分后，再移送有关国家机关依法处理"
  },
  {
    "ID": 1031,
    "Question": "由八一电影制片厂摄制的电影 讲述了在1930年至1939年艰难困苦的环境中成长起来的少年英雄潘冬子的故事。|《闪闪的红星》|《鸡毛信》|《小兵张嘎》",
    "Answer": "《闪闪的红星》"
  },
  {
    "ID": 1033,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|美轮美奂|美仑美奂",
    "Answer": "美轮美奂"
  },
  {
    "ID": 1034,
    "Question": "2020年10月12日至13日，习近平在广东考察时指出，潮州文化具有鲜明的地域特色，是 文化的重要组成部分，是中华文化的重要支脉。以潮绣、潮瓷、潮雕、潮塑、潮剧和工夫茶、潮州菜等为代表的潮州非物质文化遗产，是中华文化的瑰宝。|吴越|岭南|良渚",
    "Answer": "岭南"
  },
  {
    "ID": 1035,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|独辟蹊径|独劈蹊径",
    "Answer": "独辟蹊径"
  },
  {
    "ID": 1036,
    "Question": "根据《中华人民共和国旅游法》，旅行社应当按照规定交纳 ，用于旅游者权益损害赔偿和垫付旅游者人身安全遇有危险时紧急救助的费用。|旅游风险抵押金|旅游权益损害赔偿金|旅游安全保障金|旅游服务质量保证金",
    "Answer": "旅游服务质量保证金"
  },
  {
    "ID": 1037,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|萎靡不振|萎糜不振",
    "Answer": "萎靡不振"
  },
  {
    "ID": 1038,
    "Question": "影视艺术音乐在形态上可以分为有声源音乐和无声源音乐。有声源音乐也称为 ，即音乐来自画面内的声源，如画面中人物在唱歌或者演奏钢琴等。|画内音乐|画外音乐|动作音响|自然音响",
    "Answer": "画内音乐"
  },
  {
    "ID": 1039,
    "Question": "“除四害，讲卫生”是我国爱国卫生运动的重点工作，其中，“四害”现在指的是 四种能够传播各类传染性疾病的卫生有害生物。|蚊虫-苍蝇-麻雀-蜱虫|蚊虫-苍蝇-蜱虫-老鼠|蚊虫-苍蝇-老鼠-蟑螂",
    "Answer": "蚊虫-苍蝇-老鼠-蟑螂"
  },
  {
    "ID": 1040,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|不假思索|不加思索",
    "Answer": "不假思索"
  },
  {
    "ID": 1041,
    "Question": "发现火灾隐患或消防安全违法行为，可以拨打火灾隐患举报电话 ，向当地消防部门进行举报。|96119|12580|12315|10086",
    "Answer": "96119"
  },
  {
    "ID": 1042,
    "Question": "根据《中国共产党纪律处分条例》，利用宗族或者黑恶势力等欺压群众，或者纵容涉黑涉恶活动、为黑恶势力充当“保护伞”的，给予 处分；情节严重的，给予开除党籍处分。|警告或者严重警告|撤销党内职务或者留党察看|开除党籍",
    "Answer": "撤销党内职务或者留党察看"
  },
  {
    "ID": 1043,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|甘败下风|甘拜下风",
    "Answer": "甘拜下风"
  },
  {
    "ID": 1044,
    "Question": "根据《中华人民共和国反间谍法》，公民和组织发现间谍行为，应当及时向 报告；向公安机关等其他国家机关、组织报告的，相关国家机关、组织应当立即移送国家安全机关处理。|公安机关|司法机关|国家安全机关",
    "Answer": "国家安全机关"
  },
  {
    "ID": 1045,
    "Question": "下列关于火场逃生的说法错误的是 。|逃生时一定要带好重要财物|冷静、有序、迅速是火场逃生的三大要素|用湿毛巾捂住口鼻可减少烟气伤害|火场逃生首选疏散通道",
    "Answer": "逃生时一定要带好重要财物"
  },
  {
    "ID": 1046,
    "Question": "中国最大的岛屿是 。|台湾岛|涠洲岛|海南岛|崇明岛",
    "Answer": "台湾岛"
  },
  {
    "ID": 1047,
    "Question": "下列人群中， 更容易得高脂血症。|运动者|素食者|油炸食品爱好者",
    "Answer": "油炸食品爱好者"
  },
  {
    "ID": 1048,
    "Question": "职工应当参加工伤保险，由 缴纳工伤保险费。|用人单位|用人单位和个人|个人|用人单位或个人",
    "Answer": "用人单位"
  },
  {
    "ID": 1049,
    "Question": "中国传统四大节日中，端午是中国首个被列入世界非物质文化遗产的节日。下列诗句描写端午节的是 。|彩线轻缠红玉臂，小符斜挂绿云鬟|借问酒家何处有? 牧童遥指杏花村|暮云收尽溢清寒，银汉无声转玉盘|白头太守真愚甚，满插茱萸望辟邪",
    "Answer": "彩线轻缠红玉臂，小符斜挂绿云鬟"
  },
  {
    "ID": 1050,
    "Question": "根据《中华人民共和国旅游法》，景区应当在醒目位置公示门票价格、另行收费项目的价格及团体收费价格。景区提高门票价格应当提前 公布。|三个月|六个月|九个月",
    "Answer": "六个月"
  },
  {
    "ID": 1051,
    "Question": "钱钟书，字默存，号槐聚，江苏无锡人，中国现代作家、文学研究家，其代表作 ，是中国现代文学史上一部风格独特的讽刺小说，被誉为“新儒林外史”。|《围城》|《骆驼祥子》|《阿Q正传》|《官场现形记》",
    "Answer": "《围城》"
  },
  {
    "ID": 1052,
    "Question": "正式党员不足3人的单位，应当按照地域相邻、行业相近、规模适当、便于管理的原则，成立 。|联合党支部|流动党员党支部|临时党支部",
    "Answer": "联合党支部"
  },
  {
    "ID": 1053,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|赃款|脏款",
    "Answer": "赃款"
  },
  {
    "ID": 1054,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|蹚浑水|趟浑水",
    "Answer": "蹚浑水"
  },
  {
    "ID": 1055,
    "Question": "根据《中华人民共和国反间谍法》，国家安全机关因反间谍工作需要，根据国家有关规定，可以提请海关、边防等检查机关对有关人员和资料、器材 。有关检查机关应当予以协助。|免检|适度检查|免税|协助运输",
    "Answer": "免检"
  },
  {
    "ID": 1056,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|妥帖|妥贴",
    "Answer": "妥帖"
  },
  {
    "ID": 1057,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|洁白无瑕|洁白无暇",
    "Answer": "洁白无瑕"
  },
  {
    "ID": 1058,
    "Question": "国家为了公共利益的需要，可以依照法律规定对土地实行征收或者征用并给予 。|赔偿|补偿|兑换",
    "Answer": "补偿"
  },
  {
    "ID": 1059,
    "Question": "由田汉作词、聂耳作曲的《义勇军进行曲》，是电影 的主题歌，后成为中华人民共和国国歌。|《聂耳》|《风云儿女》|《中华儿女》|《英雄儿女》",
    "Answer": "《风云儿女》"
  },
  {
    "ID": 1060,
    "Question": "生产经营单位均应当建立应急救援队伍。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 1061,
    "Question": "根据《生产安全事故报告和调查处理条例》， 应当依照本条例的规定，严格履行职责，及时、准确地完成事故调查处理工作。|县级以上人民政府|县级以上人民政府应急管理部门|事故发生单位的主管部门",
    "Answer": "县级以上人民政府"
  },
  {
    "ID": 1062,
    "Question": "恒温动物是指热血动物，它们的体温 随着环境温度的变化而变化，能调节自身的体温保持恒定。|会|不会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 1063,
    "Question": "每年大约有 亿吨的盐分被带进海洋，海洋便成了一切溶解盐类的“收容所”。|10|20|30|40",
    "Answer": "30"
  },
  {
    "ID": 1064,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|蛰伏|蜇伏",
    "Answer": "蛰伏"
  },
  {
    "ID": 1065,
    "Question": "城市热岛效应是指城市因大量的人工发热、建筑物和道路等高蓄热体及绿地减少等因素，造成城市“高温化”。城市中的气温明显 外围郊区。|高于|低于|等于",
    "Answer": "高于"
  },
  {
    "ID": 1066,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|宣泄|渲泄",
    "Answer": "宣泄"
  },
  {
    "ID": 1067,
    "Question": "中国人民银行是否可以向任何单位和个人提供担保？ 。|都不可提供|都可提供|可向单位提供，不可向个人提供|可向个人提供，不可向单位提供",
    "Answer": "都不可提供"
  },
  {
    "ID": 1068,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|饮鸠止渴|饮鸩止渴",
    "Answer": "饮鸩止渴"
  },
  {
    "ID": 1070,
    "Question": "以下哪项不是为了合理利用水资源而采取的措施 。|兴建水库|西气东输|南水北调",
    "Answer": "西气东输"
  },
  {
    "ID": 1071,
    "Question": "蚯蚓没有眼睛，这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 1072,
    "Question": "我国最早的一部解释词义的专著，也是世界上第一部成体系的词典是 。|《尔雅》|《辞海》|《康熙字典》|《汉语字典》",
    "Answer": "《尔雅》"
  },
  {
    "ID": 1073,
    "Question": "雷锋同志的故乡是 。|辽宁省抚顺市|湖南省长沙市|辽宁省鞍山市|辽宁省沈阳市",
    "Answer": "湖南省长沙市"
  },
  {
    "ID": 1074,
    "Question": "根据《中华人民共和国旅游法》，利用公共资源建设的游览场所应当体现 性质。|公共|公益",
    "Answer": "公益"
  },
  {
    "ID": 1075,
    "Question": "国家煤矿安全监察机构负责中央管理的煤矿企业安全生产许可证的颁发和管理。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 1076,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|食不果腹|食不裹腹",
    "Answer": "食不果腹"
  },
  {
    "ID": 1077,
    "Question": "遇到火灾时，正确的做法是 。|沉着、冷静，迅速正确逃生|什么也不用做，等待消防队救援|迅速坐电梯逃生",
    "Answer": "沉着、冷静，迅速正确逃生"
  },
  {
    "ID": 1078,
    "Question": "根据《中华人民共和国证券法》，公开发行公司债券筹集的资金，必须按照公司债券募集办法所列资金用途使用；改变资金用途，必须经 作出决议。|债券持有人会议|股东大会|理事会|监事会",
    "Answer": "债券持有人会议"
  },
  {
    "ID": 1079,
    "Question": "许多国家的著名城市都是沿河而建的，下列哪一组国家、城市、河流的组合是正确的 。|法国一巴黎一塞纳河|匈牙利一布达佩斯一易北河|德国一汉堡一莱茵河|埃及一开罗一尼日尔河",
    "Answer": "法国一巴黎一塞纳河"
  },
  {
    "ID": 1080,
    "Question": "“将军三箭定天山，壮士长歌入汉关”描写的历史人物是 。|薛仁贵|宋璟|秦叔宝|郭子仪",
    "Answer": "薛仁贵"
  },
  {
    "ID": 1081,
    "Question": "废药品属于 ，需要特殊安全处理。|其他垃圾|有害垃圾|不可回收垃圾|厨余垃圾",
    "Answer": "有害垃圾"
  },
  {
    "ID": 1082,
    "Question": "根据《人工影响天气管理条例》，本条例所称人工影响天气，是指为避免或者减轻气象灾害，合理利用气候资源，在适当条件下通过科技手段对局部大气的物理、化学过程进行人工影响，实现增雨雪、 、消雨、消雾、防霜等目的的活动。|防雹|消台风|消霾",
    "Answer": "防雹"
  },
  {
    "ID": 1083,
    "Question": "经济走廊和环北部湾经济圈简称“两廊一圈”，“两廊”的起止点分别是 。|昆明——广东 南宁——河内|昆明——广宁 南宁——广宁|昆明——河内 南宁——广东|谅山——广宁 河内——南宁",
    "Answer": "昆明——广宁 南宁——广宁"
  },
  {
    "ID": 1084,
    "Question": "醉酒驾驶机动车的，由公安机关交通管理部门吊销机动车驾驶证，依法追究刑事责任，并且 内不得重新取得机动车驾驶证。|五年|十年|二十年|终生",
    "Answer": "五年"
  },
  {
    "ID": 1085,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|博弈|搏弈",
    "Answer": "博弈"
  },
  {
    "ID": 1086,
    "Question": "学雷锋纪念日是每年的 。|3月5日|3月15日|8月15日|12月18日",
    "Answer": "3月5日"
  },
  {
    "ID": 1087,
    "Question": "世界上现存最早的航海图集是 。|《郑和航海图》|《皇舆全览图》|《徐霞客游记》|《水经注》",
    "Answer": "《郑和航海图》"
  },
  {
    "ID": 1088,
    "Question": "科学与技术的关系是 。|相同的概念|完全不同的概念，不存在任何联系|不同的概念，但又存在紧密的联系",
    "Answer": "不同的概念，但又存在紧密的联系"
  },
  {
    "ID": 1089,
    "Question": "《中华人民共和国食品安全法》规定，被吊销许可证的食品生产经营者及其法定代表人、直接负责的主管人员和其他直接责任人员自处罚决定作出之日起 不得申请食品生产经营许可。|五年内|两年内|永远",
    "Answer": "五年内"
  },
  {
    "ID": 1091,
    "Question": "扑救火灾最有利的阶段是 。|火灾初起阶段|火灾发展阶段|火灾猛烈燃烧阶段",
    "Answer": "火灾初起阶段"
  },
  {
    "ID": 1092,
    "Question": "“亦余心之所善兮，虽九死其犹未悔。”出自《 》。|离骚|天问|九歌|别赋",
    "Answer": "离骚"
  },
  {
    "ID": 1093,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|严峻|严竣",
    "Answer": "严峻"
  },
  {
    "ID": 1095,
    "Question": "海洋中的微型藻类可以非常高效地进行 ，产生的有机物通过海洋中的食物链不断传递，最后形成丰富的渔业资源。|光合作用|繁殖|进化",
    "Answer": "光合作用"
  },
  {
    "ID": 1096,
    "Question": "股票市场上常常被提到的“IPO”的意思是 。|首次公开发行，即公司第一次公募股票|公司第一次私募股票|已有股票的公司再次公募股票|已有股票的公司再次私募股票",
    "Answer": "首次公开发行，即公司第一次公募股票"
  },
  {
    "ID": 1097,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|河岔|河汊",
    "Answer": "河汊"
  },
  {
    "ID": 1098,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|大声急呼|大声疾呼",
    "Answer": "大声疾呼"
  },
  {
    "ID": 1099,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，法人是具有民事权利能力和民事行为能力，依法 享有民事权利和承担民事义务的组织。|独立|共同|独自",
    "Answer": "独立"
  },
  {
    "ID": 1101,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|烩炙人口|脍炙人口",
    "Answer": "脍炙人口"
  },
  {
    "ID": 1102,
    "Question": "中国近现代山水画家 ，有着“千古第一用墨大师”之誉，其传世作品《山水卷》等藏于故宫博物院。|丰子恺|黄宾虹|郑板桥",
    "Answer": "黄宾虹"
  },
  {
    "ID": 1103,
    "Question": "毛泽东的词句“往事越千年，魏武挥鞭，东临碣石有遗篇”，“遗篇”指的是魏武帝曹操的 。|《观沧海》|《龟虽寿》|《长歌行》|《短歌行》",
    "Answer": "《观沧海》"
  },
  {
    "ID": 1104,
    "Question": "颜色鲜艳的蘑菇一定有毒，这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 1105,
    "Question": "中国地质年龄最年轻的火山岛是 。|北海涠洲岛|漳州南碇岛|湛江硇洲岛",
    "Answer": "北海涠洲岛"
  },
  {
    "ID": 1106,
    "Question": "温度是对生物生长最具影响的环境因素，不仅控制着生物的 分布范围，还决定了海洋生物和陆生生物垂直方向上的分布范围。|经度|纬度",
    "Answer": "纬度"
  },
  {
    "ID": 1107,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|叫苦不迭|叫苦不叠",
    "Answer": "叫苦不迭"
  },
  {
    "ID": 1108,
    "Question": "长江索道位于中国 ，全长1166米，是中国自行设计制造的大型跨江客运索道，被誉为“万里长江第一条空中走廊”和“山城空中公共汽车”。|重庆|四川",
    "Answer": "重庆"
  },
  {
    "ID": 1109,
    "Question": "“运筹策帷幄中，决胜千里外”是刘邦对 的赞誉。|韩信|张良|英布|彭越",
    "Answer": "张良"
  },
  {
    "ID": 1110,
    "Question": "根据《化妆品监督管理条例》，关于化妆品标签，以下说法错误的是 。|应当标注产品名称、特殊化妆品注册证编号|应当标注主要成分|应当标注注册人、备案人、受托生产企业的名称、地址|应当标注净含量",
    "Answer": "应当标注主要成分"
  },
  {
    "ID": 1111,
    "Question": "我国首次在 海域发现裸露在海底的“可燃冰”。|南海|北海|东海|西海",
    "Answer": "南海"
  },
  {
    "ID": 1112,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|鞭笞|鞭苔",
    "Answer": "鞭笞"
  },
  {
    "ID": 1113,
    "Question": "李白有诗云：“朝辞白帝彩云间，千里江陵一日还。两岸猿声啼不住，轻舟已过万重山。”诗中描写的白帝城位于 。|巫山县|巫溪县|云阳县|奉节县",
    "Answer": "奉节县"
  },
  {
    "ID": 1114,
    "Question": "通常在核泄漏事故的放射性污染中，放射性碘占有很大成分。为避免或限制放射性碘在人体甲状腺中的沉积，人们可以口服 。|非放射性碘片|钙片|维生素|葡萄糖",
    "Answer": "非放射性碘片"
  },
  {
    "ID": 1115,
    "Question": "由陆柱国作词，傅庚辰谱曲，邓玉华演唱的《映山红》出自电影 。|《闪闪的红星》|《柳堡的故事》|《战火中的青春》|《铁道游击队》",
    "Answer": "《闪闪的红星》"
  },
  {
    "ID": 1116,
    "Question": "开发利用水资源，应当首先满足 用水。|工业|农业|城乡居民生活|生态环境",
    "Answer": "城乡居民生活"
  },
  {
    "ID": 1117,
    "Question": "关于辐射，下列说法正确的是 。|电磁辐射是最常见的辐射，手机、电脑、电视都会产生|在桌子上放盆仙人掌，可以有效避免电脑辐射的伤害|经过电磁炉加热的食物含有电磁辐射，会对人体造成损害",
    "Answer": "电磁辐射是最常见的辐射，手机、电脑、电视都会产生"
  },
  {
    "ID": 1118,
    "Question": "藿香，味 ，气芳香，性微温。归脾、胃、肺经。是一味常用芳香化湿药。|酸|甘|辛|咸",
    "Answer": "辛"
  },
  {
    "ID": 1119,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|憋气|蹩气",
    "Answer": "憋气"
  },
  {
    "ID": 1120,
    "Question": "编著《农政全书》，并与西方传教士利玛窦共同翻译了《几何原理》一书的明代科学家是 。|王夫之|黄宗羲|徐光启|沈括",
    "Answer": "徐光启"
  },
  {
    "ID": 1121,
    "Question": "“语不惊人死不休”出自唐代杜甫的《江上值水如海势聊短述》，其体裁是 。|词|绝句|律诗|散文",
    "Answer": "律诗"
  },
  {
    "ID": 1122,
    "Question": "春秋时期，曾被迫流亡十九年，最终由秦军护送返晋，立为国君的是 。|晋惠公|晋襄公|晋文公|晋成公",
    "Answer": "晋文公"
  },
  {
    "ID": 1123,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，设立建设用地使用权，应当符合 的要求，遵守法律、行政法规关于土地用途的规定，不得损害已经设立的用益物权。|保护耕地|节约资源、保护生态环境|环境保护|绿色环保",
    "Answer": "节约资源、保护生态环境"
  },
  {
    "ID": 1124,
    "Question": "“前不见古人，后不见来者。念天地之悠悠，独怆然而涕下”的作者是 。|张若虚|李白|王昌龄|陈子昂",
    "Answer": "陈子昂"
  },
  {
    "ID": 1125,
    "Question": "文学作品能够反映时代的风貌。如果我们要了解西周劳动人民的生活情况，最好查阅 。|《诗经》|《离骚》|《窦娥冤》|《儒林外史》",
    "Answer": "《诗经》"
  },
  {
    "ID": 1126,
    "Question": "十八洞村隶属于湖南省 ，属纯苗聚居区，苗族风情浓郁，苗族原生态文化保存完好。|湘西土家族苗族自治州|永州市|邵阳市|娄底市",
    "Answer": "湘西土家族苗族自治州"
  },
  {
    "ID": 1127,
    "Question": "个人不得购买剧毒化学品（属于剧毒化学品的农药除外）和易制爆危险化学品。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 1128,
    "Question": "1937年，由袁牧之执导，赵丹、周璇等人主演，明星影片公司出品的电影是 。|《十字街头》|《乌鸦与麻雀》|《马路天使》|《烈火中永生》",
    "Answer": "《马路天使》"
  },
  {
    "ID": 1129,
    "Question": "世界电影史上第一部有声电影是1927年上映的 。|《工厂大门》|《公民凯恩》|《摩登时代》|《爵士歌王》",
    "Answer": "《爵士歌王》"
  },
  {
    "ID": 1130,
    "Question": "《共产党宣言》中文全译本首译者是 。|蔡和森|李大钊|陈望道",
    "Answer": "陈望道"
  },
  {
    "ID": 1131,
    "Question": "为“化纤”的“纤”选择正确读音 。|qiàn|xiān|qiān",
    "Answer": "xiān"
  },
  {
    "ID": 1132,
    "Question": "新中国修建的第一条铁路是 。|成渝铁路|京张铁路|宝成铁路|成昆铁路",
    "Answer": "成渝铁路"
  },
  {
    "ID": 1133,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|蜂拥而至|蜂涌而至",
    "Answer": "蜂拥而至"
  },
  {
    "ID": 1134,
    "Question": "利用均匀水流导致的水位变化来显示时间，是 的基本原理。|漏刻计时|钟表计时|日晷计时",
    "Answer": "漏刻计时"
  },
  {
    "ID": 1135,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|铤而走险|廷而走险",
    "Answer": "铤而走险"
  },
  {
    "ID": 1136,
    "Question": "江南三大名楼中，位于湖南的是 。|滕王阁|黄鹤楼|岳阳楼",
    "Answer": "岳阳楼"
  },
  {
    "ID": 1138,
    "Question": "“遥知不是雪，为有暗香来”中描述的是 的香气。|兰花|梨花|梅花|百合",
    "Answer": "梅花"
  },
  {
    "ID": 1140,
    "Question": "用户在“学习强国”商城里用点点通兑换图书券、扶贫助农商品、流量包后，积分 减少。|会|不会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 1141,
    "Question": "根据张乐平同名漫画改编，由赵明、严恭执导的电影 于1949年上映。该片通过孤儿三毛在旧上海的种种遭遇，展现了旧社会广大城市流浪儿童的不幸命运。|《三毛流浪记》|《三毛从军记》|《三毛历险记》|《三毛奇遇记》",
    "Answer": "《三毛流浪记》"
  },
  {
    "ID": 1142,
    "Question": "“相知无远近，万里尚为邻”是唐代张九龄的诗作，这首诗的题材是 。|咏史诗|送别诗|咏怀诗|闺怨诗",
    "Answer": "送别诗"
  },
  {
    "ID": 1143,
    "Question": "柳永的《望海潮》一词中“东南形胜，三吴都会，钱塘自古繁华”中的“钱塘”是指今天的 。|杭州|湖州|绍兴|苏州",
    "Answer": "杭州"
  },
  {
    "ID": 1144,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|嗤之以鼻|斥之以鼻",
    "Answer": "嗤之以鼻"
  },
  {
    "ID": 1145,
    "Question": "我国第一部新歌剧是由丁毅、贺敬之等人作词，马可等人作曲，王昆等人主演的 ，1945年5月在延安演出。|《白毛女》|《梁祝》|《长恨歌》|《洪湖赤卫队》",
    "Answer": "《白毛女》"
  },
  {
    "ID": 1146,
    "Question": "“面壁十年图破壁”一语出自 的诗作。|毛泽东|周恩来|朱德|任弼时",
    "Answer": "周恩来"
  },
  {
    "ID": 1147,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|滥芋充数|滥竽充数",
    "Answer": "滥竽充数"
  },
  {
    "ID": 1148,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|神祇|神祗",
    "Answer": "神祇"
  },
  {
    "ID": 1149,
    "Question": "“小燕子，穿花衣，年年春天来这里……”这首家喻户晓、传唱至今的经典童年歌谣《小燕子》是电影 的插曲。|《护士日记》|《祖国的花朵》|《闪闪的红星》|《小兵张嘎》",
    "Answer": "《护士日记》"
  },
  {
    "ID": 1150,
    "Question": "我国全国运动会每 年举办一届。|二|三|四",
    "Answer": "四"
  },
  {
    "ID": 1151,
    "Question": "下列城市以花卉命名的是 。|攀枝花|菏泽|洛阳|广州",
    "Answer": "攀枝花"
  },
  {
    "ID": 1152,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|气概|气慨",
    "Answer": "气概"
  },
  {
    "ID": 1153,
    "Question": "太阳系中唯一同时拥有大陆地壳和大洋地壳的行星是 。|地球|月球|火星|水星",
    "Answer": "地球"
  },
  {
    "ID": 1154,
    "Question": "机关、团体、企业、事业等单位应当落实消防安全主体责任，定期开展 ，及时消除火灾隐患。|监管 、督查|防火检查 、巡查|消防检查、管理",
    "Answer": "防火检查 、巡查"
  },
  {
    "ID": 1155,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|入场券|入场卷",
    "Answer": "入场券"
  },
  {
    "ID": 1156,
    "Question": "当世仅存的野骆驼种群在中国的 。|内蒙古|新疆|青海|甘肃",
    "Answer": "新疆"
  },
  {
    "ID": 1157,
    "Question": "2020年9月，习近平对“十四五”规划编制工作网上意见征求活动作出重要指示强调，通过互联网就“十四五”规划编制向全社会征求意见和建议，在我国五年规划编制史上是第 次。|一|二|三",
    "Answer": "一"
  },
  {
    "ID": 1158,
    "Question": "“人生自古谁无死，留取丹心照汗青”的作者是 。|王勃|文天祥|王昌龄|屈原",
    "Answer": "文天祥"
  },
  {
    "ID": 1159,
    "Question": "“儿童散学归来早，忙趁东风放纸鸢”描写的是 的情景。|早春|晚春|初夏|晚秋",
    "Answer": "早春"
  },
  {
    "ID": 1160,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|不醒人事|不省人事",
    "Answer": "不省人事"
  },
  {
    "ID": 1161,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|声名鹊起|声名雀起",
    "Answer": "声名鹊起"
  },
  {
    "ID": 1162,
    "Question": "1939年3月，鲁艺音乐系师生成立民歌研究会，1941年2月改名“ ”。该会主持开展民歌采集活动，到1942年底，共采集民歌2000余首，编辑出版10余种民歌集。|中国民歌研究会|中国音乐研究会|中国民间音乐研究会|中国乐器研究会",
    "Answer": "中国民间音乐研究会"
  },
  {
    "ID": 1163,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|再接再厉|再接再励",
    "Answer": "再接再厉"
  },
  {
    "ID": 1164,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|针砭时弊|针贬时弊",
    "Answer": "针砭时弊"
  },
  {
    "ID": 1165,
    "Question": "下列食物中，胆固醇含量最高的是 。|猪脑|牛奶|鸡蛋|牛肉",
    "Answer": "猪脑"
  },
  {
    "ID": 1166,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|川流不息|穿流不息",
    "Answer": "川流不息"
  },
  {
    "ID": 1167,
    "Question": "“雄赳赳、气昂昂，跨过鸭绿江！保和平，卫祖国，就是保家乡！”这首曾激励中国人民志愿军将士英勇奋战，唱响半个多世纪的战歌是 。|《中国人民志愿军战歌》|《中国人民解放军进行曲》|《英雄赞歌》|《战斗进行曲》",
    "Answer": "《中国人民志愿军战歌》"
  },
  {
    "ID": 1168,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|巨擘|巨擎",
    "Answer": "巨擘"
  },
  {
    "ID": 1169,
    "Question": "中国民族乐器常按 ，分为“吹、拉、弹、打”4大类。|演奏方式|发音特点|音乐特点",
    "Answer": "演奏方式"
  },
  {
    "ID": 1170,
    "Question": "汉代重要的音乐形式之一是 ，它最初的表演形式是清唱的“徒歌”，后发展为一人唱、三人和的“但歌”，最终形成了以乐器与歌唱相和的形式。|相和歌|鼓吹曲|横吹曲|清商曲",
    "Answer": "相和歌"
  },
  {
    "ID": 1171,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|缉拿|辑拿",
    "Answer": "缉拿"
  },
  {
    "ID": 1172,
    "Question": "2014年9月5日，习近平总书记在庆祝全国人民代表大会成立六十周年大会上的讲话指出， 是坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一的根本制度安排。|人民代表大会制度|中国共产党领导的多党合作和政治协商制度|民族区域自治制度",
    "Answer": "人民代表大会制度"
  },
  {
    "ID": 1173,
    "Question": "根据《中华人民共和国传染病防治法》，单位和个人违反本法规定，导致传染病传播、流行，给他人人身、财产造成损害的，应当依法承担 。|民事责任|行政责任|刑事责任",
    "Answer": "民事责任"
  },
  {
    "ID": 1174,
    "Question": "1956年，白杨主演了根据鲁迅同名小说改编的故事片 ，在片中饰演主人公祥林嫂。在白杨从艺60周年时，剧作家曹禺曾提笔挥墨写道：“皎若明月，直若白杨，献身影剧，功绩无穷”。|《祝福》|《十字街头》",
    "Answer": "《祝福》"
  },
  {
    "ID": 1175,
    "Question": "理论上说，应用程序里的指令可以分成 以及用于向操作系统请求特定的服务这两类。|中央处理器（CPU）的指令集|硬盘读写的指令集|信息输出设备的指令集|网络编码调制解调指令集",
    "Answer": "中央处理器（CPU）的指令集"
  },
  {
    "ID": 1176,
    "Question": "除发表本人或者本单位对长期、中期地震活动趋势的研究成果及进行相关学术交流外，任何单位和个人不得向社会散布地震预测意见。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 1177,
    "Question": "贫血是指人体外周血 容量减少，低于正常范围下限，不能运输足够的氧到组织而产生的综合征。|红细胞|白细胞|血小板",
    "Answer": "红细胞"
  },
  {
    "ID": 1178,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|发轫|发韧",
    "Answer": "发轫"
  },
  {
    "ID": 1179,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|老两口|老俩口",
    "Answer": "老两口"
  },
  {
    "ID": 1180,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|翻两番|翻两翻",
    "Answer": "翻两番"
  },
  {
    "ID": 1181,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|金榜题名|金榜提名",
    "Answer": "金榜题名"
  },
  {
    "ID": 1182,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|唉声叹气|哀声叹气",
    "Answer": "唉声叹气"
  },
  {
    "ID": 1183,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|仗义执言|仗义直言",
    "Answer": "仗义执言"
  },
  {
    "ID": 1184,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|黄梁美梦|黄粱美梦",
    "Answer": "黄粱美梦"
  },
  {
    "ID": 1185,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|部署|布署",
    "Answer": "部署"
  },
  {
    "ID": 1186,
    "Question": "习近平总书记在做关于规划《建议》说明时指出，新发展格局决不是封闭的国内循环，而是开放的 。|国际循环|国内国际双循环",
    "Answer": "国内国际双循环"
  },
  {
    "ID": 1187,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|不落窠臼|不落巢臼",
    "Answer": "不落窠臼"
  },
  {
    "ID": 1188,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|哈蜜瓜|哈密瓜",
    "Answer": "哈密瓜"
  },
  {
    "ID": 1189,
    "Question": "地球上的陆地和海洋分布极不平均，陆地主要分布在 ，约占陆地总面积的67.5%。|北半球|南半球",
    "Answer": "北半球"
  },
  {
    "ID": 1190,
    "Question": "由北京电影制片厂摄制，凌子风执导的影片 根据沈从文同名小说改编，讲述了民国初年湘西山区一个偏远小镇茶峒城发生的故事。|《边城》|《长河》|《春蚕》|《骆驼祥子》",
    "Answer": "《边城》"
  },
  {
    "ID": 1191,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|妨碍|防碍",
    "Answer": "妨碍"
  },
  {
    "ID": 1192,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|慵懒|庸懒",
    "Answer": "慵懒"
  },
  {
    "ID": 1193,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|委曲求全|委屈求全",
    "Answer": "委曲求全"
  },
  {
    "ID": 1194,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|幅射|辐射",
    "Answer": "辐射"
  },
  {
    "ID": 1195,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|一副对联|一幅对联",
    "Answer": "一副对联"
  },
  {
    "ID": 1196,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|璀璨|璀灿",
    "Answer": "璀璨"
  },
  {
    "ID": 1197,
    "Question": "苹果中含有的增强记忆力的微量元素是 。|铁|锌|钙|碘",
    "Answer": "锌"
  },
  {
    "ID": 1199,
    "Question": "细菌不可以保存成为化石。这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 1200,
    "Question": "杜甫《望岳》“岱宗夫如何？齐鲁青未了”中的“岱宗”指的是 。|泰山|华山|衡山|嵩山",
    "Answer": "泰山"
  },
  {
    "ID": 1201,
    "Question": "根据《地图管理条例》，出版地图的，由 送审。|作者|出版单位",
    "Answer": "出版单位"
  },
  {
    "ID": 1202,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|世外桃园|世外桃源",
    "Answer": "世外桃源"
  },
  {
    "ID": 1203,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|迫不及待|迫不急待",
    "Answer": "迫不及待"
  },
  {
    "ID": 1204,
    "Question": "山水诗派的鼻祖是 。|谢灵运|陶渊明|孟浩然|王维",
    "Answer": "谢灵运"
  },
  {
    "ID": 1205,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|出其不意|出奇不意",
    "Answer": "出其不意"
  },
  {
    "ID": 1206,
    "Question": "秦统一全国后，统一货币的名称为 。|半两钱|五铢钱|刀币|布币",
    "Answer": "半两钱"
  },
  {
    "ID": 1207,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|嘎然而止|戛然而止",
    "Answer": "戛然而止"
  },
  {
    "ID": 1208,
    "Question": "根据《中华人民共和国旅游法》，国家鼓励和支持发展旅游 和培训，提高旅游从业人员素质。|基础教育|职业教育",
    "Answer": "职业教育"
  },
  {
    "ID": 1209,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，县级以上人民政府应当将密码工作纳入本级国民经济和社会发展规划，所需经费列入 财政预算。|上级|本级|下级",
    "Answer": "本级"
  },
  {
    "ID": 1210,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|修葺|修茸",
    "Answer": "修葺"
  },
  {
    "ID": 1211,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，国家对密码实行分类管理。密码分为核心密码、 密码和商用密码。|普通|军用|常用",
    "Answer": "普通"
  },
  {
    "ID": 1212,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|一诺千金|一诺千斤",
    "Answer": "一诺千金"
  },
  {
    "ID": 1213,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|不径而走|不胫而走",
    "Answer": "不胫而走"
  },
  {
    "ID": 1214,
    "Question": "保护水环境，我们应该选择不含有 的洗衣粉。|磷|酶",
    "Answer": "磷"
  },
  {
    "ID": 1216,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|既往不咎|既往不究|继往不咎",
    "Answer": "既往不咎"
  },
  {
    "ID": 1217,
    "Question": "在我国与邻国接壤的陆上边界线中，最长的是 边界。|中蒙|中俄",
    "Answer": "中蒙"
  },
  {
    "ID": 1218,
    "Question": "红树植物对高盐的潮间带环境具有特殊的 。|排异性|吸收性|适应性",
    "Answer": "适应性"
  },
  {
    "ID": 1219,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|渡过难关|度过难关",
    "Answer": "渡过难关"
  },
  {
    "ID": 1220,
    "Question": "我国获得冬季奥林匹克运动会历史上第一枚速度滑冰金牌的是 。|张虹|杨扬|叶乔波",
    "Answer": "张虹"
  },
  {
    "ID": 1221,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|张皇失措|张惶失措",
    "Answer": "张皇失措"
  },
  {
    "ID": 1222,
    "Question": "“只要是花都有花瓣”，这种表述是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 1223,
    "Question": "根据《中华人民共和国禁毒法》，国家鼓励对禁毒工作的社会捐赠，并依法给予 。|税收优惠|表彰奖励",
    "Answer": "税收优惠"
  },
  {
    "ID": 1224,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|天翻地覆|天翻地复",
    "Answer": "天翻地覆"
  },
  {
    "ID": 1225,
    "Question": "沙漠大约覆盖了地球陆地表面的 。|1/3|1/2|1/4|2/3",
    "Answer": "1/3"
  },
  {
    "ID": 1226,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，无线电频谱资源属于 所有。|国家|无线电管理部门",
    "Answer": "国家"
  },
  {
    "ID": 1227,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，国家鼓励商用密码技术的研究开发、学术交流、成果转化和推广应用，健全 的商用密码市场体系，鼓励和促进商用密码产业发展。|统一、开放、竞争、有序|低风险、高收益",
    "Answer": "统一、开放、竞争、有序"
  },
  {
    "ID": 1228,
    "Question": "儒家“五常”贯穿于中华伦理的发展中，是中国古代传统价值体系中的最核心因素，那么“五常”指的是： 。|仁义礼智信|温良恭俭让|金木水火土|礼乐射御书",
    "Answer": "仁义礼智信"
  },
  {
    "ID": 1229,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|挑三拣四|挑三捡四",
    "Answer": "挑三拣四"
  },
  {
    "ID": 1230,
    "Question": "中国的舟山渔场建在 流显著的海域。|下降|上升",
    "Answer": "上升"
  },
  {
    "ID": 1231,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|融汇贯通|融会贯通",
    "Answer": "融会贯通"
  },
  {
    "ID": 1232,
    "Question": "我国的探月计划被称为“ 工程”。|嫦娥|玉兔|天河|银河",
    "Answer": "嫦娥"
  },
  {
    "ID": 1233,
    "Question": "在我国，ABO血型系统中，人数比例最高的是 。|A型和O型|A型和B型|AB型和O型|B型和O型",
    "Answer": "A型和O型"
  },
  {
    "ID": 1234,
    "Question": "安全生产许可证的有效期为5年。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 1235,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|痉挛|痉孪",
    "Answer": "痉挛"
  },
  {
    "ID": 1236,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|相形见绌|相形见拙",
    "Answer": "相形见绌"
  },
  {
    "ID": 1237,
    "Question": "长颈鹿属于鹿类，这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 1238,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|流光溢彩|流光异彩",
    "Answer": "流光溢彩"
  },
  {
    "ID": 1239,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|陷阱|陷井",
    "Answer": "陷阱"
  },
  {
    "ID": 1240,
    "Question": "根据《中华人民共和国安全生产法》，从业人员发现事故隐患或者其他不安全因素，应当 向现场安全生产管理人员或者本单位负责人报告；接到报告的人员应当及时予以处理。|立即|在12小时内|在24小时内",
    "Answer": "立即"
  },
  {
    "ID": 1241,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|直截了当|直接了当",
    "Answer": "直截了当"
  },
  {
    "ID": 1242,
    "Question": "中国邮政发行的第一套宣纸邮票是 。|2010年2010-11《中国古代书法-行书》大版|2010年2010-11《中国古代书法-行书》小版|2004年2004-28《中国古代书法-隶书》小版|2004年2004-28《中国古代书法-隶书》大版",
    "Answer": "2010年2010-11《中国古代书法-行书》小版"
  },
  {
    "ID": 1243,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|怄气|呕气",
    "Answer": "怄气"
  },
  {
    "ID": 1244,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|走头无路|走投无路",
    "Answer": "走投无路"
  },
  {
    "ID": 1245,
    "Question": "1965年，我国首次在世界上采用化学方法人工合成 ，这是世界上第一次人工合成多肽类生物活性物质。|青霉素|胰岛素",
    "Answer": "胰岛素"
  },
  {
    "ID": 1247,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|时过境迁|时过景迁",
    "Answer": "时过境迁"
  },
  {
    "ID": 1248,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|恣意妄为|姿意妄为",
    "Answer": "恣意妄为"
  },
  {
    "ID": 1249,
    "Question": "世界上最高大、最年轻的高原是 ，被誉为“世界屋脊”。|青藏高原|云贵高原|黄土高原|帕米尔高原",
    "Answer": "青藏高原"
  },
  {
    "ID": 1250,
    "Question": "周代儒家音乐思想，在 中有比较系统的阐述。|《论乐》|《说乐》|《乐记》",
    "Answer": "《乐记》"
  },
  {
    "ID": 1251,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|沉湎|沉缅",
    "Answer": "沉湎"
  },
  {
    "ID": 1252,
    "Question": "中药里面的龙骨是恐龙的骨头，这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 1253,
    "Question": "根据《中华人民共和国禁毒法》，国家对麻醉药品和精神药品实行管制，对麻醉药品和精神药品的实验研究、生产、经营、使用、储存、运输实行 制度。|审批|审核和检查|许可和查验",
    "Answer": "许可和查验"
  },
  {
    "ID": 1255,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|阈值|阀值",
    "Answer": "阈值"
  },
  {
    "ID": 1256,
    "Question": "电影中的“杀青”一词是指 。|电影的前期拍摄完成|电影同期剪辑制作完成|电影的发行完成",
    "Answer": "电影的前期拍摄完成"
  },
  {
    "ID": 1257,
    "Question": "海水涨落的现象，是由 和 产生的引潮力引起的。|地球 太阳|月球 太阳|月球 地球",
    "Answer": "月球 太阳"
  },
  {
    "ID": 1258,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|趋之若鹜|趋之若骛",
    "Answer": "趋之若鹜"
  },
  {
    "ID": 1259,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|一如既往|一如继往",
    "Answer": "一如既往"
  },
  {
    "ID": 1260,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|度假村|渡假村",
    "Answer": "度假村"
  },
  {
    "ID": 1261,
    "Question": "被誉为明朝“开国第一功臣”的将领是 。|徐达|常遇春|刘伯温",
    "Answer": "徐达"
  },
  {
    "ID": 1262,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|松弛|松驰",
    "Answer": "松弛"
  },
  {
    "ID": 1263,
    "Question": "公民没有报告突发事件信息的义务。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 1265,
    "Question": "根据《旅行社责任保险管理办法》，旅行社责任保险的保险期间为 年。|1|2|3",
    "Answer": "1"
  },
  {
    "ID": 1266,
    "Question": "《海南自由贸易港建设总体方案》指出，实施更加便利的免签入境措施。实施外国旅游团乘坐邮轮入境 天免签政策。|10|15|20",
    "Answer": "15"
  },
  {
    "ID": 1267,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|啰唆|罗唆",
    "Answer": "啰唆"
  },
  {
    "ID": 1268,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|人情事故|人情世故",
    "Answer": "人情世故"
  },
  {
    "ID": 1269,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|兵慌马乱|兵荒马乱",
    "Answer": "兵荒马乱"
  },
  {
    "ID": 1270,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|挖墙脚|挖墙角",
    "Answer": "挖墙脚"
  },
  {
    "ID": 1271,
    "Question": "根据《化妆品监督管理条例》，特殊化妆品注册证有效期为 年。|5|4|3|2",
    "Answer": "5"
  },
  {
    "ID": 1272,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|精萃|精粹",
    "Answer": "精粹"
  },
  {
    "ID": 1274,
    "Question": "在春秋时期管仲的著作《管子·地员篇》中就有“ ”的记载，这是以数学的方法求得五声、七声音阶和十二律的理论。|三分损益法|十二平均律|京房六十律|十二律吕",
    "Answer": "三分损益法"
  },
  {
    "ID": 1275,
    "Question": "根据《气象灾害防御条例》，气象灾害预警信号的种类和级别，由 规定。|国务院|国务院气象主管机构|中央气象台|地方各级人民政府",
    "Answer": "国务院气象主管机构"
  },
  {
    "ID": 1276,
    "Question": "根据《中华人民共和国消防法》，我国消防工作贯彻 的方针。|以防为主、以消为辅|预防为主、防消结合|防消结合",
    "Answer": "预防为主、防消结合"
  },
  {
    "ID": 1277,
    "Question": "没有光源，荧光材料 发光。|会|不会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 1278,
    "Question": "我国内陆盆地中，海拔最高的是 。|塔里木盆地|柴达木盆地",
    "Answer": "柴达木盆地"
  },
  {
    "ID": 1279,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|寒暄|寒喧",
    "Answer": "寒暄"
  },
  {
    "ID": 1280,
    "Question": "我国的新华通讯社（简称新华社）脱胎于江西瑞金的 报社，1932年开始向国内发布新闻。|瑞金|新中华|红色中华|红军",
    "Answer": "红色中华"
  },
  {
    "ID": 1281,
    "Question": "1928年，在瑞士圣莫里茨举办的第二届冬奥会上， 首次成为正式比赛项目。|钢架雪车|越野滑雪|北欧两项",
    "Answer": "钢架雪车"
  },
  {
    "ID": 1282,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|有恃无恐|有持无恐",
    "Answer": "有恃无恐"
  },
  {
    "ID": 1283,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|立下宏愿|立下弘愿",
    "Answer": "立下宏愿"
  },
  {
    "ID": 1284,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|鬼鬼祟祟|鬼鬼崇崇",
    "Answer": "鬼鬼祟祟"
  },
  {
    "ID": 1285,
    "Question": "目前所通行的第五套人民币100元纸币的背面图案是 。|泰山|人民大会堂",
    "Answer": "人民大会堂"
  },
  {
    "ID": 1287,
    "Question": "中国新闻媒体的最高宗旨是：在党的基本路线指导下，始终把 放在第一位，全心全意服务于人民群众，促进现代化建设。|社会效益|经济效益",
    "Answer": "社会效益"
  },
  {
    "ID": 1288,
    "Question": "大多数物质都有热胀冷缩的特性，但有些物质在一定的温度范围里却会表现出相反的特性，即受热时收缩，遇冷时膨胀。具有这种反常膨胀特性的物质里，最常见的是 。|水|冰|铁",
    "Answer": "水"
  },
  {
    "ID": 1289,
    "Question": "黄桥战役中牺牲级别最高的新四军指战员、唯一的团职干部，是时任新四军苏北指挥部第二纵队第九团团长的 。|徐绪奎|萧忠廷",
    "Answer": "徐绪奎"
  },
  {
    "ID": 1290,
    "Question": "根据《化妆品监督管理条例》，下列产品中 属于化妆品。|美容水光针|消毒洗手液|医用退烧贴|润唇膏",
    "Answer": "润唇膏"
  },
  {
    "ID": 1291,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|一刹那|一霎那",
    "Answer": "一刹那"
  },
  {
    "ID": 1292,
    "Question": "人体骨骼中的矿物含量在 左右达到最高的峰值骨量。峰值骨量越高，相当于人体中“骨矿银行”储备越多，到老年发生骨质疏松症的时间越推迟，症状与程度也越轻。|30岁|35岁|40岁|45岁",
    "Answer": "30岁"
  },
  {
    "ID": 1293,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|立杆见影|立竿见影",
    "Answer": "立竿见影"
  },
  {
    "ID": 1294,
    "Question": "根据《化妆品监督管理条例》，国家按照 对化妆品、化妆品原料实行分类管理。|销售模式|火爆程度|风险程度|销售量",
    "Answer": "风险程度"
  },
  {
    "ID": 1295,
    "Question": "三江源是我国最大的自然保护区，位于青藏高原的腹地，有“中华水塔”的美誉。“三江源”中的“三江”指澜沧江、长江和 。|黄河|怒江",
    "Answer": "黄河"
  },
  {
    "ID": 1296,
    "Question": "二十四节气是我国劳动人民在长期实践中总结出来的，它主要反映 地区的气候特点和农事概况。|淮河下游|黄河上游|长江中下游|黄河中下游",
    "Answer": "黄河中下游"
  },
  {
    "ID": 1297,
    "Question": "因“九合诸侯”“尊王攘夷”，而成为春秋五霸之首的是 。|齐桓公|晋文公|楚庄王|宋襄公",
    "Answer": "齐桓公"
  },
  {
    "ID": 1299,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|坐落|座落",
    "Answer": "坐落"
  },
  {
    "ID": 1300,
    "Question": "“为天地立心，为生民立命，为往圣继绝学，为万世开太平”是北宋思想家 的名言。当代哲学家冯友兰将其称作“横渠四句”。|张载|朱熹|程颢|程颐",
    "Answer": "张载"
  },
  {
    "ID": 1302,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|水龙头|水笼头",
    "Answer": "水龙头"
  },
  {
    "ID": 1303,
    "Question": "音乐厅四周的墙壁上有许多针状（类似蜂窝）的小孔，这是为了 。|减弱声波的反射|增强声波的反射|增强声音的响度|装饰礼堂，美观好看",
    "Answer": "减弱声波的反射"
  },
  {
    "ID": 1304,
    "Question": "北宋画家张择端创作的风俗画 ，属国宝级文物，作品采用散点透视构图法，见证了北宋全盛时期都城汴京（今河南开封）的繁荣景象。|《清明上河图》|《山水卷》|《星空》",
    "Answer": "《清明上河图》"
  },
  {
    "ID": 1305,
    "Question": "“春风又绿江南岸，明月何时照我还？”出自王安石的诗作《泊船瓜洲》，其中瓜洲隶属于今天 。|扬州|南京|镇江|常州",
    "Answer": "扬州"
  },
  {
    "ID": 1306,
    "Question": "中国人民解放军海军诞生基地在 。|江苏泰州|福建厦门|山东青岛|辽宁抚顺",
    "Answer": "江苏泰州"
  },
  {
    "ID": 1307,
    "Question": "宋元时期的 是一种较为通俗易懂的说唱音乐形式。|陶真|涯词|词调",
    "Answer": "陶真"
  },
  {
    "ID": 1308,
    "Question": "下列不属于个人所得税专项附加扣除项目的是 。|子女教育|继续教育|住房公积金|大病医疗",
    "Answer": "住房公积金"
  },
  {
    "ID": 1309,
    "Question": "南朝著名的医药学家 的《本草经集注》将人文原则的“三品”分类法改为依药物自然来源和属性的分类法，对本草学的发展有一定的影响。|李时珍|陶弘景|孙思邈|王叔和",
    "Answer": "陶弘景"
  },
  {
    "ID": 1310,
    "Question": "享有和行使《视听表演北京条约》所规定的权利 。|无须履行任何手续|需向缔约方大会递交权利信息",
    "Answer": "无须履行任何手续"
  },
  {
    "ID": 1311,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|蒸馏水|蒸溜水",
    "Answer": "蒸馏水"
  },
  {
    "ID": 1312,
    "Question": "公元1421年，永乐皇帝 将明朝首都迁到北京。|朱元璋|朱棣|朱高炽|朱瞻基",
    "Answer": "朱棣"
  },
  {
    "ID": 1313,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|赝品|膺品",
    "Answer": "赝品"
  },
  {
    "ID": 1314,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|按部就班|按步就班",
    "Answer": "按部就班"
  },
  {
    "ID": 1315,
    "Question": "计算机上的时钟发生装置叫做 。|手表|计时器|节拍器|晶体振荡器",
    "Answer": "晶体振荡器"
  },
  {
    "ID": 1316,
    "Question": "灭火器的压力表指针在 位置时，压力为正常。|红区|黄区|绿区",
    "Answer": "绿区"
  },
  {
    "ID": 1317,
    "Question": "根据《边境旅游暂行管理办法》，边境旅游是指经批准的旅行社组织和接待 的公民， 从指定的边境口岸出入境，在双方政府商定的区域和期限内进行的旅游活动。|我国及毗邻国家 集体|需要亲友提供担保 个人",
    "Answer": "我国及毗邻国家 集体"
  },
  {
    "ID": 1318,
    "Question": "根据《中华人民共和国土地管理法》，国家能源、交通、水利、军事设施等重点建设项目选址确实难以避让永久基本农田，涉及农用地转用或者土地征收的，必须经 批准。|国务院|自然资源部|省级人民政府|省级自然资源厅",
    "Answer": "国务院"
  },
  {
    "ID": 1319,
    "Question": "古代中国地理名著《水经注》的作者是 。|陶弘景|郭璞|谢朓|郦道元",
    "Answer": "郦道元"
  },
  {
    "ID": 1320,
    "Question": "日常生活中遇到的风、雨、雷电等天气现象，一般发生在大气层的 中。|中间层|对流层|平流层|电离层",
    "Answer": "对流层"
  },
  {
    "ID": 1321,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|言简意骇|言简意赅",
    "Answer": "言简意赅"
  },
  {
    "ID": 1322,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|水泄不通|水泻不通",
    "Answer": "水泄不通"
  },
  {
    "ID": 1323,
    "Question": "2022年北京冬季奥林匹克运动会共设有 个大项。|6|7|8",
    "Answer": "7"
  },
  {
    "ID": 1324,
    "Question": "地处闽、浙、赣三省交界处，俗称“闽北”，拥有入选第三批国家级非物质文化遗产名录的“建窑建盏烧制技艺”的城市是 。|龙岩|南平|宁德|漳州",
    "Answer": "南平"
  },
  {
    "ID": 1325,
    "Question": "为确保手机使用安全，下列安装App的方式正确的是 。|扫描陌生人发来的二维码下载|在正规应用商店下载|“越狱”安装|用“免费版”代替正版收费App",
    "Answer": "在正规应用商店下载"
  },
  {
    "ID": 1326,
    "Question": "由北宋史学家司马光主持编写，被誉为“鉴于往事，有资于治道”的史书是 。|《太平广记》|《武林旧事》|《资治通鉴》|《册府元龟》",
    "Answer": "《资治通鉴》"
  },
  {
    "ID": 1327,
    "Question": "孔子弟子中为人好学，且“不迁怒，不贰过”说的是 。|颜回|冉耕|冉求|仲由",
    "Answer": "颜回"
  },
  {
    "ID": 1328,
    "Question": "明代重要医药学著作《本草纲目》的作者是 。|葛洪|张仲景|孙思邈|李时珍",
    "Answer": "李时珍"
  },
  {
    "ID": 1329,
    "Question": "生产经营单位应急预案分为综合应急预案、专项应急预案和现场处置方案。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 1330,
    "Question": "御门听政是历代较有作为的帝王处理政务的一种形式，明朝御门听政的地方是在奉天门（太和门），清初则移至 。|熙和门|西华门|乾清门",
    "Answer": "乾清门"
  },
  {
    "ID": 1331,
    "Question": "回顾电视发展的历史，“电视之父” 作出了巨大贡献。|普拉托|爱迪生|贝尔德|卢米埃尔兄弟",
    "Answer": "贝尔德"
  },
  {
    "ID": 1332,
    "Question": "为减缓气候变化，节能减排，夏季室内空调温度应该设定在 以上。|22℃|24℃|26℃|28℃",
    "Answer": "26℃"
  },
  {
    "ID": 1333,
    "Question": "海洋浮游病毒最主要的组成部分是 。|细胞|噬菌体|蛋白",
    "Answer": "噬菌体"
  },
  {
    "ID": 1334,
    "Question": "太阳能是地球大部分能源的来源，下列选项中，属于太阳能的转化形式的是 。|风能|电能|热能",
    "Answer": "风能"
  },
  {
    "ID": 1335,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|明察暗访|明查暗访",
    "Answer": "明察暗访"
  },
  {
    "ID": 1336,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|凭添|平添",
    "Answer": "平添"
  },
  {
    "ID": 1337,
    "Question": "根据《安全生产许可证条例》，安全生产许可证有效期满需要延期的，企业应当于期满前 个月向原安全生产许可证颁发管理机关办理延期手续。|1|3|6",
    "Answer": "3"
  },
  {
    "ID": 1338,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，人格权受到侵害的，受害人有权依照本法和其他法律的规定请求行为人承担 。|民事责任|刑事责任|行政责任",
    "Answer": "民事责任"
  },
  {
    "ID": 1339,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|杯盘狼籍|杯盘狼藉",
    "Answer": "杯盘狼藉"
  },
  {
    "ID": 1340,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|冲账|充账",
    "Answer": "冲账"
  },
  {
    "ID": 1341,
    "Question": "公元960年，后周节度使 在陈桥驿发动兵变，被部下诸将披上黄袍，拥立为天子，建立宋朝。|赵匡胤|赵光义|赵恒|赵祯",
    "Answer": "赵匡胤"
  },
  {
    "ID": 1342,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|狙击手|阻击手",
    "Answer": "狙击手"
  },
  {
    "ID": 1343,
    "Question": "音乐名家吕文成的代表作《步步高》属于 。|广东音乐|江南丝竹|西安鼓乐|白沙细乐",
    "Answer": "广东音乐"
  },
  {
    "ID": 1344,
    "Question": "唐玄宗 ，又称唐明皇。在位初期，社会安定，经济发展，文化繁荣，国势强盛，史称开元之治。|李治|李旦|李隆基",
    "Answer": "李隆基"
  },
  {
    "ID": 1345,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|砰然心动|怦然心动",
    "Answer": "怦然心动"
  },
  {
    "ID": 1346,
    "Question": "消防车执行火灾扑救或者应急救援任务时，在确保安全的前提下，社会车辆及行人应当 。|让行|穿插其中|超越消防车",
    "Answer": "让行"
  },
  {
    "ID": 1347,
    "Question": "我们经常使用手机扫描二维码，“扫一扫”这一功能使用了 方式。|图像识别|文字识别|语音识别|人脸识别",
    "Answer": "图像识别"
  },
  {
    "ID": 1348,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|毋庸置疑|勿庸置疑",
    "Answer": "毋庸置疑"
  },
  {
    "ID": 1349,
    "Question": "站在历史新的更高起点上，以习近平同志为核心的党中央综合分析国际国内形势和我国发展条件，对新时代推进社会主义现代化建设作出新的顶层设计，提出从二〇二〇年到 ，在全面建成小康社会的基础上，分两步走全面建成社会主义现代化强国。|本世纪初|本世纪中叶|本世纪末",
    "Answer": "本世纪中叶"
  },
  {
    "ID": 1350,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|声呐|声讷|声纳",
    "Answer": "声呐"
  },
  {
    "ID": 1351,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|鸿篇巨制|宏篇巨制",
    "Answer": "鸿篇巨制"
  },
  {
    "ID": 1352,
    "Question": "每年的6月23日是 日或运动日。|奥林匹克|博物馆|世界地球",
    "Answer": "奥林匹克"
  },
  {
    "ID": 1353,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|绊脚石|拌脚石",
    "Answer": "绊脚石"
  },
  {
    "ID": 1354,
    "Question": "“杨家将”的故事为后人广泛传颂，其保家卫国的精神也为后人敬仰。这一故事是由北宋著名将领 抗击辽国入侵的故事演变而来。|杨业|杨坚|杨修|杨雄",
    "Answer": "杨业"
  },
  {
    "ID": 1355,
    "Question": "全国防灾减灾日是经中华人民共和国国务院批准而设立，自2009年起，每年 为全国防灾减灾日。|8月12日|5月12日|3月12日",
    "Answer": "5月12日"
  },
  {
    "ID": 1356,
    "Question": "东汉时期，曾以男儿当“死于边野”“马革裹尸”自誓而受后人崇敬的“伏波将军”是 。|马萧|邓禹|马超|马援",
    "Answer": "马援"
  },
  {
    "ID": 1358,
    "Question": "陆地上的冰在两极和高山上都有，但是极地冰盖占了97%，而且主要在 。|北极|南极",
    "Answer": "南极"
  },
  {
    "ID": 1359,
    "Question": "尧时洪水泛滥， 受四岳推荐治水，用筑堤堵水之法，九年不成，被舜殛死于羽山。|舜|禹|鲧",
    "Answer": "鲧"
  },
  {
    "ID": 1360,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|笑眯眯|笑咪咪",
    "Answer": "笑眯眯"
  },
  {
    "ID": 1361,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|源远流长|渊远流长",
    "Answer": "源远流长"
  },
  {
    "ID": 1362,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|一愁莫展|一筹莫展",
    "Answer": "一筹莫展"
  },
  {
    "ID": 1363,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|充耳不闻|冲耳不闻",
    "Answer": "充耳不闻"
  },
  {
    "ID": 1364,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|决窍|诀窍",
    "Answer": "诀窍"
  },
  {
    "ID": 1365,
    "Question": "1928年，郑正秋根据武侠小说改编的电影 ，由张石川执导，引发了跟风拍摄的热潮，新的国产电影类型武侠片从此诞生。|《难夫难妻》|《劳工之爱情》|《火烧红莲寺》|《自由之花》",
    "Answer": "《火烧红莲寺》"
  },
  {
    "ID": 1366,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|消弭|消弥",
    "Answer": "消弭"
  },
  {
    "ID": 1367,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|惨无人道|残无人道",
    "Answer": "惨无人道"
  },
  {
    "ID": 1369,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|青睐|亲睐",
    "Answer": "青睐"
  },
  {
    "ID": 1370,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|古今杂糅|古今杂揉",
    "Answer": "古今杂糅"
  },
  {
    "ID": 1371,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|震撼|震憾",
    "Answer": "震撼"
  },
  {
    "ID": 1372,
    "Question": "中国四大名面之一的 ，也是武汉人过早（武汉人将吃早餐叫做“过早”）的首选小吃。|豆腐面|热干面|凉面",
    "Answer": "热干面"
  },
  {
    "ID": 1373,
    "Question": "中国近代著名作曲家 ，有“人民音乐家”之称，其作品《黄河大合唱》广为人知。|黄自|丁善德|冼星海",
    "Answer": "冼星海"
  },
  {
    "ID": 1374,
    "Question": "北宋庆历三年，为解决官僚队伍庞大，行政效率低，人民生活困苦等问题， 与富弼、欧阳修等共同推行“庆历新政”。|王安石|苏轼|范仲淹|沈括",
    "Answer": "范仲淹"
  },
  {
    "ID": 1375,
    "Question": "“曾经沧海难为水，除却巫山不是云。取次花丛懒回顾，半缘修道半缘君。”是 代 的作品。|唐 李白|唐 元稹|宋 苏轼|清 袁枚",
    "Answer": "唐 元稹"
  },
  {
    "ID": 1376,
    "Question": "根据《中华人民共和国教育法》， 为学校及其他教育机构的基本教育教学语言文字。|方言|国家通用语言文字",
    "Answer": "国家通用语言文字"
  },
  {
    "ID": 1377,
    "Question": "目前，精度最高的计时仪器是 。|机械钟|电子钟|铯原子钟|石英钟",
    "Answer": "铯原子钟"
  },
  {
    "ID": 1378,
    "Question": "如果想成为一名正式滑雪指导员，必须获得 证书。|滑雪考评员|体育经纪人|滑雪社会体育指导员",
    "Answer": "滑雪社会体育指导员"
  },
  {
    "ID": 1379,
    "Question": "冬奥会上的冬季两项比赛项目起源于斯堪的纳维亚半岛，由远古时代的 演变而来。|越野滑雪|滑雪狩猎|高山滑雪",
    "Answer": "滑雪狩猎"
  },
  {
    "ID": 1380,
    "Question": "作为财会人员，当QQ、微信账号收到公司领导要求给陌生账号转账汇款的信息时，应 。|立即转账|当面核实后再转账|转账并截取聊天记录当凭证",
    "Answer": "当面核实后再转账"
  },
  {
    "ID": 1381,
    "Question": "世传秦人 曾以兔毛改良毛笔。|钟繇|卫夫人|蔡邕|蒙恬",
    "Answer": "蒙恬"
  },
  {
    "ID": 1382,
    "Question": "汉代文献一般称我国的南海为 。|万里石塘|涨海",
    "Answer": "涨海"
  },
  {
    "ID": 1383,
    "Question": "在昆山腔的发展中， 等人对其进行了改良，改良后的昆山腔成为明代中叶至清代中叶影响最大的声腔剧种。|顾坚|梁辰鱼|魏良辅|汤显祖",
    "Answer": "魏良辅"
  },
  {
    "ID": 1384,
    "Question": "世界上最长的河流是 。|长江|黄河|亚马孙河|尼罗河",
    "Answer": "尼罗河"
  },
  {
    "ID": 1385,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|死皮赖脸|死皮癞脸",
    "Answer": "死皮赖脸"
  },
  {
    "ID": 1386,
    "Question": "2010年温哥华冬奥会上，中国组合 获得花样滑冰双人滑项目金牌，实现了中国花样滑冰冬奥金牌“零的突破”。|庞清、佟健|韩聪、隋文静|张丹、张昊|申雪、赵宏博",
    "Answer": "申雪、赵宏博"
  },
  {
    "ID": 1387,
    "Question": "不以营利为目的而为社会公众切身利益和社会风尚服务的广告被称为 ，它具有社会的效益性、主题的现实性和表现的号召性三大特点。|公益广告|商业广告|平面广告|影视广告",
    "Answer": "公益广告"
  },
  {
    "ID": 1388,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|呕心沥血|沤心沥血",
    "Answer": "呕心沥血"
  },
  {
    "ID": 1389,
    "Question": "危险化学品经营企业可以向未经许可从事危险化学品生产、经营活动的企业采购危险化学品。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 1390,
    "Question": "手抄新闻最早在意大利的威尼斯兴起。因为它发源于威尼斯，有些新闻论著也称之为 。|《邸报》|《商业新闻》|《威尼斯公报》|《威尼斯新闻》",
    "Answer": "《威尼斯公报》"
  },
  {
    "ID": 1391,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|大材小用|大才小用",
    "Answer": "大材小用"
  },
  {
    "ID": 1392,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|金钢钻|金刚钻",
    "Answer": "金刚钻"
  },
  {
    "ID": 1393,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|冒然|贸然",
    "Answer": "贸然"
  },
  {
    "ID": 1394,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|秸秆|秸杆",
    "Answer": "秸秆"
  },
  {
    "ID": 1395,
    "Question": "2003年10月15日， 执行“神舟五号”载人航天飞行任务，成为中国首飞航天员。|刘洋|杨利伟|景海鹏",
    "Answer": "杨利伟"
  },
  {
    "ID": 1396,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|脉搏|脉膊",
    "Answer": "脉搏"
  },
  {
    "ID": 1397,
    "Question": "如果把海洋中的水全部抽干，将会看到贯穿地球大洋还有一条宏大的山脉，这条山脉由于分布在大洋的中央，被称为 。|大洋低脊|大洋中脊|大洋高脊",
    "Answer": "大洋中脊"
  },
  {
    "ID": 1398,
    "Question": "林祥谦，福建闽侯尚干人，中国工人阶级的杰出代表和中国工人运动的先驱者。1923年2月4日，林祥谦领导了震撼中外的 。|省港大罢工|香港海员大罢工|京汉铁路工人大罢工",
    "Answer": "京汉铁路工人大罢工"
  },
  {
    "ID": 1399,
    "Question": "螨虫易在高温潮湿的环境中繁殖，是难以用肉眼识别的。这种说法是 。|错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 1400,
    "Question": "我国第一位获得欧文斯奖的田径运动员是 。|刘翔|王军霞|邢慧娜",
    "Answer": "王军霞"
  },
  {
    "ID": 1401,
    "Question": "根据《中华人民共和国土地管理法》，全民所有，即国家所有土地的所有权由 代表国家行使。|基层人民政府|国务院|省级以上人民政府|自然资源部",
    "Answer": "国务院"
  },
  {
    "ID": 1402,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|烦躁|烦燥",
    "Answer": "烦躁"
  },
  {
    "ID": 1403,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|淬炼|萃炼|淬练",
    "Answer": "淬炼"
  },
  {
    "ID": 1404,
    "Question": "中国宋代豪放派词人以苏轼、 为代表，二人并称“苏辛”，其词多慷慨激昂，气势恢宏。代表作如《念奴娇·赤壁怀古》《永遇乐·京口北固亭怀古》等。|辛弃疾|范仲淹|范成大|王安石",
    "Answer": "辛弃疾"
  },
  {
    "ID": 1405,
    "Question": "位于安徽省滁州市西南琅琊山麓，因唐宋八大家之一欧阳修而得名的建筑是 。|沧浪亭|爱晚亭|醉翁亭",
    "Answer": "醉翁亭"
  },
  {
    "ID": 1406,
    "Question": "位于上海市老城厢的东北部，与上海老城隍庙毗邻的江南古典园林是 ，园内有江南三大名石之称的玉玲珑。|拙政园|退思园|豫园|狮子林",
    "Answer": "豫园"
  },
  {
    "ID": 1407,
    "Question": "形成海洋温差能的源头是 。|太阳能|热能|潮汐能|风能",
    "Answer": "太阳能"
  },
  {
    "ID": 1408,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|自爆自弃|自暴自弃",
    "Answer": "自暴自弃"
  },
  {
    "ID": 1409,
    "Question": "下列选项中，被称为“变色大王”的是 。|碘|钠|镁|磷",
    "Answer": "碘"
  },
  {
    "ID": 1410,
    "Question": "张某用交友软件添加李某为好友，李某称其哥哥掌握某赌博网站后台数据漏洞，张某信以为真并投入20万元，获利5万元，后追加投资300万元，被告知平台异常，需追加300万元投资作为解冻保证金，张某应 。|筹措资金，申请解冻|立即报警|不予处理",
    "Answer": "立即报警"
  },
  {
    "ID": 1412,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|粘合剂|黏合剂",
    "Answer": "黏合剂"
  },
  {
    "ID": 1413,
    "Question": "任何单位、个人都应当 为火灾报警提供便利，不得阻拦报警。|有偿|无偿|视情",
    "Answer": "无偿"
  },
  {
    "ID": 1414,
    "Question": "蹴鞠是指古人以脚蹴、蹋、踢皮球的活动，类似于现今的 运动。|篮球|足球|排球",
    "Answer": "足球"
  },
  {
    "ID": 1415,
    "Question": "鼠疫是由鼠疫杆菌引起的急性烈性传染病，传染性极强，病死率极高。鼠疫通过带菌老鼠以及 传播。|老鼠的粪便|老鼠吃过的食物|老鼠身上的吸血跳蚤",
    "Answer": "老鼠身上的吸血跳蚤"
  },
  {
    "ID": 1416,
    "Question": "全球海底“可燃冰”所含的有机碳总量相当于全球已知煤、石油和天然气总和的 倍以上。|4|2|3|6",
    "Answer": "2"
  },
  {
    "ID": 1417,
    "Question": "1938年10月， 组建成立，团长胡一川。11月，该团渡过黄河，越过敌封锁线，翻过太行山来到敌后抗日民主根据地开展木刻宣传工作。|鲁艺实验剧团|鲁艺木刻工作团|鲁艺平剧团",
    "Answer": "鲁艺木刻工作团"
  },
  {
    "ID": 1418,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|窜红|蹿红|串红",
    "Answer": "蹿红"
  },
  {
    "ID": 1419,
    "Question": "毛泽东的诗作《七律·和柳亚子先生》中“牢骚太盛防肠断”的下一句是“ ”。|风物长宜放眼量|索句渝州叶正黄|落花时节读华章|观鱼胜过富春江",
    "Answer": "风物长宜放眼量"
  },
  {
    "ID": 1420,
    "Question": "按照广义相对论，爱因斯坦曾预言了三个重要效应，下面 不是爱因斯坦所预言的。|光线在引力场中的偏折|水星轨道近日点的进动|中子星的周期性脉冲辐射|光谱线的红向移动",
    "Answer": "中子星的周期性脉冲辐射"
  },
  {
    "ID": 1421,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|对簿公堂|对薄公堂",
    "Answer": "对簿公堂"
  },
  {
    "ID": 1422,
    "Question": "八段锦是一种可起到全面调养作用的健身功法，其历史源远流长。八段锦之名最早是出现在宋代洪迈所著的 中。|《太平广记》|《夷坚志》|《梦溪笔谈》",
    "Answer": "《夷坚志》"
  },
  {
    "ID": 1423,
    "Question": "2008年“神舟”七号发射升空， 首次进行了太空行走。|杨利伟|翟志刚|费俊龙|景海鹏",
    "Answer": "翟志刚"
  },
  {
    "ID": 1424,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|支吾|支唔",
    "Answer": "支吾"
  },
  {
    "ID": 1425,
    "Question": "根据《中华人民共和国旅游法》，对跨行政区域且适宜进行整体利用的旅游资源进行利用时，应当由 组织编制或者由相关地方人民政府协商编制统一的旅游发展规划。|当地人民政府|省级人民政府|上级人民政府",
    "Answer": "上级人民政府"
  },
  {
    "ID": 1426,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|九霄云外|九宵云外",
    "Answer": "九霄云外"
  },
  {
    "ID": 1427,
    "Question": "1906年， 研制成一架名为“双14”的飞机，同年进行了试飞，成为在欧洲驾驶动力飞机飞行的第一人。|威尔伯·莱特|奥维尔·莱特|杜蒙特",
    "Answer": "杜蒙特"
  },
  {
    "ID": 1428,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|无所顾忌|无所顾及",
    "Answer": "无所顾忌"
  },
  {
    "ID": 1429,
    "Question": "中国面积最大的咸水湖是 。|洞庭湖|鄱阳湖|青海湖|茶卡盐湖",
    "Answer": "青海湖"
  },
  {
    "ID": 1430,
    "Question": "红树林在中国分布的最北地带是 省。|山东|江苏|浙江|福建",
    "Answer": "浙江"
  },
  {
    "ID": 1431,
    "Question": "国家对煤矿安全实行监察制度。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 1432,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|蛛丝马迹|蛛丝蚂迹",
    "Answer": "蛛丝马迹"
  },
  {
    "ID": 1433,
    "Question": "中央处理器（CPU）中的 是整个计算机的指挥中心，用来存放数据和程序，它按照人们预先设定的操作步骤，控制计算机的各部件，实现有条不紊地自动工作。|存储器|软件|控制器|输入设备",
    "Answer": "控制器"
  },
  {
    "ID": 1434,
    "Question": "在中国， 是第二大能源，消费量仅次于煤炭。|石油|天然气|液化气",
    "Answer": "石油"
  },
  {
    "ID": 1435,
    "Question": "我们看到的色彩斑斓的海底珊瑚，是因为珊瑚体内通常都有大量共生 。|珊瑚藻|色素藻|虫黄藻",
    "Answer": "虫黄藻"
  },
  {
    "ID": 1436,
    "Question": "太阳是巨大的恒星，而月球只是地球的卫星，太阳直径是月球直径的 倍，大小差别很大。|40|100|400|1000",
    "Answer": "400"
  },
  {
    "ID": 1437,
    "Question": "我国第一个在钻石联赛百米大战中夺冠的运动员是 。|谢震业|苏炳添|史冬鹏",
    "Answer": "苏炳添"
  },
  {
    "ID": 1438,
    "Question": "计算机内部使用 计数。|ASCII码|BCD码|二进制|十进制",
    "Answer": "二进制"
  },
  {
    "ID": 1439,
    "Question": "根据《中国共产党纪律处分条例》，执行党纪处分决定的机关或者受处分党员所在单位，应当在 内将处分决定的执行情况向作出或者批准处分决定的机关报告。|一个月|三个月|六个月|十二个月",
    "Answer": "六个月"
  },
  {
    "ID": 1440,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|竭泽而渔|竭泽而鱼",
    "Answer": "竭泽而渔"
  },
  {
    "ID": 1441,
    "Question": "用户登录“学习强国”PC端学习 获得学习积分。|可以|不可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 1442,
    "Question": "2008年黑瞎子岛问题的解决，标志着 的边界线全部确定。|中俄|中越",
    "Answer": "中俄"
  },
  {
    "ID": 1443,
    "Question": "根据《中国共产党章程》，中国共产党党员是中国工人阶级的有 的先锋战士。|政策理论水平|远大理想抱负|共产主义觉悟|牺牲忘我精神",
    "Answer": "共产主义觉悟"
  },
  {
    "ID": 1444,
    "Question": "举世闻名的周口店北京人遗址位于北京市 区。|房山|朝阳|延庆|海淀",
    "Answer": "房山"
  },
  {
    "ID": 1445,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|貂蝉|貂婵",
    "Answer": "貂蝉"
  },
  {
    "ID": 1447,
    "Question": "中国大陆上最新的火山是 。|长白山火山|阿什火山|阿尔山火山|镜泊湖火山",
    "Answer": "阿什火山"
  },
  {
    "ID": 1448,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|枯燥|枯躁",
    "Answer": "枯燥"
  },
  {
    "ID": 1449,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|英雄辈出|英雄倍出",
    "Answer": "英雄辈出"
  },
  {
    "ID": 1451,
    "Question": "冯子存是我国著名的 演奏家。|二胡|琵琶|笛子",
    "Answer": "笛子"
  },
  {
    "ID": 1452,
    "Question": "《中华人民共和国慈善法》规定，每年 为“中华慈善日”。|9月1日|9月5日|9月10日",
    "Answer": "9月5日"
  },
  {
    "ID": 1453,
    "Question": "“飞歌”，又称“恰央”，流行于贵州省东南部的台江、雷山、凯里等地，是 族的主要山歌歌种。|汉|侗|彝|苗",
    "Answer": "苗"
  },
  {
    "ID": 1454,
    "Question": "下列人物中以擅弹《广陵散》著称的是 。|阮籍|嵇康|蔡邕|孔子",
    "Answer": "嵇康"
  },
  {
    "ID": 1456,
    "Question": "在冬奥会冬季两项个人赛中，男运动员需要滑行20公里，女运动员需要滑行 公里。|12|14|15",
    "Answer": "15"
  },
  {
    "ID": 1457,
    "Question": "根据《中华人民共和国土地管理法》，编制国土空间规划应当坚持 优先，绿色、可持续发展，科学有序统筹安排生态、农业、城镇等功能空间，优化国土空间结构和布局，提升国土空间开发、保护的质量和效率。|经济|发展|生态|科学",
    "Answer": "生态"
  },
  {
    "ID": 1458,
    "Question": "如果物体能够将投射到其表面的所有热射线全部吸收，则该物体就被称为 。|黑体|白体",
    "Answer": "黑体"
  },
  {
    "ID": 1459,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|并行不悖|并行不背",
    "Answer": "并行不悖"
  },
  {
    "ID": 1461,
    "Question": "下列田径比赛项目中，需要“起跳板”和“沙坑”的是 。|铅球|110米栏|三级跳远",
    "Answer": "三级跳远"
  },
  {
    "ID": 1462,
    "Question": "经历史发展，牛郎织女天文星象被赋予了人格化的美丽传说，以及民间女性向织女星乞巧智慧、祈祷姻缘等丰富的人文内涵。因七夕赋予了与爱情有关的内涵，使其成为了象征 的节日。|亲情|友情|爱情",
    "Answer": "爱情"
  },
  {
    "ID": 1463,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|售罄|售磬",
    "Answer": "售罄"
  },
  {
    "ID": 1464,
    "Question": "2005年播出的战争题材电视连续剧 ，讲述了革命军人李云龙历经抗日战争、解放战争、抗美援朝等历史时期，军人本色始终不改的故事。|《士兵突击》|《绝境铸剑》|《太行山上》|《亮剑》",
    "Answer": "《亮剑》"
  },
  {
    "ID": 1465,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|切磋|切蹉",
    "Answer": "切磋"
  },
  {
    "ID": 1466,
    "Question": "“堤溃蚁穴，气泄针芒”出自《 》。|韩非子|淮南子|汉书|后汉书",
    "Answer": "后汉书"
  },
  {
    "ID": 1467,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|跌宕起伏|跌荡起伏",
    "Answer": "跌宕起伏"
  },
  {
    "ID": 1468,
    "Question": "元曲《西厢记》取材唐代传奇《莺莺传》，其作者为 。|汤显祖|关汉卿|孔尚任|王实甫",
    "Answer": "王实甫"
  },
  {
    "ID": 1469,
    "Question": "化石是 资源，是宝贵的自然文化遗产，需要大力保护。|可再生|不可再生",
    "Answer": "不可再生"
  },
  {
    "ID": 1470,
    "Question": "紫禁城是由 皇帝朱棣开始建造的。|明洪武|明建文|明永乐",
    "Answer": "明永乐"
  },
  {
    "ID": 1472,
    "Question": "大洋酸化的原因，在于大气 的增加。|一氧化碳|二氧化碳|臭氧",
    "Answer": "二氧化碳"
  },
  {
    "ID": 1473,
    "Question": "人类最早发现的超流体是接近绝对零度的 。|液氢|液氧|液氮|液氦",
    "Answer": "液氦"
  },
  {
    "ID": 1474,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|一笔勾销|一笔钩销",
    "Answer": "一笔勾销"
  },
  {
    "ID": 1475,
    "Question": "美国科学家 发明了避雷针，安装在建筑物的高处，通过导线引入地下。|爱迪生|富兰克林|莫尔斯",
    "Answer": "富兰克林"
  },
  {
    "ID": 1476,
    "Question": "中国自行设计、建造和运营管理的第一座30万千瓦压水堆核电站是地处浙江省嘉兴市的 核电站。|大亚湾|秦山",
    "Answer": "秦山"
  },
  {
    "ID": 1477,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|水蒸气|水蒸汽",
    "Answer": "水蒸气"
  },
  {
    "ID": 1478,
    "Question": "防止黄曲霉毒素污染食品的首要措施是 。|用加碱水洗被污染的食物|注意食品防霉|加热破坏毒素",
    "Answer": "注意食品防霉"
  },
  {
    "ID": 1479,
    "Question": "柔软的石墨和坚硬无比的金刚石，都是由 元素构成的，但是其硬度却有天壤之别。|钠|氢|碳|氧",
    "Answer": "碳"
  },
  {
    "ID": 1480,
    "Question": "1942年，延安文艺座谈会结束约一个星期， 亲自到鲁艺给师生们做演讲。他号召鲁艺人走出“小鲁艺”，到“大鲁艺”去，到人民中间去，到火热的斗争中去。|周恩来|彭德怀|毛泽东",
    "Answer": "毛泽东"
  },
  {
    "ID": 1481,
    "Question": "根据《中华人民共和国安全生产法》，危险物品的生产、储存单位以及矿山、金属冶炼单位的 的任免，应当告知主管的负有安全生产监督管理职责的部门。|主要负责人|安全生产管理人员|特种作业人员",
    "Answer": "安全生产管理人员"
  },
  {
    "ID": 1482,
    "Question": "冠心病高发年龄段在 。|儿童时期|少年时期|青年时期|中老年时期",
    "Answer": "中老年时期"
  },
  {
    "ID": 1483,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|慷慨|慷概",
    "Answer": "慷慨"
  },
  {
    "ID": 1484,
    "Question": "河南坠子源于河南，由流行在河南和皖北的曲艺 、莺歌柳、三弦书等结合形成的传统曲艺形式。|单弦牌子曲|西河大鼓|道情",
    "Answer": "道情"
  },
  {
    "ID": 1485,
    "Question": "下列山脉属于我国第一级阶梯和第二级阶梯的界线的是 。|太行山脉|祁连山脉",
    "Answer": "祁连山脉"
  },
  {
    "ID": 1487,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|谈笑风生|谈笑风声",
    "Answer": "谈笑风生"
  },
  {
    "ID": 1488,
    "Question": "选择正确的读音 。|奴婢bì|奴婢bèi",
    "Answer": "奴婢bì"
  },
  {
    "ID": 1489,
    "Question": "长鼓舞是中国少数民族 的传统舞蹈。|白族|瑶族|壮族|彝族",
    "Answer": "瑶族"
  },
  {
    "ID": 1490,
    "Question": "建立健全党支部按期换届提醒督促机制。根据党组织隶属关系和干部管理权限，上级党组织对任期届满的党支部，一般提前 以发函或者电话通知等形式，提醒做好换届准备。对需要延期或者提前换届的，应当认真审核、从严把关，延长或者提前期限一般不超过 。|6个月 1年|3个月 半年|6个月 2年|3个月 1年",
    "Answer": "6个月 1年"
  },
  {
    "ID": 1491,
    "Question": "历史上，正式提出“大陆漂移”假说的人是 。|修斯|弗朗西斯·培根|魏格纳|赫顿",
    "Answer": "魏格纳"
  },
  {
    "ID": 1492,
    "Question": "选择正确的读音 。|蓓蕾bèilěi|蓓蕾bèiléi",
    "Answer": "蓓蕾bèilěi"
  },
  {
    "ID": 1494,
    "Question": "一般认为，民歌的体裁可分为号子、山歌、 三大类。|长歌|田歌|小调",
    "Answer": "小调"
  },
  {
    "ID": 1495,
    "Question": "电影 根据茅盾的同名小说改编，由水华执导，谢添、于蓝等人主演，描绘了一幅20世纪30年代遭受战乱冲击的江南某小镇的生活图景。|《林家铺子》|《骆驼祥子》|《小城之春》|《马路天使》",
    "Answer": "《林家铺子》"
  },
  {
    "ID": 1496,
    "Question": "蛋白质是人体必需的营养素，下列食物中蛋白质含量最低的是 。|牛奶|酸奶|奶粉|含乳饮料",
    "Answer": "含乳饮料"
  },
  {
    "ID": 1497,
    "Question": "海象刚出水时，它的皮肤看上去是白色的，但时间一长，皮肤颜色就慢慢地变深变 。|黑|棕|红|紫",
    "Answer": "红"
  },
  {
    "ID": 1498,
    "Question": "下列食物中的钙最容易被吸收的是 。|牛奶|蔬菜|谷物|水果",
    "Answer": "牛奶"
  },
  {
    "ID": 1499,
    "Question": "《体育颂》的作者是 。|萨马兰奇|皮埃尔·德·顾拜旦|伊菲图斯",
    "Answer": "皮埃尔·德·顾拜旦"
  },
  {
    "ID": 1500,
    "Question": "郭守敬改进了简仪和圭表，主持全国范围的天文测量，主持修订了 ，年周期与现行公历相同，但早于现行公历约300年问世。|《太初历》|《皇极历》|《大衍历》|《授时历》",
    "Answer": "《授时历》"
  },
  {
    "ID": 1503,
    "Question": "分镜头脚本也叫“ ”，是将文学内容转换成镜头语言的一种剧本。内容包括镜头号、景别、摄法、画面内容、台词、音乐、音响效果、镜头长度等项目。|编剧剧本|演员剧本|导演剧本|场记剧本",
    "Answer": "导演剧本"
  },
  {
    "ID": 1504,
    "Question": "新疆准噶尔盆地西北边缘的乌尔禾地区的“魔鬼城”属于典型的 地貌。|丹霞|喀斯特|雅丹|风积",
    "Answer": "雅丹"
  },
  {
    "ID": 1505,
    "Question": "选择正确的读音 。|庇bì护|庇pì护",
    "Answer": "庇bì护"
  },
  {
    "ID": 1506,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|旁证博引|旁征博引",
    "Answer": "旁征博引"
  },
  {
    "ID": 1507,
    "Question": "选择正确的读音 。|戛jiá然|戛gá然",
    "Answer": "戛jiá然"
  },
  {
    "ID": 1508,
    "Question": "根据《中华人民共和国传染病防治法》，甲类传染病是指： 。|鼠疫、霍乱|艾滋病、炭疽|肺结核、麻风病|传染性非典型肺炎、流行性腮腺炎",
    "Answer": "鼠疫、霍乱"
  },
  {
    "ID": 1509,
    "Question": "根据《中华人民共和国公职人员政务处分法》，本法适用于 对违法的公职人员给予政务处分的活动。|行政机关|党的纪律检查委员会|检察机关|监察机关",
    "Answer": "监察机关"
  },
  {
    "ID": 1510,
    "Question": "中国第一部动画长片，是由万氏兄弟摄制的 ，于1941年上映。|《盘丝洞》|《乌鸦为什么是黑的》|《神笔》|《铁扇公主》",
    "Answer": "《铁扇公主》"
  },
  {
    "ID": 1511,
    "Question": "第一届现代奥林匹克运动会于1896年在 举行。|英国伦敦|德国柏林|希腊雅典",
    "Answer": "希腊雅典"
  },
  {
    "ID": 1512,
    "Question": "根据《中华人民共和国旅游法》，县级以上人民政府及其有关部门应当将 作为突发事件监测和评估的重要内容。|旅游路线|旅游安全|旅游环境",
    "Answer": "旅游安全"
  },
  {
    "ID": 1513,
    "Question": "中国银幕的第一位女演员是 ，她于1913年饰演了《庄子试妻》中庄周妻子的婢女。|阮玲玉|严珊珊|胡蝶|周璇",
    "Answer": "严珊珊"
  },
  {
    "ID": 1514,
    "Question": "发现火灾要及时报警，我国的火灾报警电话是“ ”。|911|120|119",
    "Answer": "119"
  },
  {
    "ID": 1515,
    "Question": "根据《中国共产党问责条例》，问责对象对问责决定不服的，可以自收到问责决定之日起1个月内，向作出问责决定的党组织提出书面申诉。作出问责决定的党组织接到书面申诉后，应当在 内作出申诉处理决定，并以书面形式告知提出申诉的党组织、领导干部及其所在党组织。|七日|十五日|1个月",
    "Answer": "1个月"
  },
  {
    "ID": 1516,
    "Question": "点豆花或做豆腐时，需要在豆浆中加少量的 。|石膏|大苏打|明矾",
    "Answer": "石膏"
  },
  {
    "ID": 1517,
    "Question": "新中国第一位女导演是 ，她执导过《柳堡的故事》《永不消逝的电波》等多部影片。|王少岩|吴彤|王苹|于蓝",
    "Answer": "王苹"
  },
  {
    "ID": 1518,
    "Question": "金银花是一种常用的清热解毒中药，它还有一个名字叫作 。|迎春|半夏|秋菊|忍冬",
    "Answer": "忍冬"
  },
  {
    "ID": 1519,
    "Question": "我国江淮流域每年初夏常常出现一段降水量较大、降水次数较频繁的连阴雨天气，这一现象叫做 。|雷雨|梅雨|暴雨|大雨",
    "Answer": "梅雨"
  },
  {
    "ID": 1520,
    "Question": "选择正确的读音 。|气氛fēn|气氛fèn",
    "Answer": "气氛fēn"
  },
  {
    "ID": 1521,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|病原体|病源体",
    "Answer": "病原体"
  },
  {
    "ID": 1522,
    "Question": "根据《中华人民共和国旅游法》，国务院和省、自治区、直辖市人民政府以及旅游资源丰富的设区的市和县级人民政府，应当按照国民经济和社会发展规划的要求，组织编制 。|旅游产业规划|旅游发展规划",
    "Answer": "旅游发展规划"
  },
  {
    "ID": 1523,
    "Question": "下列各类中成药中， 不是冠心病患者常备药。|速效救心丸|复方丹参滴丸|通心络胶囊|大活络丹",
    "Answer": "大活络丹"
  },
  {
    "ID": 1524,
    "Question": "中国古典文学理论名著《文心雕龙》的作者是 。|阮籍|嵇康|刘祯|刘勰",
    "Answer": "刘勰"
  },
  {
    "ID": 1526,
    "Question": "《汉书》是中国第一部纪传体断代史，由东汉时期史学家 编撰。|班超|司马迁|班固|司马相如",
    "Answer": "班固"
  },
  {
    "ID": 1527,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|叱咤风云|叱诧风云",
    "Answer": "叱咤风云"
  },
  {
    "ID": 1528,
    "Question": "“以人为镜，可以明得失”是唐太宗李世民对大臣 的评价。|长孙无忌|魏徵|尉迟敬德|秦琼",
    "Answer": "魏徵"
  },
  {
    "ID": 1529,
    "Question": "大理石的学名为大理岩，是一种 岩。|变质|沉积|火成|玄武",
    "Answer": "变质"
  },
  {
    "ID": 1530,
    "Question": "地球上最深的地方是 。|汤加海沟|克马德克海沟|帕劳海沟|马里亚纳海沟",
    "Answer": "马里亚纳海沟"
  },
  {
    "ID": 1531,
    "Question": "飞船返回舱表面达到很高的温度时，气体和被烧蚀的防热材料均发生电离，形成等离子区包裹着返回舱，对返回舱内部造成了电磁屏蔽，无线电通信便中断了，这被称为“ ”。|音障|热障|黑障",
    "Answer": "黑障"
  },
  {
    "ID": 1532,
    "Question": "盗版软件侵犯的是 的版权。|APP|代码|流码|软件",
    "Answer": "软件"
  },
  {
    "ID": 1533,
    "Question": "《徐霞客游记》是 代地理学家徐霞客所著，是系统考察中国地貌地质的开山之作。|宋|元|明|清",
    "Answer": "明"
  },
  {
    "ID": 1534,
    "Question": "鲨鱼不停地游泳是因为它没有鱼鳔，这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 1535,
    "Question": "选择正确的读音 。|麻痹pí|麻痹bì",
    "Answer": "麻痹bì"
  },
  {
    "ID": 1536,
    "Question": "一般计算机电源都在 电压范围内工作。|120至240伏|150至260伏|180至250伏|200至320伏",
    "Answer": "180至250伏"
  },
  {
    "ID": 1538,
    "Question": "从20世纪50年代后期开始， 以极大热情投入中国空间事业的创建工作，主持了中国第一颗人造卫星的总体方案制定与实施，1999年获中共中央、国务院、中央军委追授的“两弹一星”功勋奖章。|钱学森|赵九章|黄纬禄",
    "Answer": "赵九章"
  },
  {
    "ID": 1539,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|羁绊|羁拌",
    "Answer": "羁绊"
  },
  {
    "ID": 1540,
    "Question": "关于人工智能，下列说法不正确的是 。|人工智能是计算机科学的一个分支|人工智能能够根据任务自主完成策略的选择|人工智能赋予了机器一定的视听感知和分辨处理能力|人工智能的发展不会对人类产生任何风险",
    "Answer": "人工智能的发展不会对人类产生任何风险"
  },
  {
    "ID": 1541,
    "Question": "诗句“汉水波浪远，巫山云雨飞”出自唐代诗人 的《江上寄巴东故人》。|刘禹锡|李白|宋玉",
    "Answer": "李白"
  },
  {
    "ID": 1542,
    "Question": "凭借在电影《焦裕禄》中出色的表演而获得1991年第14届大众电影百花奖最佳男主角奖的演员是 。|李雪健|古月|王铁成",
    "Answer": "李雪健"
  },
  {
    "ID": 1543,
    "Question": "1990年电视连续剧 在中央电视台播出，一时间，“刘慧芳”这个人物形象家喻户晓，并引发了一场关于真善美的讨论。|《外来妹》|《渴望》|《编辑部的故事》|《过把瘾》",
    "Answer": "《渴望》"
  },
  {
    "ID": 1544,
    "Question": "20世纪初，随着新式学堂的建立而兴起的歌唱文化是 ，一般指学堂开设的音乐课或为学堂唱歌而编创的歌曲。|诗歌|学堂乐歌|歌剧|学校歌曲",
    "Answer": "学堂乐歌"
  },
  {
    "ID": 1545,
    "Question": "选择正确的读音 。|潜qián力|潜qiǎn力",
    "Answer": "潜qián力"
  },
  {
    "ID": 1546,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|草菅人命|草管人命",
    "Answer": "草菅人命"
  },
  {
    "ID": 1547,
    "Question": "选择正确的读音 。|迸bēng裂|迸bèng裂",
    "Answer": "迸bèng裂"
  },
  {
    "ID": 1548,
    "Question": "宋朝杨时为了拜访理学家程颐，在他家门前冒雪等待的故事是“ ”。|三顾茅庐|程门立雪",
    "Answer": "程门立雪"
  },
  {
    "ID": 1549,
    "Question": "中国电视 于1983年创办，是国家级的唯一以观众投票为主评选产生的电视艺术大奖。|飞天奖|华表奖|金鹰奖|白玉兰奖",
    "Answer": "金鹰奖"
  },
  {
    "ID": 1550,
    "Question": "奠定航天理论基础的是俄国科学家 。1903年，他发表了《利用喷气工具研究宇宙空间》这本现代航天史上划时代的著作。|谢尔盖·帕夫洛维奇·科罗廖夫|尤里·阿列克谢耶维奇·加加林|康斯坦丁·齐奥尔科夫斯基",
    "Answer": "康斯坦丁·齐奥尔科夫斯基"
  },
  {
    "ID": 1551,
    "Question": "选择正确的读音 。|刚愎bì自用|刚愎fù自用",
    "Answer": "刚愎bì自用"
  },
  {
    "ID": 1552,
    "Question": "选择正确的读音 。|氛fèn围|氛fēn围",
    "Answer": "氛fēn围"
  },
  {
    "ID": 1553,
    "Question": "隶属于上海市青浦区的 古镇，是江南水乡古镇，有“上海威尼斯”之称。|同里|乌镇|朱家角|周庄",
    "Answer": "朱家角"
  },
  {
    "ID": 1554,
    "Question": "在2004年雅典奥运会上，中国运动员 获得110米栏比赛的冠军。|史冬鹏|刘翔|苏炳添",
    "Answer": "刘翔"
  },
  {
    "ID": 1555,
    "Question": "中国电影 与中国电影金鸡奖、大众电影百花奖，并称为中国电影三大奖项。其奖杯采用的是北京天安门城楼前的华表造型。|金爵奖|华表奖|金鹰奖|百合奖",
    "Answer": "华表奖"
  },
  {
    "ID": 1556,
    "Question": "清澈的海水中也有病毒吗？ |有|没有",
    "Answer": "有"
  },
  {
    "ID": 1557,
    "Question": "我国第一座大型商用核电站是 。|秦山核电站|田湾核电站|大亚湾核电站|岭澳核电站",
    "Answer": "大亚湾核电站"
  },
  {
    "ID": 1558,
    "Question": "党的最大政治优势是密切联系群众，党执政后的最大危险是 。|骄傲自满|固步自封|缺乏创新|脱离群众",
    "Answer": "脱离群众"
  },
  {
    "ID": 1559,
    "Question": "一般来说，烟草中的成分 是导致吸烟成瘾的主要原因。|焦油|甲醛|尼古丁",
    "Answer": "尼古丁"
  },
  {
    "ID": 1560,
    "Question": "1994年在挪威利勒哈默尔冬奥会上，自由式滑雪 项目被列为正式比赛项目。|雪上技巧|空中技巧|雪上芭蕾",
    "Answer": "空中技巧"
  },
  {
    "ID": 1561,
    "Question": "位于亚洲阿拉伯半岛与非洲大陆之间的红海，是连接地中海和阿拉伯海的重要通道，它的海水一般呈 。|红色|蓝色|蓝绿色|绿色",
    "Answer": "蓝绿色"
  },
  {
    "ID": 1562,
    "Question": "以下属于安徽名优特产水果的是 。|石榴|芒果|砀山酥梨",
    "Answer": "砀山酥梨"
  },
  {
    "ID": 1563,
    "Question": "微观粒子，包括电子和光，都具有“ ”。|波动性|粒子性|波粒二象性",
    "Answer": "波粒二象性"
  },
  {
    "ID": 1564,
    "Question": "《关于新形势下党内政治生活的若干准则》规定，党最根本、最重要的纪律是 。|群众纪律|廉洁纪律|政治纪律",
    "Answer": "政治纪律"
  },
  {
    "ID": 1565,
    "Question": "2013年5月17日，由香港导演陈可辛执导的电影 在中国内地上映，该片讲述了三个年轻人从学生时代相遇、相识，共同创办英语培训学校，最终实现“中国式梦想”的故事。|《甜蜜蜜》|《亲爱的》|《中国合伙人》",
    "Answer": "《中国合伙人》"
  },
  {
    "ID": 1566,
    "Question": "当风向与火焰传播方向相同时，火焰移动的速度将 ，当风向背离火焰传播的方向时，火焰移动的速度将 。|降低 提高|提高 降低|提高 不变|不变 降低",
    "Answer": "提高 降低"
  },
  {
    "ID": 1567,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|舶来品|泊来品",
    "Answer": "舶来品"
  },
  {
    "ID": 1568,
    "Question": "“子午觉”是睡眠养生之法。其中的“子时”和“午时”分别指的是 。|20时—22时、11时—13时|20时—23时、8时—11时|23时—1时、8时—10时|23时—1时、11时—13时",
    "Answer": "23时—1时、11时—13时"
  },
  {
    "ID": 1569,
    "Question": "因传统的审美习惯，我国的民族乐器在制作上多选择 材料。|合成|人工|天然",
    "Answer": "天然"
  },
  {
    "ID": 1570,
    "Question": "多食含 的食物，可预防大肠癌、痔疮等疾病。|高热量|高纤维|低蛋白",
    "Answer": "高纤维"
  },
  {
    "ID": 1572,
    "Question": "溶解在海水中的氧气主要是由大气和海洋中的 通过光合作用产生的。|动物|浮游植物|植物",
    "Answer": "浮游植物"
  },
  {
    "ID": 1573,
    "Question": "我国消防车和消火栓的颜色是 的。|黄色|蓝色|红色",
    "Answer": "红色"
  },
  {
    "ID": 1574,
    "Question": "《黄帝内经》中有关于四时养生的论述，下列说法中正确的是 。|春秋养阳|夏季养阴|春夏养阳|春秋养阴",
    "Answer": "春夏养阳"
  },
  {
    "ID": 1575,
    "Question": "根据《中华人民共和国公职人员政务处分法》，公开发表反对宪法确立的国家指导思想，反对中国共产党领导，反对社会主义制度，反对改革开放的文章、演说、宣言、声明等的，予以 。|降级|撤职|开除",
    "Answer": "开除"
  },
  {
    "ID": 1576,
    "Question": "位于福建东南，唐朝时为世界四大口岸之一，宋元时期为“东方第一大港”，被联合国唯一认定为“海上丝绸之路”起点的城市是 。|福州|厦门|泉州|广州",
    "Answer": "泉州"
  },
  {
    "ID": 1577,
    "Question": "投壶是古代士大夫饮酒时博弈助兴的一种游艺项目，是 的演变和延续。|礼御|射礼|书数",
    "Answer": "射礼"
  },
  {
    "ID": 1578,
    "Question": "根据《中华人民共和国土地管理法》，国务院 统一负责全国土地的管理和监督工作。|建设行政主管部门|农业农村主管部门|自然资源主管部门|生态环境主管部门",
    "Answer": "自然资源主管部门"
  },
  {
    "ID": 1579,
    "Question": "成语“完璧归赵”讲述的是 护送和氏璧回归赵国的故事。|廉颇|蔺相如|李牧",
    "Answer": "蔺相如"
  },
  {
    "ID": 1580,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|黯然失色|暗然失色",
    "Answer": "黯然失色"
  },
  {
    "ID": 1581,
    "Question": "“昙花一现”的成语老少皆知，昙花在夜晚开花，并且开花时间只有3-4个小时，这是为了 。|躲避烈日灼烤|传播花粉|释放种子",
    "Answer": "躲避烈日灼烤"
  },
  {
    "ID": 1582,
    "Question": "“莫以宜春远，江山多胜游”出自唐宋八大家之一 所作的《秋字》。|柳宗元|欧阳修|韩愈|苏轼",
    "Answer": "韩愈"
  },
  {
    "ID": 1583,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|惹是生非|惹事生非",
    "Answer": "惹是生非"
  },
  {
    "ID": 1584,
    "Question": "目前所知，在河南省舞阳县贾湖遗址出土的，最古老的旋律吹奏乐器是 。|埙|骨笛|排箫|古琴",
    "Answer": "骨笛"
  },
  {
    "ID": 1585,
    "Question": "被誉为“百代画圣”的唐代画家是 ，“吴带当风”就是形容他的绘画作品风格。|阎立本|吴道子|周昉",
    "Answer": "吴道子"
  },
  {
    "ID": 1586,
    "Question": "根据《中华人民共和国公职人员政务处分法》，对公职人员的同一违法行为，监察机关和公职人员任免机关、单位 重复给予政务处分和处分。|应当|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 1587,
    "Question": "根据《中华人民共和国公职人员政务处分法》，违反个人有关事项报告规定，隐瞒不报，情节较重的，予以 。|记过或者记大过|警告、记过或者记大过|降级或者撤职",
    "Answer": "警告、记过或者记大过"
  },
  {
    "ID": 1588,
    "Question": "老陈乘坐动车时烟瘾难耐，躲在列车卫生间吸烟，结果被乘客举报了，他将面临 。|500元以下罚款|50元罚款|100元罚款|500元以上2000元以下罚款",
    "Answer": "500元以上2000元以下罚款"
  },
  {
    "ID": 1590,
    "Question": "2018年，三北工程荣获“ 森林战略规划优秀实践奖”，对实现2030年全球森林目标和2030年议程可持续发展目标作出了突出贡献。|中国|亚洲|联合国|世界",
    "Answer": "联合国"
  },
  {
    "ID": 1591,
    "Question": "“北风那个吹，雪花那个飘，雪花那个飘飘，年来到……”这首家喻户晓的《北风吹》是中国第一部新歌剧 中的唱段。该剧由延安鲁迅艺术学院师生集体创作，贺敬之、丁毅执笔，马可、张鲁等作曲，王滨、舒强等执导，1945年4月在延安首次演出，由林白、陈强等主演。|《党的女儿》|《白毛女》|《风云儿女》",
    "Answer": "《白毛女》"
  },
  {
    "ID": 1592,
    "Question": "成语“一诺千金”最早是形容西汉历史人物 。|郭解|季布|卫青",
    "Answer": "季布"
  },
  {
    "ID": 1593,
    "Question": "中国古典四大名著之一《西游记》的作者是 。|曹雪芹|施耐庵|吴承恩",
    "Answer": "吴承恩"
  },
  {
    "ID": 1594,
    "Question": "经典革命形象李玉梅出自于根据王愿坚小说《党费》改编而成的电影 。|《烈火中永生》|《红色娘子军》|《英雄儿女》|《党的女儿》",
    "Answer": "《党的女儿》"
  },
  {
    "ID": 1595,
    "Question": "“衣带渐宽终不悔，为伊消得人憔悴”出自 。|王国维《人间词话》|柳永《蝶恋花》|苏轼《定风波》",
    "Answer": "柳永《蝶恋花》"
  },
  {
    "ID": 1596,
    "Question": "明朝万历年间， 辅佐皇帝进行“万历新政”，推行“一条鞭法”，平均赋役，使得国库渐丰，内外安宁。|徐阶|高拱|张居正|杨士奇",
    "Answer": "张居正"
  },
  {
    "ID": 1597,
    "Question": "世界上第一个通讯社创办于1835年，是西欧各国报纸迅猛发展时期，由法国人哈瓦斯创办，称哈瓦斯社，即 的前身。|塔斯社|法新社|法联社|欧洲通讯社",
    "Answer": "法新社"
  },
  {
    "ID": 1598,
    "Question": "《富春山居图》是中国十大传世名画之一。这幅画的作者是 。|唐寅|黄庭坚|黄公望",
    "Answer": "黄公望"
  },
  {
    "ID": 1599,
    "Question": "根据《中华人民共和国禁毒法》，强制隔离戒毒场所应当根据戒毒人员吸食、 等，对戒毒人员进行有针对性的生理、心理治疗和身体康复训练。|注射毒品的方法|注射毒品的频次|注射毒品的种类及成瘾程度|注射毒品的时间",
    "Answer": "注射毒品的种类及成瘾程度"
  },
  {
    "ID": 1600,
    "Question": "传说古代洪水肆虐， 奉帝舜的命令继鲧治理洪水，以疏导方法平水治土，发展农业，在外十三年，终于成功。|尧|禹|启",
    "Answer": "禹"
  },
  {
    "ID": 1601,
    "Question": "提出“民为贵，社稷次之，君为轻”观点的古代思想家是 。|老子|墨子|孟子|韩非子",
    "Answer": "孟子"
  },
  {
    "ID": 1602,
    "Question": "东晋书法家王献之自幼向父亲 学习书法，尤其精通行书、草书、隶书，与其父并称为“二王”。|王徽之|王羲之|王凝之",
    "Answer": "王羲之"
  },
  {
    "ID": 1603,
    "Question": "法国作曲家 ，被称为近代“印象主义”音乐的鼻祖，代表作有《牧神午后》《佩列阿斯和梅丽桑德》《大海》等。|古诺|德彪西|拉威尔",
    "Answer": "德彪西"
  },
  {
    "ID": 1604,
    "Question": "《清明上河图》是中国十大传世名画之一，具有很高的历史价值和艺术价值。该画的作者是 。|吴道子|张择端|郎世宁",
    "Answer": "张择端"
  },
  {
    "ID": 1605,
    "Question": "以善辩著称于世，被称为能“困百家之知，穷众口之辩”，并提出“白马非马”论题的中国古代思想家是 。|苏秦|张仪|惠施|公孙龙",
    "Answer": "公孙龙"
  },
  {
    "ID": 1606,
    "Question": "根据《中华人民共和国行政处罚法》，限制人身自由的行政处罚，只能由 设定。|法律|行政法规|部门规章",
    "Answer": "法律"
  },
  {
    "ID": 1607,
    "Question": "1940年12月30日， 开始播音，呼号为XNCR。这是中国共产党领导创办的第一座广播电台，它标志着中国人民广播事业的诞生。|延安新华广播电台|陕北新华广播电台|新华社广播电台",
    "Answer": "延安新华广播电台"
  },
  {
    "ID": 1608,
    "Question": "我国首颗探月卫星是“ ”。|玉兔一号|嫦娥一号|天问一号",
    "Answer": "嫦娥一号"
  },
  {
    "ID": 1609,
    "Question": "中国探月工程又称“嫦娥工程”，规划三期，简称“ ”。|探、落、回|探、巡、落|绕、落、回|绕、落、巡",
    "Answer": "绕、落、回"
  },
  {
    "ID": 1611,
    "Question": "2020年10月至11月，“奋斗者”号全海深载人潜水器在 海沟开展试验。|汤加|马里亚纳",
    "Answer": "马里亚纳"
  },
  {
    "ID": 1612,
    "Question": "“奋斗者”号全海深载人潜水器是“ ”国家重点研发计划“深海关键技术与装备”专项支持的深海重大科技装备。|十二五|十三五|十四五",
    "Answer": "十三五"
  },
  {
    "ID": 1613,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，各级人民政府及其有关部门应当遵循 ，依法平等对待包括外商投资企业在内的商用密码科研、生产、销售、服务、进出口等单位。|开放原则|自愿原则|非歧视原则",
    "Answer": "非歧视原则"
  },
  {
    "ID": 1615,
    "Question": "1964年10月16日，我国第一颗 在新疆罗布泊爆炸成功。|氢弹|原子弹",
    "Answer": "原子弹"
  },
  {
    "ID": 1617,
    "Question": "根据《中华人民共和国人民防空法》，建设人民防空工程，应当在保证 效能的前提下，有利于平时的经济建设、群众的生产生活和工程的开发利用。|民间使用|生活使用|战时使用",
    "Answer": "战时使用"
  },
  {
    "ID": 1618,
    "Question": "东汉天文学家张衡在其著作《灵宪》里明确地告诉我们，月球本身是 发光的。|会|不会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 1619,
    "Question": "每年的6月5日是 。|世界水日|世界环境日|世界航天日|世界禁毒日",
    "Answer": "世界环境日"
  },
  {
    "ID": 1620,
    "Question": "我国国内首次成功制造飞机并将飞机用于军事的第一人是 。|杨仙逸|冯如|潘世忠|谭根",
    "Answer": "潘世忠"
  },
  {
    "ID": 1622,
    "Question": "根据《中华人民共和国人民防空法》，人民防空实行长期准备、重点建设、平战结合的方针，贯彻与经济建设协调发展、与 相结合的原则。|文化建设|城市建设",
    "Answer": "城市建设"
  },
  {
    "ID": 1623,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，国家推动参与商用密码国际标准化活动，参与制定商用密码 ，推进商用密码中国标准与国外标准之间的转化运用。|团体标准|企业标准|国际标准",
    "Answer": "国际标准"
  },
  {
    "ID": 1624,
    "Question": "2020年5月27日，珠穆朗玛峰高程测量首次使用我国自主研发的 全球卫星导航系统进行高精度定位。|GPS|北斗|伽利略|格洛纳斯",
    "Answer": "北斗"
  },
  {
    "ID": 1625,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，国家采取多种形式加强密码安全教育，将密码安全教育纳入 ，增强公民、法人和其他组织的密码安全意识。|九年义务教育体系和国民教育体系|国民教育体系和公务员教育培训体系|公务员教育体系和成人教育体系|成人教育体系和九年义务教育体系",
    "Answer": "国民教育体系和公务员教育培训体系"
  },
  {
    "ID": 1626,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，国家支持社会团体、企业利用自主创新技术制定 国家标准、行业标准相关技术要求的商用密码团体标准、企业标准。|低于|高于|相当于",
    "Answer": "高于"
  },
  {
    "ID": 1627,
    "Question": "我国宪法规定，国家实行社会主义 。|计划经济|有计划的商品经济|市场经济",
    "Answer": "市场经济"
  },
  {
    "ID": 1628,
    "Question": "根据《中华人民共和国人民防空法》，人民防空疏散必须根据 发布的命令实施，任何组织不得擅自行动。|军队|省人民防空办公室|国家",
    "Answer": "国家"
  },
  {
    "ID": 1629,
    "Question": "《论语》是孔子弟子及再传弟子记录孔子及其弟子言行而编成的一部 著作。|纪传体|语录体|国别体",
    "Answer": "语录体"
  },
  {
    "ID": 1630,
    "Question": "在冬奥会冰球比赛项目中，每支队伍有22人，双方上场各 人。|6|8|10",
    "Answer": "6"
  },
  {
    "ID": 1631,
    "Question": "我国首次参加的冬季奥林匹克运动会是第十三届 冬奥会。|普莱西德湖|萨拉热窝|卡尔加里",
    "Answer": "普莱西德湖"
  },
  {
    "ID": 1632,
    "Question": "奥林匹克五环的设计者是 。|亨利·马丁·迪东|皮埃尔·德·顾拜旦",
    "Answer": "皮埃尔·德·顾拜旦"
  },
  {
    "ID": 1633,
    "Question": "根据《志愿服务条例》，志愿服务组织是指依法成立，以开展志愿服务为宗旨的 组织。|营利性|非营利性",
    "Answer": "非营利性"
  },
  {
    "ID": 1634,
    "Question": "冰球亦称“冰上曲棍球”，是对抗性较强的集体冰上运动项目之一，比赛用球一般是由 材质制成。|塑料|铝合金|橡胶",
    "Answer": "橡胶"
  },
  {
    "ID": 1635,
    "Question": "1979年6月25日，四川宁江机床厂在 刊登一则向国内外订货的商业广告。这是中华人民共和国成立以来，全国第一个生产资料广告，突破了生产资料不能作为商品的禁区。|《人民日报》|《四川日报》|《红旗》|《光明日报》",
    "Answer": "《人民日报》"
  },
  {
    "ID": 1636,
    "Question": "根据《中国共产党基层组织选举工作条例》，代表候选人的差额不少于应选人数的 %。|20|30|40",
    "Answer": "20"
  },
  {
    "ID": 1637,
    "Question": "中国邮政于2014年9月30日在四川德阳市孝泉镇发行《中华孝道（一）》特种邮票1套4枚，邮票内容分别为孝感动天、 、替父从军、学医疗亲。|涌泉跃鲤|刻木事亲|戏彩娱亲|亲尝汤药",
    "Answer": "涌泉跃鲤"
  },
  {
    "ID": 1638,
    "Question": "越野滑雪比赛涉及两种技术规则，分别是传统式技术和 。|现代式技术|自由式技术",
    "Answer": "自由式技术"
  },
  {
    "ID": 1639,
    "Question": "“三军可夺帅也，匹夫不可夺志也”出自 。|《论语·子罕》|《论语·子张》|《论语·述而》",
    "Answer": "《论语·子罕》"
  },
  {
    "ID": 1640,
    "Question": "根据《中华人民共和国老年人权益保障法》，每年的农历九月初九为我国的 节。|腊八|老年|中秋",
    "Answer": "老年"
  },
  {
    "ID": 1641,
    "Question": "中国第一大淡水湖是 ，位于江西省北部。|鄱阳湖|洞庭湖|太湖|洪泽湖",
    "Answer": "鄱阳湖"
  },
  {
    "ID": 1642,
    "Question": "下列民间习俗与我国传统节日对应正确的是 。|贴春联-端午节|赛龙舟-清明节|吃月饼-中秋节",
    "Answer": "吃月饼-中秋节"
  },
  {
    "ID": 1643,
    "Question": "1988年，在加拿大的卡尔加里冬奥会上， 被列为表演项目，1992年，它被列为冬奥会正式比赛项目。|短道速滑|花样滑冰",
    "Answer": "短道速滑"
  },
  {
    "ID": 1644,
    "Question": "1996年12月18日，第51届联合国大会通过决议，将首届世界电视论坛召开的日子11月21日确定为“ ”。|世界博物馆日|世界电视日|世界环保日|世界图书馆日",
    "Answer": "世界电视日"
  },
  {
    "ID": 1645,
    "Question": "奥林匹克主义的三大核心价值观是卓越、尊重、 。|友谊|勇气",
    "Answer": "友谊"
  },
  {
    "ID": 1646,
    "Question": "我国宪法规定，中华人民共和国是工人阶级领导的、以工农联盟为基础的 的社会主义国家。|民主共和|多党合作|人民民主专政",
    "Answer": "人民民主专政"
  },
  {
    "ID": 1647,
    "Question": "唐代诗人白居易的《八月十五日夜湓亭望月》中“西北望乡何处是”的下一句是“ ”。|不知秋思落谁家|今夜清光似往年|东南见月几回圆",
    "Answer": "东南见月几回圆"
  },
  {
    "ID": 1648,
    "Question": "位于山东青岛市东部的 是闻名遐迩的海上名山。|崂山|泰山|蒙山",
    "Answer": "崂山"
  },
  {
    "ID": 1649,
    "Question": "1973年在江西省樟树市发现的 遗址，打破了“商文化不过长江”的论断。|筑卫城|樊城堆|牛头城|吴城",
    "Answer": "吴城"
  },
  {
    "ID": 1650,
    "Question": "安全生产举报投诉电话号码是 。|12119|12350|12315",
    "Answer": "12350"
  },
  {
    "ID": 1651,
    "Question": "《中华人民共和国公职人员政务处分法》适用于 对违法的公职人员给予政务处分的活动。|司法机关|行政机关|监察机关",
    "Answer": "监察机关"
  },
  {
    "ID": 1652,
    "Question": "根据《中国共产党地方委员会工作条例》，党的地方委员会由同级党代表大会选举产生，由委员、候补委员组成，每届任期 年。|3|5|10",
    "Answer": "5"
  },
  {
    "ID": 1653,
    "Question": "在2018年平昌冬季奥林匹克运动会上，为中国赢得首枚金牌的运动员是 。|赵宏博|武大靖|韩晓鹏",
    "Answer": "武大靖"
  },
  {
    "ID": 1654,
    "Question": "根据《志愿服务条例》，志愿服务组织安排志愿者参与可能发生人身危险的志愿服务活动前，应当为志愿者购买相应的 。|养老保险|健康保险|人身意外伤害保险",
    "Answer": "人身意外伤害保险"
  },
  {
    "ID": 1655,
    "Question": "我国宪法规定，国家行政机关、监察机关、审判机关、检察机关都由 产生，对它负责，受它监督。|中央人民政府|人民代表大会|全国人民代表大会及其常务委员会",
    "Answer": "人民代表大会"
  },
  {
    "ID": 1656,
    "Question": "诗句“一年逢好夜，万里见明时。”出自唐代诗人 的《中秋月》。|刘禹锡|张祜|白居易|李白",
    "Answer": "张祜"
  },
  {
    "ID": 1657,
    "Question": "1970年4月24日，我国第一颗人造地球卫星“ ”成功发射。|风云二号|东方红一号|北斗",
    "Answer": "东方红一号"
  },
  {
    "ID": 1658,
    "Question": "北京2022冬奥会标志性场馆——国家速滑馆，采用的是 跨临界直接制冷方式制冰。|乙二醇|氟利昂|二氧化碳|液氮",
    "Answer": "二氧化碳"
  },
  {
    "ID": 1660,
    "Question": "2006年2月23日，在都灵冬奥会自由式滑雪男子 决赛中，中国选手韩晓鹏勇夺金牌。这是中国选手在冬奥会雪上项目中的首金，也是中国男选手在冬奥会上金牌“零的突破”。|雪上技巧|U型场地技巧|空中技巧|坡面障碍技巧",
    "Answer": "空中技巧"
  },
  {
    "ID": 1661,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，密码管理部门和密码工作机构应当建立健全严格的监督和安全审查制度，对其工作人员遵守法律和纪律等情况进行监督，并依法采取必要措施，定期或者不定期组织开展 。|全方位大检查|安全审查|经费审计",
    "Answer": "安全审查"
  },
  {
    "ID": 1662,
    "Question": "我国宪法规定，我国最高国家行政机关是 。|国家监察委员会|中共中央政治局|全国人民代表大会|中华人民共和国国务院",
    "Answer": "中华人民共和国国务院"
  },
  {
    "ID": 1663,
    "Question": "1944年8月，新华社英文广播部在延安成立，9月1日新华社 正式开播，定向美国旧金山，这是中国共产党领导的新闻机构第一次使用无线电通信技术向国外播发英文新闻。|英文口语广播|英文文字广播|英文专线",
    "Answer": "英文文字广播"
  },
  {
    "ID": 1664,
    "Question": "根据《中国共产党问责条例》，被问责领导干部应当向作出问责决定的党组织写出书面检讨，并在民主生活会、组织生活会或者党的其他会议上 。建立健全问责典型问题通报曝光制度，采取组织调整或者组织处理、纪律处分方式问责的，应当以适当方式公开。|作出深刻检查|就有关情况进行说明|作出口头报告",
    "Answer": "作出深刻检查"
  },
  {
    "ID": 1665,
    "Question": "以下不属于故宫御花园的“三奇石”的是 。|太湖石|海参石|拜斗石|木化石",
    "Answer": "太湖石"
  },
  {
    "ID": 1666,
    "Question": "在“两弹一星”功勋奖章获得者中，被誉为“中国原子弹之父”的是 。其妻子何泽慧是杰出的核物理学家，夫妻二人被称为中国的“居里夫妇”。|郭永怀|钱三强|朱光亚",
    "Answer": "钱三强"
  },
  {
    "ID": 1667,
    "Question": "中国首位单届冬奥会获得三枚金牌的选手是 。|张虹|王濛|杨扬",
    "Answer": "王濛"
  },
  {
    "ID": 1668,
    "Question": "获得第一枚冬奥会金牌的中国队运动员是 。|叶乔波|杨扬|张虹",
    "Answer": "杨扬"
  },
  {
    "ID": 1669,
    "Question": "嫦娥五号月球探测器是在我国 发射成功的。|酒泉卫星发射中心|西昌卫星发射中心|太原卫星发射中心|文昌航天发射场",
    "Answer": "文昌航天发射场"
  },
  {
    "ID": 1670,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，国家鼓励商用密码从业单位采用商用密码 、行业标准，提升商用密码的防护能力，维护用户的合法权益。|创新标准|强制性国家标准|国际标准|推荐性国家标准",
    "Answer": "推荐性国家标准"
  },
  {
    "ID": 1671,
    "Question": "成都 经抢救性考古发掘，发现了920支医学竹简，部分医书极有可能是失传了的中医扁鹊学派经典书籍。|三星堆遗址|金沙遗址|十二桥遗址|老官山汉墓",
    "Answer": "老官山汉墓"
  },
  {
    "ID": 1672,
    "Question": "在党的历史上第一个明确提出“毛泽东思想”这一概念的是 。|王稼祥|朱德|陈云",
    "Answer": "王稼祥"
  },
  {
    "ID": 1673,
    "Question": "中国人民对外广播的第一位播音员是 。|原清志|丁一岚|齐越",
    "Answer": "原清志"
  },
  {
    "ID": 1674,
    "Question": "在紫禁城中， 三希堂曾是清朝乾隆皇帝读书的地方。|乾清宫|养心殿|景阳宫",
    "Answer": "养心殿"
  },
  {
    "ID": 1675,
    "Question": "“天下泉城”“江北水城”分别指的城市是 和 。|济南 沧州|济南 聊城|泉州 沧州|泉州 聊城",
    "Answer": "济南 聊城"
  },
  {
    "ID": 1676,
    "Question": "沙尘天气是影响我国北方地区的主要灾害性天气之一，多发生在 季，它是指风将地面尘土、沙粒卷入空中，使空气混浊的一种天气现象。|春|夏|秋|冬",
    "Answer": "春"
  },
  {
    "ID": 1677,
    "Question": "根据《生产安全事故报告和调查处理条例》，特别重大事故由 或者国务院授权有关部门组织事故调查组进行调查。|国务院|省级人民政府",
    "Answer": "国务院"
  },
  {
    "ID": 1678,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|炙手可热|灸手可热",
    "Answer": "炙手可热"
  },
  {
    "ID": 1679,
    "Question": "中国现代空中力量的代表作， 隐形战斗机，为第五代隐形战斗机，具备高隐身性，高态势感知，高机动性等能力，成为我国空军维护国家主权安全和领土完整的重要力量。|歼-20|歼-8|歼-10",
    "Answer": "歼-20"
  },
  {
    "ID": 1680,
    "Question": "世界技能组织成立于1950年，总部设在 。|荷兰|瑞士|瑞典",
    "Answer": "荷兰"
  },
  {
    "ID": 1681,
    "Question": "静止气象卫星是在赤道上空地球同步轨道上工作的气象卫星，与地球自转同步运行，相对 静止。可以观测地球表面三分之一的固定区域，对同一目标地区进行持续不断的气象观测。|月球|地球|太阳",
    "Answer": "地球"
  },
  {
    "ID": 1682,
    "Question": "“匈奴未灭，无以家为”是西汉名将 的豪言。|卫青|霍去病|李广|李陵",
    "Answer": "霍去病"
  },
  {
    "ID": 1683,
    "Question": "贵州气候温暖湿润，属 温湿季风气候区，有冬无严寒、夏无酷暑、降水丰富等特点。|热带|亚热带",
    "Answer": "亚热带"
  },
  {
    "ID": 1684,
    "Question": "根据《第七次全国人口普查方案》，普查短表包括反映人口基本状况的项目，由 住户（不包括港澳台居民和外籍人员）填报。|一半|全部|一部分",
    "Answer": "全部"
  },
  {
    "ID": 1685,
    "Question": "根据《公益广告促进和管理暂行办法》，国家支持和鼓励在生产、生活领域增加 设施和发布渠道，扩大社会影响。|营利性广告|公益广告",
    "Answer": "公益广告"
  },
  {
    "ID": 1686,
    "Question": "20世纪50年代，为了搞好新闻的批评性报道， 同志提出“报纸上的批评，要实行‘开、好、管’的三字方针”。|毛泽东|陆定一|刘少奇|周恩来",
    "Answer": "毛泽东"
  },
  {
    "ID": 1687,
    "Question": "为“对簿公堂”的“簿”选择正确读音 。|bó|bù",
    "Answer": "bù"
  },
  {
    "ID": 1688,
    "Question": "根据《第七次全国人口普查方案》，普查采用全面调查的方法，以 为单位进行登记。|人|户|住房",
    "Answer": "户"
  },
  {
    "ID": 1689,
    "Question": "金属探测仪利用了电磁感应的原理。因此，只有 强的物质才能被探测出来。|导电性|绝缘性",
    "Answer": "导电性"
  },
  {
    "ID": 1690,
    "Question": "1940年7月，新四军到达黄桥后，即以黄桥为中心创建抗日根据地，在丁家花园成立了 。|泰兴抗日民主政府|中共苏北区党委|苏中行政委员会|通如靖泰临时行政委员会",
    "Answer": "通如靖泰临时行政委员会"
  },
  {
    "ID": 1691,
    "Question": "根据《广播电视广告播出管理办法》，播出机构每套节目每日公益广告播出时长不得少于商业广告时长的3%。其中，广播电台在11:00至13:00之间、电视台在19:00至21:00之间，公益广告播出数量不得少于 条（次）。|1|4|5",
    "Answer": "4"
  },
  {
    "ID": 1693,
    "Question": "被中国气象学会授予“中国凉都”称号的避暑城市是贵州省 市。|贵阳|六盘水|安顺|毕节",
    "Answer": "六盘水"
  },
  {
    "ID": 1694,
    "Question": "《天工开物》是明代 所著。|李时珍|宋应星|徐霞客",
    "Answer": "宋应星"
  },
  {
    "ID": 1695,
    "Question": "选择正确的读音 。|忧心忡忡zhōng|忧心忡忡chōng",
    "Answer": "忧心忡忡chōng"
  },
  {
    "ID": 1696,
    "Question": "热辐射是指物体由于具有温度而辐射电磁波的现象，一切温度高于 的物体都能产生热辐射，比如白炽灯的发光原理便是热辐射发光。|零摄氏度|绝对零度",
    "Answer": "绝对零度"
  },
  {
    "ID": 1698,
    "Question": "1950年4月，中央人民政府新闻总署发布 ，这是中华人民共和国成立后第一个由政府公布的有关无线电广播的政令。|《关于各地人民台联播中央人民广播电台节目的规定》|《关于建立广播收音网的决定》|《关于规定各地人民广播电台分区管理办法的通令》",
    "Answer": "《关于建立广播收音网的决定》"
  },
  {
    "ID": 1699,
    "Question": "1988年9月7日，中国发射的第一颗气象卫星是 。|风云一号A星|风云二号A星|风云一号B星|风云二号B星",
    "Answer": "风云一号A星"
  },
  {
    "ID": 1700,
    "Question": "声波的形成是声源振动传播，使周围的空气压强在正常的压强周围上下波动，其波动的振幅可以用 来描述。|赫兹|分贝",
    "Answer": "分贝"
  },
  {
    "ID": 1701,
    "Question": "孔子是我国古代著名的思想家、教育家，儒家学说的创始人，其思想核心内容是“ ”与“ ”。|德 仁|民 君|礼 仁",
    "Answer": "礼 仁"
  },
  {
    "ID": 1702,
    "Question": "“树上的鸟儿成双对，绿水青山带笑颜”出自黄梅戏经典曲目 。|《女驸马》|《天仙配》|《孟姜女》",
    "Answer": "《天仙配》"
  },
  {
    "ID": 1703,
    "Question": "1950年5月22日，中央人民广播电台的 节目正式播音。这是中央台开办的第一个少数民族语言节目。|藏语|蒙古语",
    "Answer": "藏语"
  },
  {
    "ID": 1704,
    "Question": "1995年1月1日，由四川日报社主办的 创刊。该报在国内首次提出“市民新闻报”的定位，全面系统地创立了市场化报纸理念，开创了中国报业的“都市报时代”。|《文摘周报》|《成都商报》|《华西都市报》|《成都晚报》",
    "Answer": "《华西都市报》"
  },
  {
    "ID": 1705,
    "Question": "焰色反应也称作焰色测试及焰色试验，是某些金属或它们的化合物在无色火焰中灼烧时使火焰呈现特殊颜色的反应，它并未生成新物质，因此是一种 变化。|化学|物理",
    "Answer": "物理"
  },
  {
    "ID": 1706,
    "Question": "秦腔，起源于古代陕西、甘肃一带，因以 为击节乐器，又称“梆子腔”。|架子鼓|枣木梆子|云锣",
    "Answer": "枣木梆子"
  },
  {
    "ID": 1708,
    "Question": "违反《中华人民共和国旅游法》规定被吊销导游证的导游、领队和受到吊销旅行社业务经营许可证处罚的旅行社的有关管理人员，自处罚之日起未逾 的，不得重新申请导游证或者从事旅行社业务。|半年|一年|二年|三年",
    "Answer": "三年"
  },
  {
    "ID": 1709,
    "Question": "根据《公益广告促进和管理暂行办法》，公益广告是指传播社会主义核心价值观，倡导良好道德风尚，促进公民文明素质和社会文明程度提高，维护国家和社会公共利益的 广告。|营利性|非营利性|商业",
    "Answer": "非营利性"
  },
  {
    "ID": 1710,
    "Question": "诗句“天门中断楚江开，碧水东流至此回。”中的“楚江”是指 。|黄河|长江|新安江|淮河",
    "Answer": "长江"
  },
  {
    "ID": 1711,
    "Question": "1986年12月15日，广东创办了 ，迈出了创建经济台、系列台的第一步。|珠江大众广播电台|珠江信息广播电台|珠江服务广播电台|珠江经济广播电台",
    "Answer": "珠江经济广播电台"
  },
  {
    "ID": 1712,
    "Question": "位于四川省成都市都江堰市西南的 ，是中国道教名山之一。|武当山|青城山|鹤鸣山",
    "Answer": "青城山"
  },
  {
    "ID": 1713,
    "Question": "舰艇装备最广泛的主力战舰是 。|驱逐舰|护卫舰|巡洋舰|战列舰",
    "Answer": "护卫舰"
  },
  {
    "ID": 1714,
    "Question": "变脸是 剧中的绝活。|京|豫|川",
    "Answer": "川"
  },
  {
    "ID": 1715,
    "Question": "卫星的轨道形状与人造地球卫星的 有关。|第一宇宙速度|重量|形状|入轨速度和方向",
    "Answer": "入轨速度和方向"
  },
  {
    "ID": 1716,
    "Question": "《海南自由贸易港建设总体方案》指出，对货物贸易，实行以“ ”为基本特征的自由化便利化制度安排。|低税率|零关税|弹性税率",
    "Answer": "零关税"
  },
  {
    "ID": 1717,
    "Question": "为“一刹那”的“刹”选择正确读音 。|shā|chà|shà",
    "Answer": "chà"
  },
  {
    "ID": 1718,
    "Question": "源于古代西南边疆的茶马互市，兴于唐宋，盛于明清的 ，是我国历史上内地和边疆地区进行茶马贸易所形成的古代交通路线。|丝绸之路|茶马古道|剑门蜀道|梅关古道",
    "Answer": "茶马古道"
  },
  {
    "ID": 1719,
    "Question": "根据《全国人口普查条例》，人口普查每 年进行一次。|5|10|15|20",
    "Answer": "10"
  },
  {
    "ID": 1720,
    "Question": "“一目十行”属于 。|注意分配|注意广度|注意转移|注意稳定性",
    "Answer": "注意广度"
  },
  {
    "ID": 1721,
    "Question": "2019年5月发布的四川旅游国际形象新标识中的动物元素是 。|小熊猫|大熊猫|金丝猴",
    "Answer": "大熊猫"
  },
  {
    "ID": 1722,
    "Question": "以下几种名茶中，产于安徽的是 。|碧螺春|太平猴魁|铁观音",
    "Answer": "太平猴魁"
  },
  {
    "ID": 1723,
    "Question": "以下选项中，位于安徽省境内的淡水湖是 。|洪泽湖|太湖|巢湖|鄱阳湖",
    "Answer": "巢湖"
  },
  {
    "ID": 1724,
    "Question": "可见光云图观测的是物体的 。|温度|反照率|高度",
    "Answer": "反照率"
  },
  {
    "ID": 1725,
    "Question": "世界技能大赛由世界技能组织举办，每 年举行一届。|一|两|三",
    "Answer": "两"
  },
  {
    "ID": 1726,
    "Question": "“枯藤老树昏鸦，小桥流水人家”取自元曲《天净沙·秋思》，其作者为 。|马致远|汤显祖|关汉卿",
    "Answer": "马致远"
  },
  {
    "ID": 1727,
    "Question": "中国的农历是一种 历。|阴|阳|阴阳",
    "Answer": "阴阳"
  },
  {
    "ID": 1729,
    "Question": "如果变质前的岩石是带化石的沉积岩，变质后其中的化石 被破坏。|会|不会",
    "Answer": "会"
  },
  {
    "ID": 1730,
    "Question": "新中国成立后，中央人民广播电台发挥广播特点，创办了一批适合中国听众需要的节目，其中影响较为广泛的广播新闻节目是 ，该节目前身是1950年4月10日开播的《首都报纸摘要》。|《新闻联播》|《全国新闻联播》|《新闻和报纸摘要》|《晚间新闻》",
    "Answer": "《新闻和报纸摘要》"
  },
  {
    "ID": 1731,
    "Question": "提出“夫民者，万世之本也，不可欺”的是 。|陆贾|周亚夫|贾谊|贾岛",
    "Answer": "贾谊"
  },
  {
    "ID": 1732,
    "Question": "1980年10月22日，中国第一条彩色电视机生产线在 无线电厂建成，并举行试生产开工仪式。这条彩电生产线是从日本胜利公司引进，并参照中国实际情况而设计的。这条彩色电视机生产线的建成，标志着中国大批量生产彩色电视机的开始。|四川|上海|天津|浙江",
    "Answer": "天津"
  },
  {
    "ID": 1733,
    "Question": "下列关于火山喷发的避难方法和注意事项，说法错误的是 。|在登山前，应自行调查自己准备攀登的火山是否有火山活动|当在登山过程中遭遇火山喷发时，可以躲在大岩石的凹陷处、山间小屋或是避难棚|火山喷发时若发现附近无处可躲，应立即用背包遮挡并保护好头部|长期未见活动的火山是不存在突然喷发危险的",
    "Answer": "长期未见活动的火山是不存在突然喷发危险的"
  },
  {
    "ID": 1734,
    "Question": "1983年12月17日，中国自行设计制造的第一条 生产线，在四川红光电子管厂正式投产。|黑白显像管|彩色显像管|黑白电视机|彩色电视机",
    "Answer": "黑白显像管"
  },
  {
    "ID": 1735,
    "Question": "根据《视听表演北京条约》，依本条约给予表演者的保护期，应自表演 算起，至少持续到五十年期满为止。|录制完成之日|录制之年年终",
    "Answer": "录制之年年终"
  },
  {
    "ID": 1736,
    "Question": "决定授予国家勋章和国家荣誉称号的是 。|全国人民代表大会|全国人民代表大会常务委员会|全国人民代表大会常务委员会委员长会议",
    "Answer": "全国人民代表大会常务委员会"
  },
  {
    "ID": 1737,
    "Question": "选择正确的读音 。|惆怅chóuchàng|惆怅zhóucháng",
    "Answer": "惆怅chóuchàng"
  },
  {
    "ID": 1738,
    "Question": "1949年6月6日，中共江西省委正式成立，隶属中共中央 。|华中局|华东局|东北局|西北局",
    "Answer": "华中局"
  },
  {
    "ID": 1739,
    "Question": "我国的海洋国土包括 、毗连区、专属经济区、大陆架等，面积约为300万平方公里。（出题单位：泰州市委宣传部 推荐单位：江苏学习平台）|领空|领土|领海|陆地",
    "Answer": "领海"
  },
  {
    "ID": 1740,
    "Question": "地震后 小时内为最佳救援时间。|72|96",
    "Answer": "72"
  },
  {
    "ID": 1741,
    "Question": "成语“瓜田李下”出自古乐府 ，原文为“瓜田不纳履，李下不整冠。”|《木兰诗》|《君子行》",
    "Answer": "《君子行》"
  },
  {
    "ID": 1742,
    "Question": "1973年江西发现的 遗址，是中国长江以南地区最早发现的商代遗址，其发现、发掘标志着江西早期文明研究进入了崭新的阶段，揭开了南方地区商代考古的新篇章。|筑卫城|樊城堆|牛头城|吴城",
    "Answer": "吴城"
  },
  {
    "ID": 1743,
    "Question": "成语“黄粱美梦”的故事最早出自唐代沈既济的小说 ，人们利用这个成语比喻不可能实现的虚幻梦想。|《任氏传》|《枕中记》",
    "Answer": "《枕中记》"
  },
  {
    "ID": 1744,
    "Question": "选择正确的读音 。|参差cēncī|参差cānchā",
    "Answer": "参差cēncī"
  },
  {
    "ID": 1745,
    "Question": "选择正确的读音 。|啜chuò泣|啜duō泣",
    "Answer": "啜chuò泣"
  },
  {
    "ID": 1746,
    "Question": "选择正确的读音 。|蹉跎cuōtuó|蹉跎cuōtā",
    "Answer": "蹉跎cuōtuó"
  },
  {
    "ID": 1747,
    "Question": "选择正确的读音 。|乘chéng机|乘chèn机",
    "Answer": "乘chéng机"
  },
  {
    "ID": 1748,
    "Question": "选择正确的读音 。|相形见绌chuò|相形见绌chù",
    "Answer": "相形见绌chù"
  },
  {
    "ID": 1749,
    "Question": "选择正确的读音 。|针砭biān|针砭biǎn",
    "Answer": "针砭biān"
  },
  {
    "ID": 1750,
    "Question": "选择正确的读音 。|停泊bó|停泊pō",
    "Answer": "停泊bó"
  },
  {
    "ID": 1751,
    "Question": "选择正确的读音 。|泉水淙淙zōng|泉水淙淙cóng",
    "Answer": "泉水淙淙cóng"
  },
  {
    "ID": 1752,
    "Question": "选择正确的读音 。|提tí防|提dī防",
    "Answer": "提dī防"
  },
  {
    "ID": 1753,
    "Question": "选择正确的读音 。|瞠táng目结舌|瞠chēng目结舌",
    "Answer": "瞠chēng目结舌"
  },
  {
    "ID": 1754,
    "Question": "“学习强国”学习平台的点点通是否支持好友间互赠？ |支持|不支持",
    "Answer": "不支持"
  },
  {
    "ID": 1755,
    "Question": "选择正确的读音 。|虎视眈眈dān|虎视眈眈chén",
    "Answer": "虎视眈眈dān"
  },
  {
    "ID": 1756,
    "Question": "《中华人民共和国旅游法》适用于在中华人民共和国境内的和在中华人民共和国境内组织到境外的游览、度假、休闲等形式的旅游活动以及为旅游活动提供相关服务的经营活动。这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 1757,
    "Question": "选择正确的读音 。|差chā距|差chà距",
    "Answer": "差chā距"
  },
  {
    "ID": 1758,
    "Question": "选择正确的读音 。|粗糙cāo|粗糙zào",
    "Answer": "粗糙cāo"
  },
  {
    "ID": 1759,
    "Question": "选择正确的读音 。|差chā错|差chà错",
    "Answer": "差chā错"
  },
  {
    "ID": 1760,
    "Question": "选择正确的读音 。|复辟bì|复辟pì",
    "Answer": "复辟bì"
  },
  {
    "ID": 1761,
    "Question": "强国云盘是“学习强国”APP的在线存储工具，为个人和学习组织提供文件的保存、浏览、上传和下载等服务。强国云盘可以永久保存文件资料，并支持在线预览，文件上传下载不限速且免费使用，目前超大学习组织空间支持 GB。|100|50|20",
    "Answer": "100"
  },
  {
    "ID": 1762,
    "Question": "“学习强国”学习平台中的电子书资源是免费的吗？ |免费|不免费",
    "Answer": "免费"
  },
  {
    "ID": 1763,
    "Question": "在“学习强国”学习平台电台的“ ”频道，可以收听方明朗读的《共产党宣言》全文。|听原著|听理论|听文化",
    "Answer": "听原著"
  },
  {
    "ID": 1765,
    "Question": "选择正确的读音 。|忏qiān悔|忏chàn悔",
    "Answer": "忏chàn悔"
  },
  {
    "ID": 1766,
    "Question": "被誉为“中国最美景观大道”的318国道，是从 到西藏樟木长达5000多公里的一条美景高度集中的景观长廊，其自然景观类型之齐全多样，异彩纷呈世所罕见。|上海|湖州|成都|苏州",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 1767,
    "Question": "选择正确的读音 。|谄chǎn媚|谄xiàn媚",
    "Answer": "谄chǎn媚"
  },
  {
    "ID": 1768,
    "Question": "选择正确的读音 。|差遣chāiqiǎn|差遣chāqiǎn",
    "Answer": "差遣chāiqiǎn"
  },
  {
    "ID": 1769,
    "Question": "“孤村落日残霞，轻烟老树寒鸦。一点飞鸿影下，青山绿水，白草红叶黄花。”是元代诗人 所作的《天净沙·秋》。|马致远|白朴|许古|王恽",
    "Answer": "白朴"
  },
  {
    "ID": 1770,
    "Question": "“晓迎秋露一枝新，不占园中最上春。 ，向风偏笑艳阳人。”出自唐代诗人杜牧所作的《紫薇花》。|紫艳半开篱菊静|从开一朵朝衣色|与君裴回上金阁|桃李无言又何在",
    "Answer": "桃李无言又何在"
  },
  {
    "ID": 1771,
    "Question": "“野旷天低树，江清月近人。”出自唐代诗人孟浩然的 。|《早寒江上有怀》|《凉州词》|《宿建德江》|《清明即事》",
    "Answer": "《宿建德江》"
  },
  {
    "ID": 1773,
    "Question": "“学习强国”APP中“我的”→“咨询”窗口是“学习平台在线客服系统”，该系统 小时提供在线咨询服务。|12|24",
    "Answer": "24"
  },
  {
    "ID": 1774,
    "Question": "选择正确的读音 。|抵牾yǔ|抵牾wǔ",
    "Answer": "抵牾wǔ"
  },
  {
    "ID": 1775,
    "Question": "选择正确的读音 。|点缀chuò|点缀zhuì",
    "Answer": "点缀zhuì"
  },
  {
    "ID": 1776,
    "Question": "国务院建立健全旅游综合协调机制，对旅游业发展进行综合协调。这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 1777,
    "Question": "选择正确的读音 。|踌躇shòuzhù|踌躇chóuchú",
    "Answer": "踌躇chóuchú"
  },
  {
    "ID": 1778,
    "Question": "选择正确的读音 。|瓜熟蒂tí落|瓜熟蒂dì落",
    "Answer": "瓜熟蒂dì落"
  },
  {
    "ID": 1779,
    "Question": "“学习强国”学习平台的学习资源是否收费？ |收费|不收费",
    "Answer": "不收费"
  },
  {
    "ID": 1780,
    "Question": "“何处秋风至？萧萧送雁群。”出自唐代诗人 的《秋风引》。|刘禹锡|白居易|李白|杜甫",
    "Answer": "刘禹锡"
  },
  {
    "ID": 1781,
    "Question": "我国鼓励各类市场主体在有效保护旅游资源的前提下，依法合理利用旅游资源。这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 1782,
    "Question": "选择正确的读音 。|惩chéng罚|惩chěng罚",
    "Answer": "惩chéng罚"
  },
  {
    "ID": 1783,
    "Question": "选择正确的读音 。|风驰电掣chè|风驰电掣zhì",
    "Answer": "风驰电掣chè"
  },
  {
    "ID": 1784,
    "Question": "选择正确的读音 。|一蹴cù而就|一蹴jiù而就",
    "Answer": "一蹴cù而就"
  },
  {
    "ID": 1785,
    "Question": "源于民间花灯歌舞的 是广泛流行于汉民族中的一种戏曲艺术形式。其突出特征是手不离扇、帕，载歌载舞，唱与做紧密结合。|皮影戏|花灯戏",
    "Answer": "花灯戏"
  },
  {
    "ID": 1786,
    "Question": "“学习强国”APP的开机页提示语是《论语》中的哪一句话？ |敏而好学，不耻下问。|学而时习之，不亦说乎。|三人行，必有我师焉。|学而不思则罔，思而不学则殆。",
    "Answer": "学而时习之，不亦说乎。"
  },
  {
    "ID": 1787,
    "Question": "选择正确的读音 。|濒pīn临|濒bīn临",
    "Answer": "濒bīn临"
  },
  {
    "ID": 1789,
    "Question": "选择正确的读音 。|古刹chà|古刹shà",
    "Answer": "古刹chà"
  },
  {
    "ID": 1790,
    "Question": "中国茶叶历史悠久，各种各样的茶类品种众多，其中浙江杭州盛产的是 。|大红袍|普洱|西湖龙井",
    "Answer": "西湖龙井"
  },
  {
    "ID": 1791,
    "Question": "中国第一个集城市湿地、农耕湿地、文化湿地于一体的国家级湿地公园是 。|西溪湿地公园|黄果树城市湿地公园|三江国家城市湿地公园|百花湖国家湿地公园",
    "Answer": "西溪湿地公园"
  },
  {
    "ID": 1792,
    "Question": "“北风吹雪四更初，嘉瑞天教及岁除。半盏屠苏犹未举，灯前小草写桃符。”出自宋代诗人 的《除夜雪》。|辛弃疾|陆游|杨万里|欧阳修",
    "Answer": "陆游"
  },
  {
    "ID": 1793,
    "Question": "“胜日寻芳泗水滨， 。”出自宋代诗人朱熹的《春日》。|风光不与四时同|钟山只隔数重山|山色空蒙雨亦奇|无边光景一时新",
    "Answer": "无边光景一时新"
  },
  {
    "ID": 1794,
    "Question": "“湖上春来似画图，乱峰围绕水平铺。”出自唐代诗人白居易的《春题湖上》。诗中描写的湖是 。|太湖|西湖|泸沽湖|鄱阳湖",
    "Answer": "西湖"
  },
  {
    "ID": 1795,
    "Question": "“说春”是石阡 人民世代流传下来的一种在立春时节扮装“春官”说唱歌谣、劝农劳作的民俗表演活动，祝福风调雨顺、丰衣足食。|苗族|布依族|侗族|彝族",
    "Answer": "侗族"
  },
  {
    "ID": 1796,
    "Question": "位于贵州省的麻阳河国家级自然保护区，主要保护对象是国家一级重点保护野生动物 及其栖息地。|熊猴|蜂猴|金丝猴|黑叶猴",
    "Answer": "黑叶猴"
  },
  {
    "ID": 1797,
    "Question": "1949年10月23日，新中国第一个居民委员会成立，它是位于杭州市上城区的 。|甘水巷居民委员会|上羊市街居民委员会|东平巷居民委员会",
    "Answer": "上羊市街居民委员会"
  },
  {
    "ID": 1798,
    "Question": "西藏民族大学坐落在 ，前身为1957年中央指示创办、1958年开学的“西藏公学”，是西藏和平解放后党中央在祖国内地为西藏创办的第一所高等学校。|西藏拉萨|陕西西安|陕西咸阳",
    "Answer": "陕西咸阳"
  },
  {
    "ID": 1799,
    "Question": "李某一家驾车出游，妻子王某坐后排座位。经过一路口时，李某闯红灯撞上正在经过此路口的行人，王某对李某说：“赶紧走，现在没有人看见。”李某遂加大油门逃离。该行人因得不到及时救助而死亡。李某因交通肇事被依法逮捕，王某的行为是 。|不构成犯罪|构成交通肇事罪，但不是共同犯罪|与李某构成交通肇事共同犯罪|构成故意杀人罪",
    "Answer": "与李某构成交通肇事共同犯罪"
  },
  {
    "ID": 1800,
    "Question": "根据《中国共产党党校（行政学院）工作条例》，市（地）级以上党校（行政学院）教学安排中，党的理论教育和党性教育课程的比重不低于总课时的 。|50%|60%|70%|80%",
    "Answer": "70%"
  },
  {
    "ID": 1801,
    "Question": "区域全面经济伙伴关系，英文简称RCEP，是以 为主导的区域经济一体化合作，是成员国间相互开放市场、实施区域经济一体化的组织形式。|欧盟|东盟",
    "Answer": "东盟"
  },
  {
    "ID": 1802,
    "Question": "成立于1965年的联合国 署，是联合国系统最大的多边无偿援助机构。其前身为1949年设立的“技术援助扩大方案”和1958年设立的“联合国特别基金”。|开发计划|世界粮食计划",
    "Answer": "开发计划"
  },
  {
    "ID": 1803,
    "Question": "根据《泄密案件查处办法》，属于国家秘密的文件资料或者其他物品下落不明的，自发现之日起，绝密级10日内，机密级、秘密级 日内查无下落的，按泄露国家秘密处理。|80|60|30|20",
    "Answer": "60"
  },
  {
    "ID": 1804,
    "Question": "根据《中国共产党党校（行政学院）工作条例》，各级党校（行政学院）根据干部培训计划举办进修班，完成党的各级领导干部的培训任务。进修班学制一般不少于 个月。|4|3|2|1",
    "Answer": "1"
  },
  {
    "ID": 1805,
    "Question": "涉密打印机与涉密计算机之间 。|采用无线方式连接应当严格遵守规定|采用无线方式连接应当经过保密检测|采用无线方式连接应当选择安全设备|不能采用无线连接方式",
    "Answer": "不能采用无线连接方式"
  },
  {
    "ID": 1806,
    "Question": "首个由中国倡议设立的多边金融机构 ，是一个政府间性质的区域多边开发机构，总部设在中国北京。|金砖国家新开发银行|上海合作组织开发银行|国际复兴开发银行|亚洲基础设施投资银行",
    "Answer": "亚洲基础设施投资银行"
  },
  {
    "ID": 1807,
    "Question": "根据《中华人民共和国道路交通安全法》，醉酒驾驶机动车的，由公安机关交通管理部门约束至酒醒，吊销机动车驾驶证，依法追究刑事责任； 内不得重新取得机动车驾驶证。|二十年|十五年|十年|五年",
    "Answer": "五年"
  },
  {
    "ID": 1808,
    "Question": "成都平原迄今为止能追溯到的最早的考古学文化是“ ”。|三星堆文化|宝墩文化|十二桥文化|河姆渡文化",
    "Answer": "宝墩文化"
  },
  {
    "ID": 1809,
    "Question": "根据《中华人民共和国道路交通安全法》，机动车在高速公路上发生故障时，警告标志应当设置在故障车来车方向 以外，车上人员应当迅速转移到右侧路肩上或者应急车道内，并且迅速报警。|五十米|一百米|一百五十米|二百米",
    "Answer": "一百五十米"
  },
  {
    "ID": 1810,
    "Question": "“法不阿贵，绳不挠曲。”这是 中的一句话，意思是法律不偏袒有权有势的人，墨线不向弯曲的地方倾斜。|《商君书》|《慎子》|《管子》|《韩非子》",
    "Answer": "《韩非子》"
  },
  {
    "ID": 1811,
    "Question": "根据《中华人民共和国企业所得税法实施条例》，企业从事 项目的所得，减半征收企业所得税。|中药材的种植|蔬菜的种植|内陆养殖|牲畜、家禽的饲养",
    "Answer": "内陆养殖"
  },
  {
    "ID": 1812,
    "Question": "“九天开出一成都，万户千门入画图。草树云山如锦绣，秦川得及此间无。”出自李白的 。|《登锦城散花楼》|《上皇西巡南京歌十首》|《蜀道难》|《峨眉山月歌》",
    "Answer": "《上皇西巡南京歌十首》"
  },
  {
    "ID": 1813,
    "Question": "根据《中国共产党党校（行政学院）工作条例》，党校（行政学院）应当严格执行学员请销假制度。累计请假时间原则上不得超过总学习天数的 ，超过的应予退学。|1/4|1/5|1/6|1/7",
    "Answer": "1/7"
  },
  {
    "ID": 1814,
    "Question": "涉密计算机及相关设备维修，应当在本单位内部现场进行，并指定专人全过程监督，严禁维修人员读取和复制涉密信息。确需送修的，应当拆除涉密信息 部件。|输入|输出|存储",
    "Answer": "存储"
  },
  {
    "ID": 1815,
    "Question": "全国首个5G独立组网全覆盖的城市是 。|北京|上海|广州|深圳",
    "Answer": "深圳"
  },
  {
    "ID": 1816,
    "Question": "根据《中华人民共和国社会保险法》，失业人员应当缴纳的基本医疗保险费从失业保险基金中支付，个人 基本医疗保险费。|不缴纳|缴纳",
    "Answer": "不缴纳"
  },
  {
    "ID": 1817,
    "Question": "根据《中华人民共和国社会保险法》，职工应当参加生育保险，由 按照国家规定缴纳生育保险费，职工不缴纳生育保险费。|职工个人|用人单位",
    "Answer": "用人单位"
  },
  {
    "ID": 1818,
    "Question": "根据《工伤保险条例》，用人单位应当按时缴纳工伤保险费，职工个人也要缴纳工伤保险费。这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 1819,
    "Question": "诗句“露从今夜白，月是故乡明”出自 。|李白《把酒问月》|张九龄《望月怀远》|杜甫《月夜忆舍弟》|孟浩然《宿建德江》",
    "Answer": "杜甫《月夜忆舍弟》"
  },
  {
    "ID": 1820,
    "Question": "深圳市的市花是 。|木棉花|紫荆花|簕（lè）杜鹃",
    "Answer": "簕（lè）杜鹃"
  },
  {
    "ID": 1821,
    "Question": "根据《中华人民共和国劳动合同法》， 依法维护劳动者的合法权益，对用人单位履行劳动合同、集体合同的情况进行监督。|法院|工会|检察院|残联",
    "Answer": "工会"
  },
  {
    "ID": 1824,
    "Question": "根据《中华人民共和国社会保险法》，医疗费用依法应当由第三人负担，第三人不支付或者无法确定第三人的，由基本医疗保险基金先行支付。基本医疗保险基金先行支付后， 向第三人追偿。|无权|有权",
    "Answer": "有权"
  },
  {
    "ID": 1825,
    "Question": "留下“梅妻鹤子”佳话的诗人是 。|温庭筠|林逋|贾岛|姚合",
    "Answer": "林逋"
  },
  {
    "ID": 1826,
    "Question": "根据《国务院办公厅关于全面推进生育保险和职工基本医疗保险合并实施的意见》，职工生育期间的生育保险待遇 。|降低|不变",
    "Answer": "不变"
  },
  {
    "ID": 1827,
    "Question": "根据《中华人民共和国劳动合同法》，劳动者在试用期内提前 通知用人单位，可以解除劳动合同。|一日|三日|七日",
    "Answer": "三日"
  },
  {
    "ID": 1828,
    "Question": "大鹏所城，全称为“大鹏守御千户所城”， 位于深圳市大鹏新区，始建于 朝，是明清两代中国海防的军事要塞。|唐|宋|元|明",
    "Answer": "明"
  },
  {
    "ID": 1829,
    "Question": "根据《国务院关于整合城乡居民基本医疗保险制度的意见》，整合建立城乡居民医保制度，我国坚持多渠道筹资，继续实行 的筹资方式，鼓励集体、单位或其他社会经济组织给予扶持或资助。|全部由个人缴纳|全部由政府补贴|个人缴费与政府补助相结合为主",
    "Answer": "个人缴费与政府补助相结合为主"
  },
  {
    "ID": 1830,
    "Question": "根据《中华人民共和国劳动合同法》，用人单位违反集体合同，侵犯职工劳动权益的， 可以依法要求用人单位承担责任。|法院|检察院|工会",
    "Answer": "工会"
  },
  {
    "ID": 1831,
    "Question": "诗句“三顾频烦天下计，两朝开济老臣心”刻画的人物是 。|房玄龄|狄仁杰|诸葛亮|曹操",
    "Answer": "诸葛亮"
  },
  {
    "ID": 1832,
    "Question": "诗句“湖月照我影，送我至剡溪”中的“剡溪”位于现在的 省境内。|江西|福建|江苏|浙江",
    "Answer": "浙江"
  },
  {
    "ID": 1833,
    "Question": "根据《流动就业人员基本医疗保障关系转移接续暂行办法》，城乡各类流动就业人员按照现行规定相应参加城镇职工基本医疗保险、城镇居民基本医疗保险或新型农村合作医疗， 同时参加和重复享受待遇。|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 1835,
    "Question": "诗句“云想衣裳花想容，春风拂槛露华浓”描写的历史人物是 。|王昭君|西施|貂蝉|杨贵妃",
    "Answer": "杨贵妃"
  },
  {
    "ID": 1836,
    "Question": "唐代诗人中，被称为“七绝圣手”的是 。|岑参|高适|王之涣|王昌龄",
    "Answer": "王昌龄"
  },
  {
    "ID": 1837,
    "Question": "《九月九日忆山东兄弟》一诗中的“山东”是指今天的 。|太行山以东|今山东省|华山以东",
    "Answer": "华山以东"
  },
  {
    "ID": 1838,
    "Question": "根据《中华人民共和国劳动合同法》，劳动者提前 以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。|十五日|三十日|六十日",
    "Answer": "三十日"
  },
  {
    "ID": 1839,
    "Question": "根据《中华人民共和国社会保险法》，个人跨统筹地区就业的，其基本医疗保险关系 ，缴费年限累计计算。|随本人转移|不随本人转移",
    "Answer": "随本人转移"
  },
  {
    "ID": 1840,
    "Question": "根据《中华人民共和国劳动合同法》，劳动者在试用期的工资不得低于本单位相同岗位最低档工资或者劳动合同约定工资的百分之 ，并不得低于用人单位所在地的最低工资标准。|五十|六十|八十",
    "Answer": "八十"
  },
  {
    "ID": 1841,
    "Question": "诗句“蓬莱文章建安骨，中间小谢又清发”中的“小谢”是指 。|谢灵运|谢朓|谢安",
    "Answer": "谢朓"
  },
  {
    "ID": 1842,
    "Question": "下列诗句中与“送别”无关的是 。|劝君更尽一杯酒，西出阳关无故人|故人西辞黄鹤楼，烟花三月下扬州|洛阳亲友如相问，一片冰心在玉壶|今人不见古时月，今月曾经照古人",
    "Answer": "今人不见古时月，今月曾经照古人"
  },
  {
    "ID": 1843,
    "Question": "《深圳建设中国特色社会主义先行示范区综合改革试点实施方案（2020－2025年）》指出，要完善高水平开放型经济体制，充分发挥中国（广东）自由贸易试验区深圳 片区全面深化改革和扩大开放试验田作用，形成更多可复制可推广的制度创新成果。|国际商务服务|高端产业|前海蛇口|临港",
    "Answer": "前海蛇口"
  },
  {
    "ID": 1844,
    "Question": "根据《中华人民共和国社会保险法》，参加职工基本医疗保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费达到国家规定年限的，退休后 缴纳基本医疗保险费，按照国家规定享受基本医疗保险待遇；未达到国家规定年限的，可以缴费至国家规定年限。|继续|不再",
    "Answer": "不再"
  },
  {
    "ID": 1845,
    "Question": "以下水域属于我国内水范畴的是 。|渤海|黄海",
    "Answer": "渤海"
  },
  {
    "ID": 1846,
    "Question": "流传于山东半岛地区的地方戏曲剧种 ，由民间说唱“本肘鼓”演变而成，距今已有200余年历史，具有浓郁的地方特色和独特的艺术魅力。|京剧|昆曲|柳腔|豫剧",
    "Answer": "柳腔"
  },
  {
    "ID": 1847,
    "Question": "根据《中华人民共和国英雄烈士保护法》，每年 为烈士纪念日，国家在首都北京天安门广场人民英雄纪念碑前举行纪念仪式，缅怀英雄烈士。|10月12日|9月30日",
    "Answer": "9月30日"
  },
  {
    "ID": 1848,
    "Question": "黄土高原特有的一种民居形式是 。|竹楼|窑洞",
    "Answer": "窑洞"
  },
  {
    "ID": 1849,
    "Question": "黑龙江扎龙国家级自然保护区是我国第一个以 为主要保护对象的自然保护区。|梅花鹿|丹顶鹤",
    "Answer": "丹顶鹤"
  },
  {
    "ID": 1850,
    "Question": "我国陆地边界东起中朝边界的鸭绿江口，经过黑龙江、阿尔泰山、帕米尔高原、喜马拉雅山、高黎贡山到中越边界的 ，总长度约2.2万千米。|钦州湾|北仑河口",
    "Answer": "北仑河口"
  },
  {
    "ID": 1851,
    "Question": "2017年，经国际和平城市协会批准， 成为全球第169个“国际和平城市”。|武汉|南京|上海",
    "Answer": "南京"
  },
  {
    "ID": 1853,
    "Question": "在抗日游击战争中，山东胶东抗日根据地军民广泛开展了地方性、群众性的人民游击战。其中，起源于平度县、大显神威于海阳县的 ，威震敌胆。|地道战|地雷战",
    "Answer": "地雷战"
  },
  {
    "ID": 1854,
    "Question": "第一个明确承认台湾及其附属岛屿为中国领土的国际文件是 。|《开罗宣言》|《波茨坦公告》",
    "Answer": "《开罗宣言》"
  },
  {
    "ID": 1855,
    "Question": "我国纬度最高的省份是 。|吉林省|黑龙江省|辽宁省",
    "Answer": "黑龙江省"
  },
  {
    "ID": 1856,
    "Question": "秦岭—淮河一线是我国地理上最重要的 分界线。|南北|东西",
    "Answer": "南北"
  },
  {
    "ID": 1857,
    "Question": "我国的四大盆地包括塔里木盆地、准噶尔盆地、四川盆地和 。|柴达木盆地|松辽盆地",
    "Answer": "柴达木盆地"
  },
  {
    "ID": 1858,
    "Question": "根据《中华人民共和国英雄烈士保护法》，英雄烈士没有近亲属或者近亲属不提起诉讼的， 依法对侵害英雄烈士的姓名、肖像、名誉、荣誉，损害社会公共利益的行为向人民法院提起诉讼。|公安机关|检察机关|监察机关",
    "Answer": "检察机关"
  },
  {
    "ID": 1860,
    "Question": "根据《中华人民共和国长江保护法》，违反生态环境准入清单的规定进行生产建设活动的，由县级以上人民政府生态环境、自然资源等主管部门按照职责分工，责令停止违法行为，限期拆除并恢复原状，所需费用由违法者承担，没收违法所得，并处五十万元以上 以下罚款。|一百万元|二百万元|三百万元|五百万元",
    "Answer": "五百万元"
  },
  {
    "ID": 1862,
    "Question": "“红船精神”的诞生地是 。|上海|浙江嘉兴|江苏扬州",
    "Answer": "浙江嘉兴"
  },
  {
    "ID": 1863,
    "Question": "人体细胞内部的 就像一个不断喷出酸性消毒液的安检站，对所有受检者从头到脚消毒一遍。|细胞质|线粒体|溶酶体",
    "Answer": "溶酶体"
  },
  {
    "ID": 1864,
    "Question": "数十亿年前，在地球温暖的海洋中，孕育了第一种生命类型，即 生命。|多细胞|单细胞",
    "Answer": "单细胞"
  },
  {
    "ID": 1865,
    "Question": "人体免疫细胞中的“拆迁队”是 ，它的必杀技是“拆”。它把被病毒感染的细胞拆掉，把里面的病毒赶出来，让其他免疫细胞把病毒吃掉。|中性粒细胞|巨噬细胞|NK细胞",
    "Answer": "NK细胞"
  },
  {
    "ID": 1866,
    "Question": "中国现存规模最大、保存最完整的博物馆式皇家园林是 。|圆明园|颐和园|畅春园|西花园",
    "Answer": "颐和园"
  },
  {
    "ID": 1867,
    "Question": "1972年6月，联合国在斯德哥尔摩召开了有史以来第一次“人类与环境会议”，讨论并通过了著名的 ，从而揭开了全人类共同保护环境的序幕，也意味着环保运动由群众性活动演变成了政府行为。|《环境保护宣言》|《人类环境宣言》",
    "Answer": "《人类环境宣言》"
  },
  {
    "ID": 1868,
    "Question": "位于人类细胞中心的 ，是掌控细胞世界的“最强大脑”，也是细胞的“指挥中心”。|细胞质|细胞核|细胞壁",
    "Answer": "细胞核"
  },
  {
    "ID": 1869,
    "Question": "崂山主峰 ，俗称“崂顶”，位于崂山中部群峰之中，海拔1132.7米，以山海、天象、山林、奇峰、怪石、人文胜景构成了雄伟壮美、离奇多变的绝顶风光。|烟台顶|巨峰|凤凰崮|观象山",
    "Answer": "巨峰"
  },
  {
    "ID": 1870,
    "Question": "被病毒感染的细胞通过信使囊泡将病毒的 传到细胞膜表面。这是细胞在被攻陷之后，在自己身上画出的一个显示“危险”的标记。|遗传物质|抗原信息|衣壳",
    "Answer": "抗原信息"
  },
  {
    "ID": 1871,
    "Question": "在人类细胞的世界里，透明的 就像一道坚固的城墙，成为保护细胞的天然屏障。|细胞壁|细胞膜|细胞质",
    "Answer": "细胞膜"
  },
  {
    "ID": 1872,
    "Question": "2020年3月31日，习近平在浙江杭州西溪国家湿地公园察看湿地保护利用情况时指出，湿地贵在原生态， 是旅游的资本，发展旅游不能牺牲生态环境，不能搞过度商业化开发，不能搞一些影响生态环境的建筑，更不能搞私人会所，让公园成为人民群众共享的绿色空间。|原生态|可持续|保护环境|生态效益",
    "Answer": "原生态"
  },
  {
    "ID": 1874,
    "Question": "早期哺乳动物利用了病毒的部分基因，逐渐演化出了 。|胎盘|人类基因|子宫",
    "Answer": "胎盘"
  },
  {
    "ID": 1875,
    "Question": "1993年，国际生态旅游协会把 定义为具有保护自然环境和维护当地人民生活双重责任的旅游活动。|文化旅游|生态旅游|红色旅游|乡村旅游",
    "Answer": "生态旅游"
  },
  {
    "ID": 1876,
    "Question": "根据《国家级文化生态保护区管理办法》，文化和旅游部不定期对国家级文化生态保护区建设情况进行检查，每 年对国家级文化生态保护区开展一次总体规划实施情况和建设成效评估，评估报告向社会公布。|二|三|四|五",
    "Answer": "五"
  },
  {
    "ID": 1877,
    "Question": "1995年，“中国首届生态旅游研讨会”在 召开，会上发表了《发展我国生态旅游的倡议》。|北京|海口|昆明|西双版纳",
    "Answer": "西双版纳"
  },
  {
    "ID": 1878,
    "Question": "下列关于颐和园的描述中，正确的是 。|尚未被列入《世界遗产名录》|由万寿山、昆明湖组成主体框架|位于河北承德|是中国现存规模第二大的博物馆式皇家园林",
    "Answer": "由万寿山、昆明湖组成主体框架"
  },
  {
    "ID": 1879,
    "Question": "在五线谱上用来确定音高位置的符号叫作 。|音符|谱号",
    "Answer": "谱号"
  },
  {
    "ID": 1880,
    "Question": "人类细胞世界的能源工厂是 ，它提供的能量支撑着细胞内各个组件的运转。|溶酶体|线粒体|高尔基体",
    "Answer": "线粒体"
  },
  {
    "ID": 1881,
    "Question": "符头可以记在五线谱的线上与间内，表示音的 。|长短|高低",
    "Answer": "高低"
  },
  {
    "ID": 1882,
    "Question": "根据《国家级文化生态保护区管理办法》，国家级文化生态保护区建设经费应当纳入 当地公共财政经常性支出预算，并作为重要评估指标。|乡镇级|县区级|省市级|国家级",
    "Answer": "省市级"
  },
  {
    "ID": 1883,
    "Question": "五线谱的五条线和四个间，共有 个音位。|八|九|十",
    "Answer": "九"
  },
  {
    "ID": 1884,
    "Question": "从艺术的角度来讲，音乐是人类共同的语言，而 则是用来记录这种语言的符号。这也是世界各国通用的一种科学的记谱方法。|简谱|五线谱",
    "Answer": "五线谱"
  },
  {
    "ID": 1885,
    "Question": "“崂山十二景”中唯一的夜景是“ ”。临水望月，月辉洒在水面，泛起波光粼粼，璀璨无比，这是崂山著名的历史文化胜景。|太清水月|三潭印月",
    "Answer": "太清水月"
  },
  {
    "ID": 1886,
    "Question": "作为北京故宫外朝三大殿之一的 ，自乾隆五十四年（公元1789年）起，成为殿试的固定场所。|太和殿|中和殿|保和殿",
    "Answer": "保和殿"
  },
  {
    "ID": 1887,
    "Question": "文化是民族的血脉、人民的精神家园，广泛的意义上讲，文化是人类在原始自然界基础上所创造的一切，物质文化、制度文化和 是其主要的内容。|精神文化|行为文化",
    "Answer": "精神文化"
  },
  {
    "ID": 1888,
    "Question": "1982年9月25日，我国第一个国家森林公园—— 建立。|太白山国家森林公园|张家界国家森林公园|神农架国家森林公园|武夷山国家森林公园",
    "Answer": "张家界国家森林公园"
  },
  {
    "ID": 1889,
    "Question": "钢琴是通过手指弹奏琴键引起琴槌敲击琴弦而发音的 乐器。|键盘|打击",
    "Answer": "键盘"
  },
  {
    "ID": 1890,
    "Question": "创作于1959年的 ，是美国电影《音乐之声》中的插曲。这是一首优美抒情、充满浪漫色彩的歌曲。|《友谊地久天长》|《雪绒花》|《天鹅湖》",
    "Answer": "《雪绒花》"
  },
  {
    "ID": 1891,
    "Question": "2020年1月3日，习近平主持召开中央财经委员会第六次会议。会议强调，要实施黄河文化遗产系统保护工程，打造具有国际影响力的黄河 旅游带，开展黄河文化宣传，大力弘扬黄河文化。|风景|文化|红色|生态",
    "Answer": "文化"
  },
  {
    "ID": 1892,
    "Question": "五线谱是由五条距离 的平行横线和由五条线形成的四个间组成。|不等|相等",
    "Answer": "相等"
  },
  {
    "ID": 1893,
    "Question": "在乐谱的结尾处有一细一粗的两条竖线来表示乐曲的结束，叫作 。|小节|终止线",
    "Answer": "终止线"
  },
  {
    "ID": 1894,
    "Question": "人眼在光学意义上是组合元件，在这个光学系统中， 起到了接收屏、成像屏的作用。|晶状体|视网膜|眼角膜|玻璃体",
    "Answer": "视网膜"
  },
  {
    "ID": 1895,
    "Question": "秦岭四宝，是指朱鹮、 、金丝猴和羚牛这四种珍稀动物。|丹顶鹤|金钱豹|大熊猫",
    "Answer": "大熊猫"
  },
  {
    "ID": 1896,
    "Question": "1997年4月，在银川召开的闽宁对口扶贫协作第二次联席会议，将 技术列为闽宁对口扶贫协作项目。习近平同志亲自在联席会议纪要上签字。|茶叶|菌草",
    "Answer": "菌草"
  },
  {
    "ID": 1897,
    "Question": "1934年，东北抗日联军的杰出代表 参与创建了珠河、汤原抗日游击根据地。|杨靖宇|赵尚志",
    "Answer": "赵尚志"
  },
  {
    "ID": 1898,
    "Question": "1935年，中共中央发表了著名的《八一宣言》，全名为 ，提出了“停止内战，一致抗日”的主张。|《为日本帝国主义强暴占领东三省事件宣言》|《为抗日救国告全体同胞书》|《对日战争宣言》|《中共中央为公布国共合作宣言》",
    "Answer": "《为抗日救国告全体同胞书》"
  },
  {
    "ID": 1899,
    "Question": "肥皂泡有彩色条纹是因为发生了 现象。|衍射|干涉",
    "Answer": "干涉"
  },
  {
    "ID": 1900,
    "Question": "“狼牙山五壮士”的壮烈事迹发生在 省境内。|山东|河北|陕西|甘肃",
    "Answer": "河北"
  },
  {
    "ID": 1901,
    "Question": "气球碰到柠檬酸会爆炸是因为 作用。|溶解|溶胀",
    "Answer": "溶胀"
  },
  {
    "ID": 1902,
    "Question": "当光照射到一堆微观粒子上的时候，这些微观粒子会和光子发生类似于小球碰撞的效应，光子会被改变能量和运动方向，这种现象叫作 。|光子的碰撞|光子的折射|光子的散射",
    "Answer": "光子的散射"
  },
  {
    "ID": 1903,
    "Question": "自热米饭或自热火锅加热的热量来源于 反应。|物理|分解|化学",
    "Answer": "化学"
  },
  {
    "ID": 1905,
    "Question": "大雁塔是现存最早、规模最大的 代四方楼阁式砖塔。|秦|宋|唐",
    "Answer": "唐"
  },
  {
    "ID": 1906,
    "Question": "河北省赵县的赵州桥是 时期修建的。|两晋|隋朝|唐朝|五代",
    "Answer": "隋朝"
  },
  {
    "ID": 1907,
    "Question": "“长安一片月，万户捣衣声。秋风吹不尽，总是玉关情。何日平胡虏，良人罢远征。”出自唐代诗人 所作的《子夜吴歌·秋歌》。|白居易|王维|李白",
    "Answer": "李白"
  },
  {
    "ID": 1908,
    "Question": "核反应发生后，生成物的总相对质量 。|减少了，变成别的原子逃逸了|减少了，变成水蒸气逃逸了|减少了，变成光子和中子逃逸了|没减少，总的相对质量是守恒的，不会有质量损失",
    "Answer": "没减少，总的相对质量是守恒的，不会有质量损失"
  },
  {
    "ID": 1909,
    "Question": "1935年12月27日，毛泽东在陕北瓦窑堡党的活动分子会议上作题为 的报告，进一步阐明了建立抗日民族统一战线的必要性和可能性。|《中国共产党在抗日时期的任务》|《中国革命战争的战略问题》|《论反对日本帝国主义的策略》|《论持久战》",
    "Answer": "《论反对日本帝国主义的策略》"
  },
  {
    "ID": 1910,
    "Question": "1932年，日本制造一·二八事变，驻防上海的中国第十九路军奋起抗战，海外华侨从财力、物力上积极支援淞沪抗战，一支由250多人组成的 奔赴淞沪抗日前线，英勇杀敌。|华侨抗日救国自卫军|华侨抗日救国义勇军|华侨抗日救国游击队|华侨抗日救国同盟军",
    "Answer": "华侨抗日救国义勇军"
  },
  {
    "ID": 1911,
    "Question": "1928年，张作霖乘坐的专列经过京奉、南满铁路交叉处的三洞桥时，火车被日本关东军预埋的炸药炸毁，张作霖被炸成重伤，送回沈阳后，于当日死去，这次事件史称“ ”。|万宝山事件|河北事件|锦州事件|皇姑屯事件",
    "Answer": "皇姑屯事件"
  },
  {
    "ID": 1912,
    "Question": "托着一个物体保持静止时，手没有对物体做功，却还会感到累是因为 。|重力在做功，人需要做负功抵消重力功|物体在做功，人需要做负功抵消重力功|肌肉必须不间断地收缩才能维持举起物体的力",
    "Answer": "肌肉必须不间断地收缩才能维持举起物体的力"
  },
  {
    "ID": 1913,
    "Question": "雪糕吃起来比较软，冰块吃起来比较硬，是因为 。|冰块中水的纯度高，雪糕中水的纯度低|冰块温度高，雪糕温度低|冰块结晶完整，雪糕晶体较小",
    "Answer": "冰块结晶完整，雪糕晶体较小"
  },
  {
    "ID": 1914,
    "Question": "我国著名的传统竹管乐器 ，以音色清越优美、雕刻精致而著称，它是贵州玉屏当地侗、汉、苗、土家等多民族文化发展的结晶，具有较高的历史文化和工艺价值。|苗族芦笙|玉屏箫笛",
    "Answer": "玉屏箫笛"
  },
  {
    "ID": 1915,
    "Question": "1936年，东北抗日联军第四军军长兼一师师长 ，率官兵袭击日伪军车队和驻地，通过群众集会、张贴标语、教唱革命歌曲等活动进行抗日宣传，争取地主乡绅的钱粮支援，开辟新的抗日游击区。|王光宇|李延平",
    "Answer": "李延平"
  },
  {
    "ID": 1916,
    "Question": "“我们是广东人民的游击队，我们是八路军、新四军的兄弟，我们的队伍驰骋于东江战场上。”这首歌是 的队歌。|琼崖纵队|东江纵队",
    "Answer": "东江纵队"
  },
  {
    "ID": 1917,
    "Question": "根据《中国注册志愿者管理办法》，注册志愿者参加志愿服务，应通过与志愿者组织或服务对象签定服务协议书等形式，明确服务内容、时间和有关的权利、义务。未满 周岁的注册志愿者可参加与其年龄、智力相适应的志愿服务。|十六|十八",
    "Answer": "十八"
  },
  {
    "ID": 1918,
    "Question": "中共秘密党员 曾在重庆负责国际情报的搜集，为世界反法西斯战争的胜利作出了重要贡献。|赵荣声|阎宝航",
    "Answer": "阎宝航"
  },
  {
    "ID": 1920,
    "Question": "中国文学艺术界联合会，是由全国性文学艺术家协会，各省、自治区、直辖市文学艺术界联合会和全国性的产业文学艺术工作者联合会组成的 。它成立于新中国诞生前夕的1949年7月，是中国人民政治协商会议发起单位之一。|社会组织|人民团体",
    "Answer": "人民团体"
  },
  {
    "ID": 1921,
    "Question": "抗日战争爆发后，造纸专家 四处奔走，号召抗日救国。他牺牲后，毛主席亲书横额：“浩气长存”，并题送挽联。|杨裕民|牟光仪",
    "Answer": "杨裕民"
  },
  {
    "ID": 1922,
    "Question": "1935年5月，东北人民革命军第一军第一师师长、朝鲜族将领 ，率部与日军激战时身负重伤，后因伤势过重牺牲。|邓铁梅|李红光",
    "Answer": "李红光"
  },
  {
    "ID": 1923,
    "Question": "1934年，任光推出了他的电影音乐成名作 。|《雪花飞》|《渔光曲》",
    "Answer": "《渔光曲》"
  },
  {
    "ID": 1924,
    "Question": "1923年6月，毛泽东在广州出席了中国共产党党史上具有重大历史意义的 ，在会上当选为中央执行委员会委员、中央局秘书，成为负责中央日常工作的三名成员之一。|中共一大|中共二大|中共三大|中共四大",
    "Answer": "中共三大"
  },
  {
    "ID": 1925,
    "Question": "中国文艺志愿者协会，是由文艺志愿者、文艺志愿服务组织以及关心支持文艺志愿服务事业的单位或组织自愿组成的全国性、联合性、非营利性社会组织，是 团体会员。|中国电视艺术家协会|中国电影家协会|中国文学艺术界联合会|中国作家协会",
    "Answer": "中国文学艺术界联合会"
  },
  {
    "ID": 1926,
    "Question": "1922年5月，中国社会主义青年团第一次全国代表大会在 召开。这次大会宣告中国社会主义青年团正式成立，成为青年运动发展史上的一个里程碑。|北京|上海|广州|天津",
    "Answer": "广州"
  },
  {
    "ID": 1927,
    "Question": "根据《中国文艺志愿者协会章程》，中国文艺志愿者协会会员代表大会须有 以上的会员代表出席方能召开，其决议须经到会会员代表半数以上表决通过方能生效。|1/2|1/3|2/3|3/4",
    "Answer": "2/3"
  },
  {
    "ID": 1928,
    "Question": "中国共产党在海南岛领导的人民武装是 ，其创立了以五指山为中心的革命根据地。|琼崖纵队|东江纵队",
    "Answer": "琼崖纵队"
  },
  {
    "ID": 1929,
    "Question": "1942年5月，日军对太行抗日根据地进行“扫荡”，八路军副参谋长 指挥部队掩护中共中央北方局和八路军总部机关突围转移时，不幸中弹牺牲。|彭雪枫|吉鸿昌|左权|廖海涛",
    "Answer": "左权"
  },
  {
    "ID": 1931,
    "Question": "中国文学史上第一部长篇叙事诗是 。|《孔雀东南飞》|《木兰诗》|《陌上桑》|《长恨歌》",
    "Answer": "《孔雀东南飞》"
  },
  {
    "ID": 1933,
    "Question": "“南国烽烟正十年，此头须向国门悬。后死诸君多努力，捷报飞来当纸钱。”该句出自陈毅的 。|《梅岭三章》|《偷渡梅关》|《赣南游击词》|《雪中野营闻警》",
    "Answer": "《梅岭三章》"
  },
  {
    "ID": 1934,
    "Question": "唐代女诗人薛涛是古代手抄加工纸的研制者之一，曾精心制作一种深红色的小笺纸用来写诗，大家非常喜爱，被称为 。|便笺|薛涛笺|信笺|云笺",
    "Answer": "薛涛笺"
  },
  {
    "ID": 1935,
    "Question": "我国跨经度最大的自治区级行政区是 。|新疆维吾尔自治区|内蒙古自治区",
    "Answer": "内蒙古自治区"
  },
  {
    "ID": 1936,
    "Question": "“天将午，饥肠响如鼓。粮食封锁已三月，囊中存米清可数。野菜和水煮。”该句出自 的《赣南游击词》。|毛泽东|周恩来|陈毅",
    "Answer": "陈毅"
  },
  {
    "ID": 1937,
    "Question": "“安而不忘危，存而不忘亡，治而不忘乱。”这句话出自 。|《周易》|《左传》|《荀子》|《孟子》",
    "Answer": "《周易》"
  },
  {
    "ID": 1938,
    "Question": "我国知名画家张大千于1968年创作的绢本设色国画 ，总长近20米。|《簪花仕女图》|《长江万里图》",
    "Answer": "《长江万里图》"
  },
  {
    "ID": 1939,
    "Question": "“劳力劳心，亦知亦行。”陶行知先生的这句话，深刻阐明了 的重要意义。|劳动教育|心理教育|体育教育|艺术教育",
    "Answer": "劳动教育"
  },
  {
    "ID": 1940,
    "Question": "鲍鱼是营养丰富的海鲜，它的贝壳可以做中药。它属于 。|甲壳动物|鱼类|软体动物",
    "Answer": "软体动物"
  },
  {
    "ID": 1941,
    "Question": "我国领土最东端所在的省级行政区是 。|新疆维吾尔自治区|黑龙江省|内蒙古自治区",
    "Answer": "黑龙江省"
  },
  {
    "ID": 1942,
    "Question": "“月上柳梢头，人约黄昏后”描写的传统节日是 。|中秋节|元宵节|端午节",
    "Answer": "元宵节"
  },
  {
    "ID": 1943,
    "Question": "1931年11月，中华苏维埃第一次全国代表大会在 叶坪村举行。|江西兴国|江西宁都|江西瑞金",
    "Answer": "江西瑞金"
  },
  {
    "ID": 1944,
    "Question": "与其他五大山系（岷山、邛崃、凉山、大相岭和小相岭山系）的大熊猫相比， 大熊猫被科学界公认为大熊猫的新亚种。|秦岭|祁连山",
    "Answer": "秦岭"
  },
  {
    "ID": 1945,
    "Question": "2015年1月3日，国务院印发《关于机关事业单位工作人员养老保险制度改革的决定》，部署从2014年10月1日起对机关事业单位工作人员实行社会统筹与 相结合的基本养老保险制度。|单位管理|社区管理|个人账户|集体账户",
    "Answer": "个人账户"
  },
  {
    "ID": 1946,
    "Question": "目前在世的全球唯一圈养棕白色大熊猫名叫“ ”。|奥莉奥|萌萌|七仔",
    "Answer": "七仔"
  },
  {
    "ID": 1947,
    "Question": "大熊猫 冬眠的习性。|有|没有",
    "Answer": "没有"
  },
  {
    "ID": 1948,
    "Question": "根据《中华人民共和国退役军人保障法》，各地应当设置一定数量的基层公务员职位，面向服现役满 的高校毕业生退役军人招考。|两年|五年|七年|十年",
    "Answer": "五年"
  },
  {
    "ID": 1949,
    "Question": "目前，成功野化放归的大熊猫不包括“ ”。|淘淘|福福|华娇|张想",
    "Answer": "福福"
  },
  {
    "ID": 1951,
    "Question": "第九次全国森林资源清查数据显示，我国森林植被总碳储量91.86亿吨，其中80%以上的贡献来自 。|人造林|天然林",
    "Answer": "天然林"
  },
  {
    "ID": 1952,
    "Question": "根据《中华人民共和国退役军人保障法》，退役军人移交接收过程中，发生与其服现役有关的问题，由 负责处理。|安置地人民政府|安置地退役军人事务部门|原所在部队",
    "Answer": "原所在部队"
  },
  {
    "ID": 1953,
    "Question": "海底生物“海苹果”是一种 。|植物|动物",
    "Answer": "动物"
  },
  {
    "ID": 1954,
    "Question": "2015年12月17日，我国成功发射暗物质粒子探测卫星“ ”。|嫦娥|墨子|悟空|天问",
    "Answer": "悟空"
  },
  {
    "ID": 1955,
    "Question": "1967年6月17日，中国第一颗氢弹爆炸成功，中国成为世界上第 个成功研制氢弹的国家。|2|3|4|5",
    "Answer": "4"
  },
  {
    "ID": 1956,
    "Question": "2020年6月10日，习近平在宁夏考察工作结束时指出，1936年红一、二方面军在 胜利会师。红军长征在宁夏留下了弥足珍贵的红色记忆。|吴起镇|将台堡|会宁|甘孜",
    "Answer": "将台堡"
  },
  {
    "ID": 1958,
    "Question": "2015年5月7日，我国自主创新、拥有完整自主知识产权的三代核电技术“ ”全球首堆示范工程开工建设。|华龙一号|国和一号",
    "Answer": "华龙一号"
  },
  {
    "ID": 1959,
    "Question": "根据《中华人民共和国退役军人保障法》，军队医疗机构、 医疗机构应当为退役军人就医提供优待服务，并对参战退役军人、残疾退役军人给予优惠。|私立|公立",
    "Answer": "公立"
  },
  {
    "ID": 1960,
    "Question": "2014年12月7日，我国自主研制的长征四号 运载火箭将中国和巴西联合研制的地球资源卫星04星发射升空，卫星顺利进入预定轨道。至此，长征系列运载火箭完成第200次发射。|甲|乙|丙",
    "Answer": "乙"
  },
  {
    "ID": 1961,
    "Question": "2014年11月6日，我国首个知识产权法院—— 知识产权法院正式履行法定职责。|上海|深圳|北京|广州",
    "Answer": "北京"
  },
  {
    "ID": 1962,
    "Question": "2020年12月8日，全球最长寿圈养大熊猫“ ”去世，终年38岁零4个月。|盼盼|新星",
    "Answer": "新星"
  },
  {
    "ID": 1963,
    "Question": "2017年12月18日，习近平在中央经济工作会议上指出，经过努力，我国经济增长实现了从主要依靠工业带动转为 共同带动、从主要依靠投资拉动转为消费和投资一起拉动，我国从出口大国转为出口和进口并重的大国。|工业和农业|工业和服务业|农业和服务业",
    "Answer": "工业和服务业"
  },
  {
    "ID": 1964,
    "Question": "根据《中华人民共和国退役军人保障法》，以 方式安置的，由安置地人民政府根据其德才条件以及服现役期间的职务、等级、所做贡献、专长等和工作需要安排工作岗位，确定相应的职务职级。|退休|转业|逐月领取退役金|复员",
    "Answer": "转业"
  },
  {
    "ID": 1965,
    "Question": "2018年4月10日，习近平在博鳌亚洲论坛2018年年会开幕式上指出，过去，中国吸引外资主要靠优惠政策，现在要更多靠 。我们将加强同国际经贸规则对接，增强透明度，强化产权保护，坚持依法办事，鼓励竞争、反对垄断。|改变管理方式|改善投资环境|强化执法力量",
    "Answer": "改善投资环境"
  },
  {
    "ID": 1967,
    "Question": "1938年五六月间，毛泽东在《论持久战》中指出，在战略相持阶段中，我们的作战形式主要的是 。|持久战|游击战|阵地战",
    "Answer": "游击战"
  },
  {
    "ID": 1968,
    "Question": "中国共产党在各抗日根据地政权建设上实行的重要原则是 ，即共产党员、党外进步人士和中间派在抗日民主政权中各占1/3。|独立自主|“三三制”|人民民主",
    "Answer": "“三三制”"
  },
  {
    "ID": 1969,
    "Question": "1940年9月创办的 ，是党的历史上第一个开展自然科学教学与研究的专门机构。|鲁迅艺术学院|延安自然科学院|中国人民抗日军事政治大学",
    "Answer": "延安自然科学院"
  },
  {
    "ID": 1970,
    "Question": "1949年3月在西柏坡召开的党的七届二中全会，讨论了党的工作重心 的问题，指出用乡村包围城市的时期已经完结。|由城市转移到农村|由乡村转移到城市",
    "Answer": "由乡村转移到城市"
  },
  {
    "ID": 1971,
    "Question": "1938年10月，全民族抗日战争由战略防御阶段进入战略相持阶段，中国共产党肩负起抗击日本侵略军的主要责任，党领导的敌后 成为主要的对日作战方式。|阵地战争|运动战争|游击战争",
    "Answer": "游击战争"
  },
  {
    "ID": 1972,
    "Question": "为推动解放区土改运动进一步发展，1947年7月至9月，刘少奇在西柏坡主持召开全国土地会议，制定 ，并于同年10月由中共中央批准公布。|《中国土地法大纲》|《关于土地斗争中的一些问题的决定》",
    "Answer": "《中国土地法大纲》"
  },
  {
    "ID": 1973,
    "Question": "1949年4月23日，解放军占领国民党统治中心 ，宣告延续22年的国民党反动统治覆灭。|武汉|南京|上海",
    "Answer": "南京"
  },
  {
    "ID": 1974,
    "Question": "《论持久战》系统阐明了党的抗日持久战战略总方针，是中国共产党领导抗日战争的纲领性文献。同时，毛泽东还写作了 一文，特别强调了抗日战争全过程中游击战争的重要战略地位。|《抗日游击战争的战略问题》|《论人民民主专政》",
    "Answer": "《抗日游击战争的战略问题》"
  },
  {
    "ID": 1975,
    "Question": "1947年12月，党中央在陕北米脂县杨家沟召开扩大会议（十二月会议），毛泽东在会上提交 的书面报告。毛泽东的这个报告，是“整个打倒蒋介石反动统治集团，建立新民主主义中国的时期内，在政治、军事、经济各方面带纲领性的文件”。|《论联合政府》|《目前形势和我们的任务》|《关于目前党的政策中的几个重要问题》|《新民主主义论》",
    "Answer": "《目前形势和我们的任务》"
  },
  {
    "ID": 1976,
    "Question": "实现了马克思主义中国化的第一次历史性飞跃的是 。|毛泽东思想|邓小平理论|“三个代表”重要思想|科学发展观",
    "Answer": "毛泽东思想"
  },
  {
    "ID": 1977,
    "Question": "为了向全国人民公开阐明中国共产党在建立新中国问题上的主张，1949年6月30日，毛泽东发表 一文。该文与党的七届二中全会决议为新中国的建立奠定了理论基础和政策基础。|《论持久战》|《论人民民主专政》|《论联合政府》|《新民主主义论》",
    "Answer": "《论人民民主专政》"
  },
  {
    "ID": 1978,
    "Question": "1948年秋，人民解放战争进入夺取全国胜利的决定性阶段。根据毛泽东和中央军委的部署，选择首先在 展开战略决战。|西北|东北|华北|华东",
    "Answer": "东北"
  },
  {
    "ID": 1979,
    "Question": "1940年8月至1941年1月，八路军总部在华北发动了一次大规模的对日军的进攻。随着战役的展开，陆续参战的部队达到105个团20余万人，这就是 。|平型关大捷|雁门关伏击战|黄土岭战役|百团大战",
    "Answer": "百团大战"
  },
  {
    "ID": 1980,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，居住权期限届满或者居住权人死亡的，居住权 。|可以继承|消灭",
    "Answer": "消灭"
  },
  {
    "ID": 1981,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，因第三人的过错污染环境、破坏生态的，被侵权人可以向侵权人请求赔偿，也可以向第三人请求赔偿。侵权人赔偿后， 向第三人追偿。|有权|无权|视情况",
    "Answer": "有权"
  },
  {
    "ID": 1982,
    "Question": "下列读音正确的是 。|中zhōng规中zhōng矩|中zhòng规中zhòng矩",
    "Answer": "中zhòng规中zhòng矩"
  },
  {
    "ID": 1983,
    "Question": "张三和李四合作创作了一部长篇小说，此小说的著作权由双方通过协商一致行使，如果双方不能协商一致，又无正当理由的，任何一方 阻止他方行使除转让、许可他人专有使用、出质以外的其他权利，但是所得收益应当合理分配给所有合作作者。|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 1984,
    "Question": "下列词形正确的是 。|火中取粟|火中取栗",
    "Answer": "火中取栗"
  },
  {
    "ID": 1985,
    "Question": "张三发现李四所著的小说非常畅销，于是未经李四同意擅自印刷、销售其著作，根据《中华人民共和国著作权法》，对故意侵犯著作权或者与著作权有关的权利，情节严重的，可以按照确定数额的 给予赔偿。|一倍以上五倍以下|五倍以上十倍以下",
    "Answer": "一倍以上五倍以下"
  },
  {
    "ID": 1986,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》， 是出租人根据承租人对出卖人、租赁物的选择，向出卖人购买租赁物，提供给承租人使用，承租人支付租金的合同。|租赁合同|融资租赁合同",
    "Answer": "融资租赁合同"
  },
  {
    "ID": 1987,
    "Question": "下列词形正确的是 。|坐阵|坐镇",
    "Answer": "坐镇"
  },
  {
    "ID": 1988,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，用益物权人行使权利，应当遵守法律有关保护和合理开发利用资源、 的规定。|权责匹配|保护生态环境",
    "Answer": "保护生态环境"
  },
  {
    "ID": 1989,
    "Question": "第七次全国人口普查结果显示，从性别构成上看，出生人口性别比稳步 ，性别结构得到改善。|提升|下降",
    "Answer": "下降"
  },
  {
    "ID": 1990,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，以动产抵押的，抵押权自 时设立。|抵押合同设立|抵押合同生效",
    "Answer": "抵押合同生效"
  },
  {
    "ID": 1991,
    "Question": "1952年， 在全国高校中率先设立考古学专业。|南京大学|中国人民大学|北京大学",
    "Answer": "北京大学"
  },
  {
    "ID": 1992,
    "Question": "2020年11月，习近平在中央全面依法治国工作会议上强调， 建设是重点任务和主体工程，要率先突破，用法治给行政权力定规矩、划界限，规范行政决策程序，加快转变政府职能。|法治政府|法治社会|法治国家",
    "Answer": "法治政府"
  },
  {
    "ID": 1993,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，立有数份遗嘱，内容相抵触的，以 为准。|最先的遗嘱|最后的遗嘱",
    "Answer": "最后的遗嘱"
  },
  {
    "ID": 1994,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，继承开始后，继承人放弃继承的，应当在遗产处理前，以书面形式作出放弃继承的表示；没有表示的，视为 。|接受继承|放弃继承",
    "Answer": "接受继承"
  },
  {
    "ID": 1995,
    "Question": "第七次全国人口普查结果显示，从人口迁徙流动情况看，人口 效应进一步显现。|集聚|分散",
    "Answer": "集聚"
  },
  {
    "ID": 1996,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，侵权人违反法律规定故意污染环境、破坏生态造成严重后果的，被侵权人有权请求相应的 赔偿。|补偿性|惩罚性|合理性",
    "Answer": "惩罚性"
  },
  {
    "ID": 1997,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，因污染环境、破坏生态造成他人损害的，侵权人应当承担 。|生态恢复责任|刑事责任|侵权责任",
    "Answer": "侵权责任"
  },
  {
    "ID": 1998,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，民事主体从事民事活动，应当遵循 原则，合理确定各方的权利和义务。|自愿|公平",
    "Answer": "公平"
  },
  {
    "ID": 1999,
    "Question": "下列词形正确的是 。|停泊|停舶",
    "Answer": "停泊"
  },
  {
    "ID": 2000,
    "Question": "《法治中国建设规划(2020－2025年)》明确，到2025年，党领导全面依法治国体制机制更加健全，以宪法为核心的 更加完备，职责明确、依法行政的政府治理体系日益健全，相互配合、相互制约的司法权运行机制更加科学有效，法治社会建设取得重大进展，党内法规体系更加完善，中国特色社会主义法治体系初步形成。|中国特色社会主义司法体系|中国特色社会主义法治体系|中国特色社会主义法律体系",
    "Answer": "中国特色社会主义法律体系"
  },
  {
    "ID": 2001,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，女方在怀孕期间、分娩后一年内或者终止妊娠后 内，男方不得提出离婚；但是，女方提出离婚或者人民法院认为确有必要受理男方离婚请求的除外。|三个月|六个月",
    "Answer": "六个月"
  },
  {
    "ID": 2002,
    "Question": "下列词形正确的是 。|雾淞|雾凇",
    "Answer": "雾凇"
  },
  {
    "ID": 2003,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，行为人非依法律规定或者未经对方同意，不得擅自变更或者解除 行为。|刑事法律|民事法律",
    "Answer": "民事法律"
  },
  {
    "ID": 2004,
    "Question": "第七次全国人口普查结果显示，从年龄构成上看，我国少儿人口比重 。|上升|下降",
    "Answer": "上升"
  },
  {
    "ID": 2005,
    "Question": "痛风是 代谢紊乱和（或）尿酸排泄障碍所导致血尿酸增高的一组异质性疾病。|血糖|脂肪|嘌呤",
    "Answer": "嘌呤"
  },
  {
    "ID": 2007,
    "Question": "《法治中国建设规划(2020－2025年)》明确，到2035年，法治国家、法治政府、法治社会基本建成， 基本形成，人民平等参与、平等发展权利得到充分保障，国家治理体系和治理能力现代化基本实现。|中国特色社会主义司法体系|中国特色社会主义法治体系|中国特色社会主义法律体系",
    "Answer": "中国特色社会主义法治体系"
  },
  {
    "ID": 2008,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，出卖人应当按照约定的包装方式交付标的物。对包装方式没有约定或者约定不明确，依据本法第五百一十条的规定仍不能确定的，应当按照通用的方式包装；没有通用方式的，应当采取足以保护标的物且有利于 的包装方式。|节约资源、保护生态环境|存储运输",
    "Answer": "节约资源、保护生态环境"
  },
  {
    "ID": 2009,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，合同当事人在履行合同过程中，应当避免浪费资源、污染环境和 。|损害他人权利|损害公共利益|破坏生态",
    "Answer": "破坏生态"
  },
  {
    "ID": 2010,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，因胁迫结婚的，受胁迫的一方可以向人民法院请求撤销婚姻。请求撤销婚姻的，应当 提出。|自胁迫行为发生之日起一年内|自胁迫行为终止之日起一年内",
    "Answer": "自胁迫行为终止之日起一年内"
  },
  {
    "ID": 2011,
    "Question": "“读书本意在元元”出自南宋陆游的作品《读书》，诗中“元元”指的是 。|金钱|田地|百姓",
    "Answer": "百姓"
  },
  {
    "ID": 2012,
    "Question": "1993年，我国第一条经国务院批准并部分利用世界银行贷款建设的高速公路—— 高速公路建成通车。|沈大|京津塘|太旧|京沪",
    "Answer": "京津塘"
  },
  {
    "ID": 2013,
    "Question": "某公益画报未经作者小陈授权，擅自使用其若干张摄影作品，小陈发现后向法院起诉，但该公益画报的违法所得无法统计，小陈的实际损失也无法计算，根据《中华人民共和国著作权法》，人民法院可判决给予 的赔偿。|五百元以上五百万元以下|五百万元以上",
    "Answer": "五百元以上五百万元以下"
  },
  {
    "ID": 2014,
    "Question": "甲网站仅与乙唱片公司签订录音制品的信息网络传播权许可使用合同，按约定支付报酬后，即开展了网上原版音乐下载业务，下列对甲网站的行为描述正确的是 。|合法使用行为|构成侵权行为，该行为还须取得著作权人、表演者的许可，并支付报酬",
    "Answer": "构成侵权行为，该行为还须取得著作权人、表演者的许可，并支付报酬"
  },
  {
    "ID": 2015,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，涉及遗产继承、接受赠与等胎儿利益保护的，胎儿视为具有 。|民事权利能力|民事行为能力",
    "Answer": "民事权利能力"
  },
  {
    "ID": 2017,
    "Question": "1923年6月，中国共产党第三次全国代表大会在广州举行。出席大会的代表30多人，代表全国 名党员。|410|420|520",
    "Answer": "420"
  },
  {
    "ID": 2018,
    "Question": "1926年11月， 担任中共中央农民运动委员会书记，以湖南、湖北、江西、河南农民运动为工作重点。|毛泽东|刘少奇|彭湃",
    "Answer": "毛泽东"
  },
  {
    "ID": 2019,
    "Question": "1927年，出席 的毛泽东在发言中突出地强调：“以后要非常注意军事。须知政权是由枪杆子中取得的。”|八七会议|遵义会议|中共一大",
    "Answer": "八七会议"
  },
  {
    "ID": 2020,
    "Question": "在白色恐怖中，革命者血流成河却没有被吓倒。被捕前任湖北省委常委的 以“砍头不要紧，只要主义真”的铮铮誓言，表达了共产党员的理想之光不灭、信念之光不灭。|夏明翰|萧楚女|赵世炎",
    "Answer": "夏明翰"
  },
  {
    "ID": 2021,
    "Question": "1928年，中共六大确定以 作为党的首要任务，把“左”倾作为主要危险来反对。|争取群众|城市暴动|国共合作",
    "Answer": "争取群众"
  },
  {
    "ID": 2022,
    "Question": "1924年7月起，在广州开办六届农民运动讲习所，先后由共产党人 、毛泽东等主持，培养了一批农民运动骨干。|刘少奇|彭湃",
    "Answer": "彭湃"
  },
  {
    "ID": 2023,
    "Question": "在中国工人运动第一次高潮中，最具有代表性、充分显示出组织起来的工人阶级的力量的是安源路矿工人大罢工和 。|开滦煤矿工人大罢工|抚顺煤矿工人大罢工",
    "Answer": "开滦煤矿工人大罢工"
  },
  {
    "ID": 2024,
    "Question": "遵义会议后，中央红军在毛泽东等指挥下，根据实际情况的变化，灵活变换作战方向，从1935年1月末到3月下旬，红军 渡赤水。|四|五|六",
    "Answer": "四"
  },
  {
    "ID": 2025,
    "Question": "1921年9月，浙江萧山 农民大会召开，宣告中国第一个新型农民组织成立。|衙前村|衙门村",
    "Answer": "衙前村"
  },
  {
    "ID": 2026,
    "Question": "1931年12月14日，国民党军第二十六路军在江西 起义，改编为中国工农红军第五军团。|南昌|宁都|赣州",
    "Answer": "宁都"
  },
  {
    "ID": 2027,
    "Question": "毛泽东在 一文中指出，红军、游击队和红色区域的建立和发展，是促进全国革命高潮的最重要因素。|《湖南农民运动考察报告》|《国民革命与农民运动》|《星星之火，可以燎原》",
    "Answer": "《星星之火，可以燎原》"
  },
  {
    "ID": 2028,
    "Question": "1925年1月，中国共产党第四次全国代表大会在上海举行。出席大会的代表20人，代表全国 名党员。|794|894|994",
    "Answer": "994"
  },
  {
    "ID": 2029,
    "Question": "群众性反帝斗争的蓬勃发展，推动国民政府于1927年2月收回了汉口、 英租界。|天津|上海|九江",
    "Answer": "九江"
  },
  {
    "ID": 2030,
    "Question": "1925年，中共北方区执行委员会成立， 任书记。|李大钊|周恩来|张太雷",
    "Answer": "李大钊"
  },
  {
    "ID": 2031,
    "Question": "明正德十三年（1518年），王阳明门人薛侃在赣州刊刻包含了王阳明主要哲学思想的 。|《大学问》|《传习录》",
    "Answer": "《传习录》"
  },
  {
    "ID": 2032,
    "Question": "明正德十三年（1518年），王阳明在南赣治理教化时开始推行 。|《南赣乡约》|《吕氏乡约》|《乡规民约》|《永丰乡约》",
    "Answer": "《南赣乡约》"
  },
  {
    "ID": 2033,
    "Question": "煮豆浆的时候没有煮透，豆浆中所含的 和皂角素等会刺激胃与肠道，从而引起恶心、呕吐、腹泻等现象。|植酸|胰蛋白酶抑制剂|草酸|秋水仙碱",
    "Answer": "胰蛋白酶抑制剂"
  },
  {
    "ID": 2034,
    "Question": "赣南采茶戏最早出现于江西省赣州市 九龙山茶区。|宁都县|兴国县|安远县|龙南市",
    "Answer": "安远县"
  },
  {
    "ID": 2035,
    "Question": "2002年，青海喇家遗址出土了 。|米饭|馒头|面条|饺子",
    "Answer": "面条"
  },
  {
    "ID": 2036,
    "Question": "在考古发掘中，依据层位收集出土物，便不会造成年代的混乱。这是考古 的基本原理。|类型学|地层学",
    "Answer": "地层学"
  },
  {
    "ID": 2037,
    "Question": "把毛泽东思想确立为党的指导思想并写入党章的会议是 。|遵义会议|党的六大|党的七大|党的八大",
    "Answer": "党的七大"
  },
  {
    "ID": 2038,
    "Question": "1938年9月至11月，党的扩大的六届六中全会在 举行。|重庆|延安|西安|长沙",
    "Answer": "延安"
  },
  {
    "ID": 2040,
    "Question": "赣南的客家围屋形状多为 ，与闽西的土楼和粤东的围龙屋呈现出不同的风格。|方形|圆形",
    "Answer": "方形"
  },
  {
    "ID": 2041,
    "Question": "1946年8月，面对敌强我弱的严峻形势，毛泽东会见美国记者安娜·路易斯·斯特朗时提出“ ”的著名论断。|一切反动派都是纸老虎|枪杆子里出政权|兵民是胜利之本",
    "Answer": "一切反动派都是纸老虎"
  },
  {
    "ID": 2042,
    "Question": "中国共产党第一次全国代表大会选举产生的中央局书记是 。|董必武|陈独秀|周恩来|毛泽东",
    "Answer": "陈独秀"
  },
  {
    "ID": 2043,
    "Question": "世界文化遗产 ，位于江苏省淮安市，全长70余公里，距今已有1800年的历史，是中国古代重大的水利工程之一。|淮北大堤|洪泽湖大堤",
    "Answer": "洪泽湖大堤"
  },
  {
    "ID": 2044,
    "Question": "解放战争期间， 解放了东北全境。|平津战役|辽沈战役|淮海战役",
    "Answer": "辽沈战役"
  },
  {
    "ID": 2045,
    "Question": "铜石并用时代主要使用的铜是 。|白铜|红铜|黄铜|青铜",
    "Answer": "红铜"
  },
  {
    "ID": 2046,
    "Question": "下列菜系中，素有“东南第一佳味，天下之至美”之美誉的是 。|粤菜|淮扬菜|鲁菜|川菜",
    "Answer": "淮扬菜"
  },
  {
    "ID": 2047,
    "Question": "1926年，中国考古学家李济在山西夏县发掘了 遗址，这是中国学者第一次自行主持的考古发掘。|龙山镇|仰韶村|西阴村",
    "Answer": "西阴村"
  },
  {
    "ID": 2048,
    "Question": "“政权是由枪杆子中取得的”的著名论断是毛泽东在 上提出的。|中共三大|八七会议|中共四大|遵义会议",
    "Answer": "八七会议"
  },
  {
    "ID": 2049,
    "Question": "第一次国共合作正式形成的标志是 。|中共三大的召开|黄埔军校的建立|国民党一大的召开|广东国民政府的建立",
    "Answer": "国民党一大的召开"
  },
  {
    "ID": 2050,
    "Question": "“故人西辞黄鹤楼，烟花三月下扬州。孤帆远影碧空尽，唯见长江天际流。”这是唐代诗人 的诗作。|李白|孟浩然|杜甫|刘禹锡",
    "Answer": "李白"
  },
  {
    "ID": 2051,
    "Question": "中国本土作物的原始分布格局是 。|南粟北稻|南稻北粟",
    "Answer": "南稻北粟"
  },
  {
    "ID": 2052,
    "Question": "离别是中国古典诗词中常用的主题。以下诗句中，无离别之意的是？ |海内存知己，天涯若比邻。|返景入深林，复照青苔上。|莫愁前路无知己，天下谁人不识君。|燕燕于飞，差池其羽。之子于归，远送于野。",
    "Answer": "返景入深林，复照青苔上。"
  },
  {
    "ID": 2053,
    "Question": "玉猪龙属于新石器时代的 文化遗存。|反山|龙山|红山|莫角山",
    "Answer": "红山"
  },
  {
    "ID": 2055,
    "Question": "中国考古第一个以遗址地命名的考古学文化是 。|龙山文化|仰韶文化|马家窑文化|红山文化",
    "Answer": "仰韶文化"
  },
  {
    "ID": 2056,
    "Question": "李大钊在 中系统介绍了马克思主义理论，标志着马克思主义在中国进入比较系统的传播阶段。|《庶民的胜利》|《法俄革命之比较观》|《我的马克思主义观》|《布尔什维主义的胜利》",
    "Answer": "《我的马克思主义观》"
  },
  {
    "ID": 2057,
    "Question": "1915年9月，陈独秀在 创办《青年杂志》，后改名为《新青年》，新文化运动由此发端。|北京|天津|上海|重庆",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 2059,
    "Question": "位于河南省洛阳市南郊的 石窟，开凿于北魏孝文帝时期，被誉为中国最大的露天石刻艺术博物馆。|云冈|龙门|麦积山",
    "Answer": "龙门"
  },
  {
    "ID": 2061,
    "Question": "在我国的学科体系中，考古学属于 。|人类学|文学|社会学|历史学",
    "Answer": "历史学"
  },
  {
    "ID": 2062,
    "Question": "1920年8月，共产党早期组织在上海《新青年》编辑部成立， 任书记。|李大钊|陈独秀|董必武|毛泽东",
    "Answer": "陈独秀"
  },
  {
    "ID": 2063,
    "Question": "“玉雪窍玲珑，纷披绿映红。生生无限意，只在苦心中。”这是元代吴师道的诗，写的是 。|荔枝|牡丹|莲花|海棠",
    "Answer": "莲花"
  },
  {
    "ID": 2064,
    "Question": "北伐战争时期工人运动发展的最高峰是 。|省港大罢工|开滦煤矿工人大罢工|香港海员大罢工|上海工人第三次武装起义",
    "Answer": "上海工人第三次武装起义"
  },
  {
    "ID": 2065,
    "Question": "下列属于遗物的是 。|墓葬|城址|简牍|手工业作坊",
    "Answer": "简牍"
  },
  {
    "ID": 2066,
    "Question": "明代全国最大的内河漕船厂是 。|江南造船厂|龙江船厂|宝船厂|清江督造船厂",
    "Answer": "清江督造船厂"
  },
  {
    "ID": 2067,
    "Question": "1935年12月9日，北平学生举行声势浩大的抗日游行，遭到国民党军警镇压，由此开始的一二·九运动迅速波及全国。一二·九运动标志着 。|中国人民局部抗战的开始|中国人民抗日救亡运动新高潮的到来|抗日民族统一战线的形成|中国人民抗日战争进入全民族抗战的新时期",
    "Answer": "中国人民抗日救亡运动新高潮的到来"
  },
  {
    "ID": 2068,
    "Question": "1928年6月至7月，中国共产党第六次全国代表大会在 举行。|北京|上海|莫斯科",
    "Answer": "莫斯科"
  },
  {
    "ID": 2069,
    "Question": "在党的领导下，以1922年1月香港海员罢工为起点，1923年2月 为终点，掀起了中国工人运动第一次高潮。|安源路矿工人大罢工|京汉铁路工人罢工|开滦煤矿工人大罢工",
    "Answer": "京汉铁路工人罢工"
  },
  {
    "ID": 2070,
    "Question": "“襟吴带楚客多游，壮丽东南第一州”，这是明朝《永乐大典》编纂者之一的姚广孝赞美江苏 的诗句。|扬州|苏州|淮安|镇江",
    "Answer": "淮安"
  },
  {
    "ID": 2071,
    "Question": "按照新修订的土地管理法规定，农村村民住宅用地由 审核批准。|乡镇政府|县级政府",
    "Answer": "乡镇政府"
  },
  {
    "ID": 2072,
    "Question": "人的皮肤是 进行呼吸的。|能|不能",
    "Answer": "能"
  },
  {
    "ID": 2073,
    "Question": "使用筷子就餐 传染乙肝病毒。|会|不会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 2074,
    "Question": "新生儿的骨骼数量 成人的。|少于|等于|多于",
    "Answer": "多于"
  },
  {
    "ID": 2075,
    "Question": "人类历史上第一种被消灭的致命传染病毒是 。|鼠疫|天花",
    "Answer": "天花"
  },
  {
    "ID": 2076,
    "Question": "农村村民一户只能拥有 宅基地，其宅基地的面积不得超过省、自治区、直辖市规定的标准。|一处|两处",
    "Answer": "一处"
  },
  {
    "ID": 2077,
    "Question": "感冒药和退热药 一起服用。|适宜|不宜",
    "Answer": "不宜"
  },
  {
    "ID": 2078,
    "Question": "农民的宅基地使用权 依法由城镇户籍的子女继承并办理不动产登记。|可以|不可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 2079,
    "Question": "蚊子 传播艾滋病。|会|不会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 2080,
    "Question": "中国文学演进中， 和 是最早形成的两种文体。|诗歌 散文|小说 戏曲",
    "Answer": "诗歌 散文"
  },
  {
    "ID": 2081,
    "Question": "被称为我国“记言文之祖”的是 。|《虞书·尧典》|《商书·盘庚》",
    "Answer": "《商书·盘庚》"
  },
  {
    "ID": 2082,
    "Question": "“岁寒，然后知松柏之后凋也”出自 。|《道德经》|《论语》|《孟子》|《庄子》",
    "Answer": "《论语》"
  },
  {
    "ID": 2083,
    "Question": "有“礼义之大宗”之称的是 。|《尚书》|《春秋》|《诗经》",
    "Answer": "《春秋》"
  },
  {
    "ID": 2084,
    "Question": "《左传》有云：“国之大事，在 与 。”|征 伐|祀 戎",
    "Answer": "祀 戎"
  },
  {
    "ID": 2085,
    "Question": "宅基地属于 ，是保障农民安居乐业和农村社会稳定的重要基础。|农民集体所有|国家所有",
    "Answer": "农民集体所有"
  },
  {
    "ID": 2086,
    "Question": "严禁城镇居民到农村购买宅基地。这种说法 。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2087,
    "Question": "人体中最小的骨头是 。|耳朵中的镫骨|足部的远节趾骨",
    "Answer": "耳朵中的镫骨"
  },
  {
    "ID": 2088,
    "Question": "人体 左右完全对称的。|是|不是",
    "Answer": "不是"
  },
  {
    "ID": 2089,
    "Question": "大部分人类脸皮的厚度约为 毫米。|2～3|10～12",
    "Answer": "2～3"
  },
  {
    "ID": 2090,
    "Question": "先秦诸子散文中，以 援引神话最多。|《孟子》|《庄子》|《墨子》|《韩非子》",
    "Answer": "《庄子》"
  },
  {
    "ID": 2091,
    "Question": "楚辞作家宋玉的代表作是 。|《九歌》|《天问》|《九辩》|《离骚》",
    "Answer": "《九辩》"
  },
  {
    "ID": 2092,
    "Question": "《中华人民共和国民法典》规定，宅基地因自然灾害等原因灭失的，宅基地 消灭。对失去宅基地的村民，应当依法重新分配宅基地。|资格权|使用权",
    "Answer": "使用权"
  },
  {
    "ID": 2093,
    "Question": "《尚书》原来称为《书》，称《尚书》始于 。|秦代|汉代|魏晋南北朝",
    "Answer": "汉代"
  },
  {
    "ID": 2094,
    "Question": "治疗肺炎链球菌引起的肺炎，首选抗生素是 。|青霉素|红霉素",
    "Answer": "青霉素"
  },
  {
    "ID": 2095,
    "Question": "农村村民建住宅应当符合乡（镇）土地利用总体规划、村庄规划。合理安排宅基地用地，严格控制新增宅基地占用农用地，不得占用 ；涉及占用农用地的，应当依法先行办理农用地转用手续。|农村建设用地|永久基本农田",
    "Answer": "永久基本农田"
  },
  {
    "ID": 2096,
    "Question": "单纯补钙 有效地治疗骨质疏松。|能|不能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 2097,
    "Question": "严禁城镇居民、工商资本等下乡利用农村宅基地建设别墅大院和私人会馆。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2098,
    "Question": "吸入 ，人会变声。|氧气|氦气",
    "Answer": "氦气"
  },
  {
    "ID": 2099,
    "Question": "物理学家 凭着发现X射线的巨大成就，于1901年获得了第一届诺贝尔物理学奖。|玻尔|伦琴|薛定谔",
    "Answer": "伦琴"
  },
  {
    "ID": 2100,
    "Question": "被称为先秦散文“叙事之最”，且标志着我国叙事散文走向成熟的是 。|《尚书》|《左传》|《战国策》|《国语》",
    "Answer": "《左传》"
  },
  {
    "ID": 2101,
    "Question": "世界卫生组织建议成年人每天吃盐不超过 克。|1|3|5",
    "Answer": "5"
  },
  {
    "ID": 2102,
    "Question": "中国古代著名的四大神话——女娲补天、共工触山、后羿射日和嫦娥奔月，最先在 中较为完整地出现。|《山海经》|《淮南子》",
    "Answer": "《淮南子》"
  },
  {
    "ID": 2103,
    "Question": "要充分保障宅基地农户资格权和农民房屋财产权，不得以各种名义违背农民意愿强制流转宅基地和强迫农民“上楼”。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2104,
    "Question": "我国古代记述神话资料最多的著作是 。|《庄子》|《山海经》|《穆天子传》",
    "Answer": "《山海经》"
  },
  {
    "ID": 2106,
    "Question": "1915年，德国气象学家阿尔弗雷德·魏格纳完成了 一书，全面系统地阐述了“大陆漂移学说”。|《海陆的起源》|《物种起源》",
    "Answer": "《海陆的起源》"
  },
  {
    "ID": 2107,
    "Question": "下列选项中，有动物界“潜水冠军”之称的是 。|鲨鱼|抹香鲸|企鹅",
    "Answer": "抹香鲸"
  },
  {
    "ID": 2108,
    "Question": "2021年7月25日，我国世界遗产提名项目“ ”，顺利通过联合国教科文组织第44届世界遗产大会审议，成功列入《世界遗产名录》。|宋元泉州|泉州：宋元中国的世界海洋商贸中心",
    "Answer": "泉州：宋元中国的世界海洋商贸中心"
  },
  {
    "ID": 2109,
    "Question": "地球上最小的光合自养生物是 。|聚球藻|原绿球藻|球石藻",
    "Answer": "原绿球藻"
  },
  {
    "ID": 2110,
    "Question": "海平面 平的。|是|不是",
    "Answer": "不是"
  },
  {
    "ID": 2111,
    "Question": "《中华人民共和国著作权法》规定，权利人的实际损失、侵权人的违法所得、权利使用费难以计算的，由人民法院根据侵权行为的情节，判决给予 的赔偿。|五百元以上五百万元以下|五百万元以上",
    "Answer": "五百元以上五百万元以下"
  },
  {
    "ID": 2112,
    "Question": "世界上最大的锌矿和最大的铜铁镍复合矿在 。|南极|北极",
    "Answer": "北极"
  },
  {
    "ID": 2113,
    "Question": "位于福建省泉州市开元寺内的 ，为我国现存最高的一对宋代石塔，是泉州古城的独特标志和象征。|雷峰塔|白塔|东西塔",
    "Answer": "东西塔"
  },
  {
    "ID": 2114,
    "Question": "位于福建泉州东北洛阳江上的洛阳桥，是由宋代官方主持建造的大型 石桥，其结构坚固，造型美观，具有极高的桥梁工程技术和艺术水平。|跨江|跨海",
    "Answer": "跨海"
  },
  {
    "ID": 2115,
    "Question": "海洋中 会发光的生物。|存在|不存在",
    "Answer": "存在"
  },
  {
    "ID": 2116,
    "Question": "《中华人民共和国著作权法》规定，视听作品中的电影作品、电视剧作品的著作权由制作者享有，但编剧、导演、摄影、作词、作曲等作者享有 ，并有权按照与制作者签订的合同获得报酬。|修改权|署名权",
    "Answer": "署名权"
  },
  {
    "ID": 2117,
    "Question": "《中华人民共和国著作权法》规定，将录音制品用于有线或者无线公开传播，或者通过传送声音的技术设备向公众公开播送的，应当向 支付报酬。|词作者|曲作者|录音制作者",
    "Answer": "录音制作者"
  },
  {
    "ID": 2118,
    "Question": "海洋中 会飞的鱼。|存在|不存在",
    "Answer": "存在"
  },
  {
    "ID": 2119,
    "Question": "《中华人民共和国著作权法》规定， ，即公开表演作品，以及用各种手段公开播送作品的表演的权利。|展览权|广播权|表演权",
    "Answer": "表演权"
  },
  {
    "ID": 2120,
    "Question": "《中华人民共和国著作权法》规定，依法设立的著作权集体管理组织是 ，被授权后可以以自己的名义为著作权人和与著作权有关的权利人主张权利，并可以作为当事人进行涉及著作权或者与著作权有关的权利的诉讼、仲裁、调解活动。|营利法人|非营利法人",
    "Answer": "非营利法人"
  },
  {
    "ID": 2121,
    "Question": "2007年12月21日，南宋沉船“ ”从广东阳江附近的海底被打捞出水。这艘沉船的发掘，为中国古代海上丝绸之路的研究，提供了无法估量的宝贵资料。|南海一号|南澳一号",
    "Answer": "南海一号"
  },
  {
    "ID": 2122,
    "Question": "在太阳系的八大行星中， 是除了地球之外的另一个曾经拥有海洋的行星。|水星|金星|地星|火星",
    "Answer": "火星"
  },
  {
    "ID": 2124,
    "Question": "泉州开元寺石柱上悬挂的对联“此地古称佛国，满街都是圣人”，是南宋理学家 所撰，他曾长时间在泉州居住、讲学。|李贽|王阳明|朱熹",
    "Answer": "朱熹"
  },
  {
    "ID": 2125,
    "Question": "迄今有名可查的中国最早的航海家是 。|郑和|汪大渊|徐福",
    "Answer": "徐福"
  },
  {
    "ID": 2126,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，租赁期限不得超过 年。|十|二十",
    "Answer": "二十"
  },
  {
    "ID": 2127,
    "Question": "2015年10月召开的党的 ，在深刻认识和把握经济发展新常态的基础上，明确提出创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念。|十八届三中全会|十八届四中全会|十八届五中全会",
    "Answer": "十八届五中全会"
  },
  {
    "ID": 2128,
    "Question": "约35亿年前，地球上出现了最简单、最原始的原核细胞（由细胞膜、细胞壁和原生质组成的单细胞）生物—— 。|红细菌|蓝细菌",
    "Answer": "蓝细菌"
  },
  {
    "ID": 2129,
    "Question": "《中国共产党章程》总纲指出， 是我们党执政兴国的第一要务。|发展|改革|稳定",
    "Answer": "发展"
  },
  {
    "ID": 2130,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，旅客应当按照有效客票记载的时间、班次和座位号乘坐。旅客无票乘坐、超程乘坐、越级乘坐或者持不符合减价条件的优惠客票乘坐的，应当补交票款，承运人 按照规定加收票款；旅客不支付票款的，承运人 拒绝运输。|可以 可以|可以 不可以|不可以 可以",
    "Answer": "可以 可以"
  },
  {
    "ID": 2131,
    "Question": "那些说可以洗白征信记录的小广告 相信。|可以|不可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 2133,
    "Question": "党的十八大以来，党和国家推动能源生产和消费革命，能源结构调整不断加快，中国已经成为世界利用新能源和可再生能源 大国。|第一|第二|第三",
    "Answer": "第一"
  },
  {
    "ID": 2134,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，自婚姻登记机关收到离婚登记申请之日起 ，任何一方不愿意离婚的，可以向婚姻登记机关撤回离婚登记申请。|三十日内|三十个工作日内",
    "Answer": "三十日内"
  },
  {
    "ID": 2136,
    "Question": "化石的形成是一个非常复杂的过程。并非所有曾经生活在地球上的生物都有机会形成化石，大部分生物死后不是被其他生物吃掉，就是被微生物分解掉，因此形成化石的概率很 。|高|低",
    "Answer": "低"
  },
  {
    "ID": 2137,
    "Question": "儿童操作各种电子视频产品时间，每次不宜超过 分钟。|20|30",
    "Answer": "20"
  },
  {
    "ID": 2138,
    "Question": "拔牙后1—2天属于渗出期，这时候应采取 以收缩血管，可以减少组织液渗出、减轻肿胀。|热敷|冷敷",
    "Answer": "冷敷"
  },
  {
    "ID": 2139,
    "Question": "为纪念抗日名将左权，皇甫束玉等人创作了经典民歌 。|《在太行山上》|《左权将军》|《丹心拥朝晖》",
    "Answer": "《左权将军》"
  },
  {
    "ID": 2140,
    "Question": "倡导师法古人，强调“书画同源”的元代画家是 。|黄公望|吴镇|赵孟頫",
    "Answer": "赵孟頫"
  },
  {
    "ID": 2141,
    "Question": "根据《征信业管理条例》，征信机构对个人不良信息的保存期限，自不良行为或者事件终止之日起为 年。|3|4|5",
    "Answer": "5"
  },
  {
    "ID": 2142,
    "Question": "根据《中华人民共和国农村土地承包法》，农村土地承包后，土地的所有权性质不变。承包地 买卖。|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 2143,
    "Question": "北宋画家 的作品《千里江山图》，描绘的是祖国锦绣山河，为青绿山水画的代表之作，在中国绘画史上具有重要地位。|范宽|李成|王希孟",
    "Answer": "王希孟"
  },
  {
    "ID": 2144,
    "Question": "全球首艘获得智能船舶入级符号的极地科考破冰船“ ”号，装备有国际先进的海洋调查和观测设备，是我国开展极地海洋环境调查和科学研究的重要基础平台。|向阳红10|极地|雪龙2",
    "Answer": "雪龙2"
  },
  {
    "ID": 2145,
    "Question": "果汁饮料和果味饮料只是名称不同，实则是一回事。这样的说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2146,
    "Question": "中国自主研发建造的“ ”能源站是全球首座十万吨级深水半潜式生产储油平台。|大洋一号|深海一号|深蓝一号|远望一号",
    "Answer": "深海一号"
  },
  {
    "ID": 2147,
    "Question": "1984年11月，上海 公司公开发行股票，成为改革开放后上海第一家试行股份制经营的股份有限公司。|延中实业|飞乐音响",
    "Answer": "飞乐音响"
  },
  {
    "ID": 2148,
    "Question": "在中国实行 制度，是中国人民在人类政治制度史上的伟大创造，是深刻总结近代以后中国政治生活惨痛教训得出的基本结论。|基层群众自治|人民代表大会",
    "Answer": "人民代表大会"
  },
  {
    "ID": 2149,
    "Question": "1999年11月，第一艘无人实验飞船“ ”的成功发射，标志着我国在载人航天飞行技术上获得了重大突破。|神舟一号|神舟二号|神舟三号|神舟四号",
    "Answer": "神舟一号"
  },
  {
    "ID": 2150,
    "Question": "1980年2月召开的党的十一届五中全会，决定恢复设立 ，作为中央政治局和它的常务委员会领导下的经常工作机构。|中央纪律检查委员会|中央书记处",
    "Answer": "中央书记处"
  },
  {
    "ID": 2151,
    "Question": "七届全国人大三次会议于1990年4月审议通过 ，把中央政府对香港的各项方针政策以法律形式固定下来，奠定了依法治港的法律基石。|《中华人民共和国宪法》|《中华人民共和国香港特别行政区基本法》",
    "Answer": "《中华人民共和国香港特别行政区基本法》"
  },
  {
    "ID": 2153,
    "Question": "新中国成立后，以毛泽东同志为核心的党的第一代中央领导集体不失时机提出了 ，创造性地完成了由新民主主义革命向社会主义革命的转变，使中国进入了社会主义社会，成功实现了中国历史上最深刻最伟大的社会变革。|土地改革|过渡时期总路线",
    "Answer": "过渡时期总路线"
  },
  {
    "ID": 2154,
    "Question": "党的十五大指出， 对经济发展起主导作用，主要体现在控制力上。|国有经济|非公有制经济|混合所有制经济",
    "Answer": "国有经济"
  },
  {
    "ID": 2155,
    "Question": "经过两年多共22轮的艰难谈判，1984年12月，中英两国政府正式签署关于香港问题的联合声明，确认中国政府于 年7月1日对香港恢复行使主权。|1997|1999",
    "Answer": "1997"
  },
  {
    "ID": 2156,
    "Question": "1950年6月30日，中央人民政府公布施行的 成为了指导新解放区土地改革的基本法律依据。|《中华人民共和国婚姻法》|《中国土地法大纲》|《中华人民共和国土地改革法》",
    "Answer": "《中华人民共和国土地改革法》"
  },
  {
    "ID": 2157,
    "Question": "2001年2月， 在海南成立。这是首个永久定址中国、非官方的国际性会议组织。|中非合作论坛|博鳌亚洲论坛|亚太经济合作组织",
    "Answer": "博鳌亚洲论坛"
  },
  {
    "ID": 2158,
    "Question": "新中国第一部关于科学技术的法律是1993年颁布实施的 。|《中华人民共和国自然科学奖励条例》|《中华人民共和国促进科技成果转化法》|《中华人民共和国科学技术进步法》",
    "Answer": "《中华人民共和国科学技术进步法》"
  },
  {
    "ID": 2159,
    "Question": "1987年4月，中葡两国政府正式签署关于澳门问题的联合声明，宣布中国政府将于 年12月20日对澳门恢复行使主权。|1997|1999",
    "Answer": "1999"
  },
  {
    "ID": 2160,
    "Question": "为了加强反腐倡廉工作，党中央、国务院进一步健全相关机构。1995年11月，最高人民检察院 成立。|检务督察局|反贪污贿赂总局",
    "Answer": "反贪污贿赂总局"
  },
  {
    "ID": 2161,
    "Question": "1993年11月，党的十四届三中全会审议通过 ，制定了建立社会主义市场经济体制的总体规划。|《中共中央关于经济体制改革的决定》|《中共中央关于建立社会主义市场经济体制若干问题的决定》",
    "Answer": "《中共中央关于建立社会主义市场经济体制若干问题的决定》"
  },
  {
    "ID": 2162,
    "Question": "1955年3月，党的 决定成立党的中央和地方各级监察委员会，选举产生了中央监察委员会。|七届四中全会|全国代表会议",
    "Answer": "全国代表会议"
  },
  {
    "ID": 2163,
    "Question": "1992年，中国共产党第十四次全国代表大会确定我国经济体制改革的目标是建立 。|社会主义分配制度|社会主义市场经济体制|社会主义计划经济体制",
    "Answer": "社会主义市场经济体制"
  },
  {
    "ID": 2164,
    "Question": "建设有中国特色社会主义文化是党的 提出的新命题。|十三大|十四大|十五大|十六大",
    "Answer": "十五大"
  },
  {
    "ID": 2165,
    "Question": "党的十五大提出国有企业改革与脱困三年目标。党的十五大以后，以 为方向的国有企业改革攻坚全面展开。|扩大企业自主权|建立企业承包经营责任制|建立现代企业制度|股份制改革",
    "Answer": "建立现代企业制度"
  },
  {
    "ID": 2166,
    "Question": "2001年10月，我国在上海成功举办 第九次领导人非正式会议，为促进亚太地区经济的恢复和发展产生积极影响。|东南亚国家联盟|亚太经济合作组织|中国—东盟自由贸易区|上海合作组织",
    "Answer": "亚太经济合作组织"
  },
  {
    "ID": 2167,
    "Question": "位于鄂尔多斯盆地的 生产区域横跨陕甘宁蒙晋五省区，是我国最大的天然气生产基地，担负着50多个大中城市供气任务。|延长油田|玉门油田|长庆油田|胜利油田",
    "Answer": "长庆油田"
  },
  {
    "ID": 2168,
    "Question": "改革开放新阶段，涌现出一大批优秀共产党员。 两次进藏工作，历时十载，呕心沥血，忘我工作，不幸于1994年因公殉职，被誉为“领导干部的楷模”。|杨善洲|焦裕禄|孔繁森",
    "Answer": "孔繁森"
  },
  {
    "ID": 2169,
    "Question": "1949年上半年，毛泽东先后提出“另起炉灶”“打扫干净屋子再请客”和“一边倒”三条基本外交方针。根据以上方针，新中国一成立即同 建立外交关系。|朝鲜|苏联",
    "Answer": "苏联"
  },
  {
    "ID": 2170,
    "Question": "开国大典之前，毛泽东主持召开中央人民政府委员会第一次会议。会议一致决议接受《中国人民政治协商会议共同纲领》为施政纲领，任命 为中央人民政府政务院总理兼外交部部长。|林伯渠|陈毅|邓小平|周恩来",
    "Answer": "周恩来"
  },
  {
    "ID": 2171,
    "Question": "经过 ，中国人民粉碎了侵略者陈兵国门、进而将新中国扼杀在摇篮之中的图谋，可谓“打得一拳开，免得百拳来”。|抗日战争|解放战争|抗美援朝战争",
    "Answer": "抗美援朝战争"
  },
  {
    "ID": 2172,
    "Question": "党的十六大把 同马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论一道，作为党必须长期坚持的指导思想写入党章。|科学发展观|“三个代表”重要思想|中国特色社会主义理论体系",
    "Answer": "“三个代表”重要思想"
  },
  {
    "ID": 2173,
    "Question": "1990年12月， 证券交易所正式开业。这是改革开放以来在大陆开业的第一家证券交易所。|北京|深圳|上海",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 2176,
    "Question": "1985年下半年至1987年初，我国举世瞩目的百万大裁军基本完成。通过调整，大军区数量由原来的11个调整为 个，总参谋部、总政治部、总后勤部和各大军区机关精简近一半。|4|5|6|7",
    "Answer": "7"
  },
  {
    "ID": 2177,
    "Question": "1999年9月，党的十五届四中全会作出实施 战略的决定。|振兴东北地区等老工业基地|促进中部地区崛起|西部大开发",
    "Answer": "西部大开发"
  },
  {
    "ID": 2178,
    "Question": "加入世界贸易组织是我国改革开放进程中具有历史意义的一件大事。 年11月10日，世界贸易组织第四届部长级会议通过了中国加入世界贸易组织的决定。|1999|2001",
    "Answer": "2001"
  },
  {
    "ID": 2179,
    "Question": "毛泽东在《关于党在过渡时期的任务》中指出， 是继苏联十月社会主义革命的胜利，第二次世界大战的胜利之后的第三个伟大的胜利。|解放战争的胜利|中华人民共和国的成立|抗美援朝战争的胜利|社会主义改造的完成",
    "Answer": "中华人民共和国的成立"
  },
  {
    "ID": 2180,
    "Question": "1990年10月， 粮食批发市场开业并引入期货交易机制，成为中国期货交易的开端。|青岛|成都|郑州|武汉",
    "Answer": "郑州"
  },
  {
    "ID": 2181,
    "Question": "1990年4月，党中央、国务院批准开发开放 ，由此掀开了我国改革开放向纵深推进的新篇章。|浦西|浦东|深圳|珠海",
    "Answer": "浦东"
  },
  {
    "ID": 2182,
    "Question": "从清末就筹款兴修，拖了近半个世纪未能完成，新中国成立后，仅用两年就建成通车的铁路是 。|京广铁路|京九铁路|成渝铁路",
    "Answer": "成渝铁路"
  },
  {
    "ID": 2183,
    "Question": "冰壶又叫“冰上溜石”，为圆壶状，由 制成。|木头|花岗岩|陶瓷|橡胶",
    "Answer": "花岗岩"
  },
  {
    "ID": 2184,
    "Question": "导弹的“神经系统”是 。|动力装置|制导系统",
    "Answer": "制导系统"
  },
  {
    "ID": 2185,
    "Question": "相控阵雷达天线的核心是 单元。|防干扰|收发|冷却散热",
    "Answer": "收发"
  },
  {
    "ID": 2186,
    "Question": "二十世纪初，人们发明了利用声波探测水下目标的装置—— ，到目前为止，它依然是潜艇搜索和定位目标的主要工具。|消声瓦|声呐",
    "Answer": "声呐"
  },
  {
    "ID": 2187,
    "Question": "空中 改变了指挥员根据战斗机的载油量、航程来确定其执行任务种类与任务载荷的传统观念，在武器装备不变的情况下使得空中打击力量成倍增加，因此又被称为“空中力量的倍增器”。|悬停技术|加油技术",
    "Answer": "加油技术"
  },
  {
    "ID": 2188,
    "Question": "潜艇最早采用的攻击方法是 法，就是在敌方舰船必经的海域，预先部署潜艇兵力，设置一个或多个伏击阵地，守株待兔。|阵地伏击|区域游猎|引导截击",
    "Answer": "阵地伏击"
  },
  {
    "ID": 2189,
    "Question": "隐形飞机是指肉眼看不到的飞机，这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2190,
    "Question": "2007年10月，中国共产党第十七次全国代表大会在北京举行。大会首次提出 的概念并作了概括。|科学发展观|中国特色社会主义理论体系",
    "Answer": "中国特色社会主义理论体系"
  },
  {
    "ID": 2191,
    "Question": "在吨位和火力上次于驱逐舰的水面作战舰艇是 ，专司舰队的护卫之职。|战列舰|巡洋舰|护卫舰|驱逐舰",
    "Answer": "护卫舰"
  },
  {
    "ID": 2192,
    "Question": "以破坏敌方计算机和网络系统为主要作战样式的特殊战斗是 。|电子战|网络战",
    "Answer": "网络战"
  },
  {
    "ID": 2193,
    "Question": "被誉为“中国导弹之父”的是 。|郭永怀|邓稼先|钱学森",
    "Answer": "钱学森"
  },
  {
    "ID": 2194,
    "Question": "高超声速飞机是指最大飞行速度大于 倍声速的飞机。|3|4|5",
    "Answer": "5"
  },
  {
    "ID": 2195,
    "Question": "1978年5月10日，中央党校内部刊物《理论动态》刊登《实践是检验真理的唯一标准》一文。5月11日， 以特约评论员名义公开发表这篇文章。文章鲜明地提出，社会实践不仅是检验真理的标准，而且是唯一的标准。|《解放日报》|《光明日报》|《人民日报》",
    "Answer": "《光明日报》"
  },
  {
    "ID": 2196,
    "Question": "2015年11月，习近平在中央财经领导小组第十一次会议上首次提出推进“ ”。以此适应并引领经济新常态，是党中央的一项重大战略部署。|新农村建设|新型城镇化|供给侧结构性改革",
    "Answer": "供给侧结构性改革"
  },
  {
    "ID": 2197,
    "Question": "“月有阴晴圆缺”，也就是指月相变化，差不多30天一个循环，是一种显著的天文现象，天文学上称之为“ ”。|朔望月|恒星月",
    "Answer": "朔望月"
  },
  {
    "ID": 2198,
    "Question": "白鳍豚是中国 特有的“国宝”，2000多万年以来一直生活在中国的南方水系中，享有“活化石”的美誉。|黄河|长江",
    "Answer": "长江"
  },
  {
    "ID": 2199,
    "Question": "一般来说，判断龟的大概年龄可以看它的背甲盾片的纹路颜色，颜色 ，反之则嫩。|越深就越老|越浅就越老",
    "Answer": "越深就越老"
  },
  {
    "ID": 2200,
    "Question": "所有乌鸦都是全黑的。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2201,
    "Question": "党成立后致力于组织领导工人运动，1921年8月成立公开做职工运动的总机关—— 。|中华全国总工会|中国劳动组合书记部",
    "Answer": "中国劳动组合书记部"
  },
  {
    "ID": 2202,
    "Question": "1915年9月，陈独秀在 创办 ，新文化运动由此发端。|长沙 《湘江评论》|上海 《青年杂志》",
    "Answer": "上海 《青年杂志》"
  },
  {
    "ID": 2203,
    "Question": "“飞来山上千寻塔，闻说鸡鸣见日升。 ，自缘身在最高层。”请补齐诗句。|不识庐山真面目|不畏浮云遮望眼|不畏浮云蔽白日|葳蕤青山遮望眼",
    "Answer": "不畏浮云遮望眼"
  },
  {
    "ID": 2204,
    "Question": "在中国早期的马克思主义思想运动中， 起着主要作用。1919年，他将《新青年》第六卷第五号编为“马克思主义研究”专号，帮助北京《晨报》副刊开辟了“马克思研究”专栏。|李大钊|陈独秀|董必武",
    "Answer": "李大钊"
  },
  {
    "ID": 2205,
    "Question": "蝙蝠属于 中的翼手目，总数超过1000种，以捕食昆虫为生，也有抓鱼、吸血或吃水果的。|鸟类|哺乳动物",
    "Answer": "哺乳动物"
  },
  {
    "ID": 2206,
    "Question": "夜行性是动物的一种行为。具有这种行为的动物， 。夜行性的形成是动物生态位分化的表现。对一部分动物而言，这是一种避敌的行为；但对另一些动物来说，这是一种觅食行为。|白天休息，夜间活动|白天活动，夜间休息",
    "Answer": "白天休息，夜间活动"
  },
  {
    "ID": 2207,
    "Question": "党的五大选举产生了党的历史上第一个中央纪律检查监督机构—— 。|中央纪律委员会|中央监察委员会",
    "Answer": "中央监察委员会"
  },
  {
    "ID": 2208,
    "Question": "党的一大决定设立中央局作为中央的临时领导机构，选举产生了以 为书记的中央局。|李大钊|董必武|陈独秀",
    "Answer": "陈独秀"
  },
  {
    "ID": 2209,
    "Question": "中国古代测量天体坐标位置常用的仪器是 ，它由瞄准待测天体的窥管、反映各种坐标系统的读数环、支承结构和转动部件等构成。当窥管对准待测天体后，就可以从多组环圈读出天体的几种坐标。|浑仪|圭表",
    "Answer": "浑仪"
  },
  {
    "ID": 2210,
    "Question": "人在地球上能够看到月球的背面。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2211,
    "Question": "食蚁兽几乎只吃蚂蚁和白蚁，是 特有的动物。|亚洲|非洲|美洲",
    "Answer": "美洲"
  },
  {
    "ID": 2213,
    "Question": "现行公历是一种 。它以回归年的长度为基本单位，只考虑1回归年中有多少日。|阴历|阳历|阴阳历",
    "Answer": "阳历"
  },
  {
    "ID": 2214,
    "Question": "2016年10月，党的 明确了习近平总书记党中央的核心、全党的核心地位，正式提出“以习近平同志为核心的党中央”。|十八届五中全会|十八届六中全会",
    "Answer": "十八届六中全会"
  },
  {
    "ID": 2215,
    "Question": "穿山甲是仅存的鳞甲目哺乳动物。在我国，穿山甲是 保护野生动物。|国家一级|国家二级",
    "Answer": "国家一级"
  },
  {
    "ID": 2216,
    "Question": "所有的蛇都是卵生的。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2217,
    "Question": "木星在中国古代被称为“ ”。它绕太阳运行一周的时间为12年，正好与十二地支相配，因此得名。这一特性使得木星成为天空中一只巨大的“时钟”，具有纪年和修订历法的重要意义。|镇星|岁星|荧惑",
    "Answer": "岁星"
  },
  {
    "ID": 2218,
    "Question": "世界上存在可以在水面上奔跑的蜥蜴。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2219,
    "Question": "1997年9月，党的 把邓小平理论同马克思列宁主义、毛泽东思想一起作为党的指导思想写入党章。|十三大|十四大|十五大",
    "Answer": "十五大"
  },
  {
    "ID": 2220,
    "Question": "鸟类鸣叫其实是鸟类之间进行沟通的“语言”，是鸟类个体间传递信息的方式。鸟类在 时分鸣叫得尤为起劲，那是它们在向其他鸟类宣示自己的领域范围，警告其他鸟类不要随意靠近或侵入。|晨昏|正午",
    "Answer": "晨昏"
  },
  {
    "ID": 2221,
    "Question": "2010年5月1日至10月31日，以“城市，让生活更美好”为主题的 在上海举行。这是第一次在发展中国家举办的注册类世博会。|世界园艺博览会|世界博览会",
    "Answer": "世界博览会"
  },
  {
    "ID": 2222,
    "Question": "继2003年“神舟五号”飞船首次实现载人航天飞行，5年后“ ”飞船航天员成功进行中国人的第一次太空漫步。|神舟六号|神舟七号",
    "Answer": "神舟七号"
  },
  {
    "ID": 2223,
    "Question": "2005年10月，党的十六届五中全会明确提出建设 的重大战略任务，对社会主义新农村建设作了部署。|小康社会|社会主义新农村",
    "Answer": "社会主义新农村"
  },
  {
    "ID": 2224,
    "Question": "2012年9月，我国第一艘航空母舰“ ”正式交付海军。|山东舰|辽宁舰",
    "Answer": "辽宁舰"
  },
  {
    "ID": 2225,
    "Question": "云南省原保山地委书记 退休后卷起铺盖扎进大山，22年义务植树造林，带领群众把5.6万亩荒山变为绿洲。|杨善洲|谷文昌",
    "Answer": "杨善洲"
  },
  {
    "ID": 2227,
    "Question": "创造性地提出并深刻阐述马克思主义中国化的第二次飞跃的理论成果—— ，是党的十七大的重大理论贡献。|毛泽东思想|邓小平理论|中国特色社会主义理论体系",
    "Answer": "中国特色社会主义理论体系"
  },
  {
    "ID": 2228,
    "Question": "2008年8月8日至24日，第 届夏季奥运会在北京举行，中国人民成功举办了一届有特色、高水平奥运会，实现了中华民族的百年期盼。|二十八|二十九|三十",
    "Answer": "二十九"
  },
  {
    "ID": 2231,
    "Question": "丹顶鹤是最长寿的鸟类。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2232,
    "Question": "根据《中华人民共和国海事诉讼特别程序法》，船舶所有人、承租人、经营人、救助人、保险人在发生海事事故后，依法申请责任限制的，可以向 申请设立海事赔偿责任限制基金。|地方基层法院|地方中级人民法院|海事法院",
    "Answer": "海事法院"
  },
  {
    "ID": 2233,
    "Question": "根据《中华人民共和国船舶油污损害民事责任保险实施办法》，在中华人民共和国管辖海域内航行的载运油类物质的船舶和1000总吨以上载运非油类物质的船舶，其 应当按照本办法的规定投保船舶油污损害民事责任保险或者取得相应的财务担保。|所有人|经营人|承租人",
    "Answer": "所有人"
  },
  {
    "ID": 2234,
    "Question": "根据《中华人民共和国海事诉讼特别程序法》，海事法院向当事人送达起诉状或者答辩状时， 有关证据材料。|应附送|不附送",
    "Answer": "不附送"
  },
  {
    "ID": 2235,
    "Question": "按照现行法律法规，我国国库是由 经理。|中国人民银行|中国银行",
    "Answer": "中国人民银行"
  },
  {
    "ID": 2236,
    "Question": "办理人民币存取款业务的金融机构应该有偿为公众兑换残缺、污损的人民币。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2237,
    "Question": "能辨别面额，票面剩余四分之三 （含四分之三）以上，其图案、文字能按原样连接的残缺、污损人民币，金融机构应向持有人按原面额 。|兑换一半|全额兑换",
    "Answer": "全额兑换"
  },
  {
    "ID": 2238,
    "Question": "年利率是指一年的存款利率，用 表示。|百分比|千分比|万分比",
    "Answer": "百分比"
  },
  {
    "ID": 2239,
    "Question": "任何单位和个人不得违反规定，出借自己的证券账户或者借用他人的证券账户从事证券交易。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2240,
    "Question": "被保险人是指其财产或者人身受保险合同保障，享有保险金请求权的人。投保人不可以为被保险人。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2241,
    "Question": "公司可以设立分公司。分公司具有法人资格，依法独立承担民事责任。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2242,
    "Question": "未经依法注册，任何单位和个人不得公开发行证券。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2243,
    "Question": "根据《中华人民共和国海商法》，船舶发生碰撞，是由于不可抗力或者其他不能归责于任何一方的原因或者无法查明的原因造成的，碰撞各方互相 赔偿责任。|负|不负",
    "Answer": "不负"
  },
  {
    "ID": 2244,
    "Question": "保险人是指与投保人订立保险合同，并按照合同约定承担赔偿或者给付保险金责任的保险公司。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2245,
    "Question": "办理预算收入的收纳、划分、留解、退付和库款支拨的专门机构是 。|国库|商业银行|税务部门",
    "Answer": "国库"
  },
  {
    "ID": 2246,
    "Question": "2005年3月14日，十届全国人大三次会议高票通过 ，充分表明全中国人民反对“台独”、维护国家统一和领土完整的共同意志和坚定决心。|《中华人民共和国刑法》|《反分裂国家法》",
    "Answer": "《反分裂国家法》"
  },
  {
    "ID": 2247,
    "Question": "禁止任何单位和个人编造、传播虚假信息或者误导性信息，扰乱证券市场。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2248,
    "Question": "根据《中华人民共和国海商法》，船舶发生海上事故，危及在船人员和财产的安全时，船长应当组织船员和其他在船人员尽力施救。在船舶的沉没、毁灭不可避免的情况下，船长可以作出弃船决定；但是，除紧急情况外，应当报经船舶所有人同意。弃船时，船长必须采取一切措施，首先组织旅客安全离船，然后安排船员离船，船长应当 离船。|最先|最后",
    "Answer": "最后"
  },
  {
    "ID": 2249,
    "Question": "生源地信用助学贷款为信用贷款，不需要担保和抵押，学生和家长（或其他法定监护人）为共同借款人，共同承担还款责任。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2250,
    "Question": "根据《国家防汛抗旱应急预案》，较大洪水是指洪峰流量或洪量的重现期 一遇的洪水。|5～10年|10～20年",
    "Answer": "10～20年"
  },
  {
    "ID": 2251,
    "Question": "证券服务机构及其工作人员应当依法为投资者的信息保密，不得非法买卖、提供或者公开投资者的信息。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2252,
    "Question": "金融消费者是指在中华人民共和国境内购买、使用金融机构销售的金融产品或接受金融机构提供的金融服务的 。|法人|自然人|企业|个体工商户",
    "Answer": "自然人"
  },
  {
    "ID": 2253,
    "Question": "《中华人民共和国海商法》所称船舶，是指海船和其他海上移动式装置，但是用于军事的、政府公务的船舶和 总吨以下的小型船艇除外。|10|20|30",
    "Answer": "20"
  },
  {
    "ID": 2254,
    "Question": "票据金额以中文大写和数码同时记载，二者必须一致，二者不一致的， 。|以中文大写和数码中较小的为准|以数码为准|以中文大写为准|票据无效",
    "Answer": "票据无效"
  },
  {
    "ID": 2255,
    "Question": "一定时期内利息额与本金的比率称为 。|贷款利率|利息|利率",
    "Answer": "利率"
  },
  {
    "ID": 2256,
    "Question": "征信机构对个人不良信息的保存期限，自不良行为或者事件终止之日起为 年。|3|4|5|6",
    "Answer": "5"
  },
  {
    "ID": 2257,
    "Question": "月亮、太阳以及星座等“天空中的景物”在地平线附近时比它们升得高时要大。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2258,
    "Question": "洪灾后，下列选项中 是可以食用的。|被水浸泡后发霉的粮食|淹死的家畜家禽|腐败变质的食品|保质期内的密封瓶装饮用水",
    "Answer": "保质期内的密封瓶装饮用水"
  },
  {
    "ID": 2262,
    "Question": "在其他条件相同的情况下，网络带宽越高，上网速度就越快，这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2263,
    "Question": "一般计算机在高海拔地区容易罢工，这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2265,
    "Question": "安装了杀毒软件的计算机， 感染病毒。|可能|不可能",
    "Answer": "可能"
  },
  {
    "ID": 2266,
    "Question": "仙人掌放在计算机旁能防辐射，这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2268,
    "Question": "计算机不是一个简单的系统，它是由很多配置组成的整体。我们看得见、摸得着的部分称为 。|硬件|软件",
    "Answer": "硬件"
  },
  {
    "ID": 2269,
    "Question": "自动电梯、自动扶梯在城市里的地铁站、百货商场、高楼大厦中都可以见到。电梯过去叫作升降机，最初的升降机是由 推动的。|内燃机|蒸汽机|电动机",
    "Answer": "蒸汽机"
  },
  {
    "ID": 2270,
    "Question": "中国于2010年制定并实施了 ，提出中国未来20年生物多样性保护总体目标、战略任务和优先行动。|《中华人民共和国自然保护区条例》|《中国生物多样性保护战略与行动计划》（2011—2030年）",
    "Answer": "《中国生物多样性保护战略与行动计划》（2011—2030年）"
  },
  {
    "ID": 2272,
    "Question": "下列选项中，不属于计算机应用软件的是 。|浏览器|显示器|图像处理软件|音乐播放器",
    "Answer": "显示器"
  },
  {
    "ID": 2274,
    "Question": "计算机中，用来存放程序和数据的记忆装置是 ，它是计算机能够实现“存储程序控制”的基础。|运算器|存储器|控制器",
    "Answer": "存储器"
  },
  {
    "ID": 2275,
    "Question": "计算机上传数据的速度又被称作网络 带宽，有时候它也会影响到我们对上网速度的主观感受。|上行|下行",
    "Answer": "上行"
  },
  {
    "ID": 2277,
    "Question": "相比于胶片相机，数码相机的最大优势是感光元件可以 曝光。|单次|反复",
    "Answer": "反复"
  },
  {
    "ID": 2279,
    "Question": "唯一以“中华”命名的海洋豚类是 。|中华白海豚|中华鲟",
    "Answer": "中华白海豚"
  },
  {
    "ID": 2280,
    "Question": "如果你接到自称是社保局工作人员打来的电话，说社保卡有问题，并且对方能准确说出你的姓名、出生年月等详细信息，要求缴纳保证金，正确的应对方法是 。|按照对方指示操作，解决社保卡问题|对于陌生号码一律不转账和不告知个人隐私",
    "Answer": "对于陌生号码一律不转账和不告知个人隐私"
  },
  {
    "ID": 2281,
    "Question": "如果收到一条内容为“XXX家长，这是您孩子开学以来个人表现的一些情况和学习报告，请查阅”的短信，后面附上一个网址，正确的应对方法是 。|关心孩子在校表现，直接点开看|先与老师或学校联系，核实信息后再决定要不要点开看",
    "Answer": "先与老师或学校联系，核实信息后再决定要不要点开看"
  },
  {
    "ID": 2282,
    "Question": "当你在网上看到一则招聘网络兼职的信息，称在电商平台给商家“刷信誉”，无需押金，非常轻松，每刷一笔商品收入15元，每天收入至少百元以上，正确的应对方法是 。|感觉工作很轻松，赶快去应聘|发动家人帮忙“刷信誉”，以求赚钱|介绍自己的同学和好朋友一起做兼职|认清声称“刷信誉”可以赚钱的兼职均是诈骗，应及时举报",
    "Answer": "认清声称“刷信誉”可以赚钱的兼职均是诈骗，应及时举报"
  },
  {
    "ID": 2283,
    "Question": "如果刚学会网上购物，想开通网银，正确的做法是 。|使用非本人的银行卡，不用自己再额外办卡|办理一张私人银行卡，放入适当资金用于购物",
    "Answer": "办理一张私人银行卡，放入适当资金用于购物"
  },
  {
    "ID": 2284,
    "Question": "如果家长接到“学校临时安排补课，要将补课费转到学校账户”的短信时，错误的做法是 。|赶快与孩子通话，核实情况，视情况而定|与学校老师联系，了解情况后再决定|询问孩子同班同学家长，看情况再决定|先按要求转账",
    "Answer": "先按要求转账"
  },
  {
    "ID": 2285,
    "Question": "反电信网络诈骗专用号码是 。|110|96110",
    "Answer": "96110"
  },
  {
    "ID": 2286,
    "Question": "1928年6月18日至7月11日，在共产国际的帮助下，中国共产党在 举行了第六次全国代表大会。|上海|莫斯科|香港|广州",
    "Answer": "莫斯科"
  },
  {
    "ID": 2287,
    "Question": "如果手机不小心弄丢了，之前手机已经绑定了微信、支付宝、银行卡，为了保护自己的财产信息，正确的应对方法是 。|手机丢了自认倒霉，什么都不做|立即挂失手机号并且冻结手机网银，解绑与手机号绑定的支付宝、微信等支付账户|立即更换手机号码，重新注册微信、支付宝账号",
    "Answer": "立即挂失手机号并且冻结手机网银，解绑与手机号绑定的支付宝、微信等支付账户"
  },
  {
    "ID": 2288,
    "Question": "如果你接到自称某电商平台客服打来的电话，对方说你以前注册了网络贷款信息，现需要注销，否则将影响征信，对方要求添加QQ好友，指导你进行注销操作，正确的做法是 。|按照对方要求加对方为QQ好友|按照对方要求在各网贷平台进行操作|在对方提供的平台输入自己的银行卡号和密码|挂掉对方电话，拨打110或辖区派出所电话报警",
    "Answer": "挂掉对方电话，拨打110或辖区派出所电话报警"
  },
  {
    "ID": 2289,
    "Question": "龟非常嗜睡，大多数要冬眠；有的还要夏眠。这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2290,
    "Question": "所有的两栖动物进入海水里，都会因为脱水而死亡。这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2291,
    "Question": "驼鹿是典型的 动物。|热带雨林|亚寒带针叶林",
    "Answer": "亚寒带针叶林"
  },
  {
    "ID": 2292,
    "Question": "牛、马等食草动物有一项特殊的本领，能将肉食性动物无法消化的纤维素分解，从而产生运动所必需的能量物质—— 。|麦芽糖|葡萄糖",
    "Answer": "葡萄糖"
  },
  {
    "ID": 2293,
    "Question": "所有小鸟刚出壳时眼睛都是睁开的，该说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2294,
    "Question": "开屏的孔雀都是 。|雄孔雀|雌孔雀",
    "Answer": "雄孔雀"
  },
  {
    "ID": 2295,
    "Question": "刺猬为 动物。|肉食性|杂食性",
    "Answer": "杂食性"
  },
  {
    "ID": 2296,
    "Question": "一般情况下，雌蛙发出的声音没有雄蛙洪亮，这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2297,
    "Question": "变色龙的皮下具有三种色素细胞，其变色的原理就在于 色素细胞位置的变化。|绿色和灰色|灰色和蓝色|绿色和蓝色",
    "Answer": "绿色和蓝色"
  },
  {
    "ID": 2298,
    "Question": "乌龟同鸟一样，都需要孵蛋。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2299,
    "Question": "从蝙蝠的骨骼特征上可以推断，它的翅膀是 进化来的。|前肢|后肢",
    "Answer": "前肢"
  },
  {
    "ID": 2300,
    "Question": "地球上的所有鸟类都会飞行。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2301,
    "Question": "下列选项中，《 》出自《伊索寓言》，生动地诠释了乌鸦的智慧。|七只乌鸦|乌鸦喝水",
    "Answer": "乌鸦喝水"
  },
  {
    "ID": 2302,
    "Question": "经过酝酿和准备，在陈独秀主持下， 的共产党早期组织于1920年8月在上海法租界老渔阳里2号《新青年》编辑部正式成立。当时取名为“中国共产党”，这是中国的第一个共产党组织。|上海|北京|长沙",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 2303,
    "Question": "剧烈运动到大汗淋漓才能达到健身长寿的目的。这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2304,
    "Question": "乌龟的龟壳分为上、下两半，上半部是覆盖在身体背面的背甲，下半部是托住整个腹部的腹甲，背甲与腹甲两侧 。|相连|不相连",
    "Answer": "相连"
  },
  {
    "ID": 2305,
    "Question": "善于用锋利的门齿咬断树枝，在河流中修筑水坝，被誉为“动物界的建筑师”的半水生性植食啮齿动物是 。|水豚|河狸",
    "Answer": "河狸"
  },
  {
    "ID": 2306,
    "Question": "鸽子在白天飞行时，主要借助太阳的位置来辨认方向。在没有太阳的阴天或者晚上，则主要依靠 来导航。|风向|地球磁场",
    "Answer": "地球磁场"
  },
  {
    "ID": 2307,
    "Question": "一般来讲，由于植物纤维类食物难以消化，为充分消化，食草动物的消化道都比较 。|长|短",
    "Answer": "长"
  },
  {
    "ID": 2308,
    "Question": "骆驼只有双峰驼一种。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2309,
    "Question": "鸡喜欢在地上东觅西啄，除了啄食可吃的食物之外，还常常拣沙粒或小石子吃，是因为鸡太饿了，不小心错把石子当食物。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2310,
    "Question": "冬眠时，蛙类会选择 来冬眠能维持最低水平的生命活动所需的能量，也是一种自我保护。|向阳面|背阳面",
    "Answer": "向阳面"
  },
  {
    "ID": 2311,
    "Question": "蛙属于 动物。|变温|恒温",
    "Answer": "变温"
  },
  {
    "ID": 2312,
    "Question": "两栖动物皮肤裸露、具有腺体，而且皮肤上的血管具有呼吸功能。这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2313,
    "Question": "响尾蛇的尾巴之所以能发声，是因为上面有一排中空的角质环，也叫响环。响环的数目越多，发出的声音也 。|越小|越大",
    "Answer": "越大"
  },
  {
    "ID": 2314,
    "Question": "鸟巢是鸟类终生栖居的家。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2315,
    "Question": "为了能在黑暗中看清物体，很多动物眼睛视网膜后面有一个镜子似的反光层，可以把光反射回 ，达到收集光线的作用。|晶状体|视网膜",
    "Answer": "视网膜"
  },
  {
    "ID": 2316,
    "Question": "蛇吐舌头，只是为了收集气味。这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2317,
    "Question": "麻雀跳着走路，最根本的原因在于它的胫骨和跗骨之间的关节不能 。|伸直|弯曲",
    "Answer": "弯曲"
  },
  {
    "ID": 2318,
    "Question": "鸳鸯雌雄的特征非常明显，古人以“ ”命名雄鸟。|鸳|鸯",
    "Answer": "鸳"
  },
  {
    "ID": 2319,
    "Question": "在航空史上，达·芬奇曾深入地研究过人类如何模仿鸟类飞行，设计过靠上下拍打的人工翅膀飞行的机器。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2320,
    "Question": "白虎并不是“怪胎”，而是一种白化现象。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2321,
    "Question": "不同地域的同种鸟类像人类一样存在方言。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2322,
    "Question": "壁虎无法在水上漂浮，这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2323,
    "Question": "“松鹤延年”是中国国画中常见的主题。飘逸的丹顶鹤站在松树上，画面清逸，含义悠远。这样的画面符合生活中的真实场景吗？ |符合|不符合",
    "Answer": "不符合"
  },
  {
    "ID": 2324,
    "Question": "家养母鸡和野生雌鸟必须与雄性交配才会产卵。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2325,
    "Question": "十月革命一声炮响，给中国送来了马克思列宁主义。十月革命后，以 为代表的先进分子开始在中国传播马克思主义。|梁启超|康有为|章炳麟|李大钊",
    "Answer": "李大钊"
  },
  {
    "ID": 2326,
    "Question": "为了适应水里的生活，河马的鼻子、眼睛和耳朵都生在头脸的上部。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2327,
    "Question": "公元前206年，正当项羽扫荡黄河以南的秦王朝残余势力时， 率兵10万经武关进军至霸上，迫降秦王子婴，灭亡秦朝。|英布|刘邦|夏侯婴",
    "Answer": "刘邦"
  },
  {
    "ID": 2328,
    "Question": "西汉武器装备的主要贮藏部门是 。|工官|考工|武库",
    "Answer": "武库"
  },
  {
    "ID": 2329,
    "Question": "公元前638年，宋楚发生泓水之战，宋有以少胜多的可能，却因 空谈仁义，坐失机会，结果图霸不成，国家弄得一蹶不振。|宋仁宗|宋襄公|宋景公",
    "Answer": "宋襄公"
  },
  {
    "ID": 2330,
    "Question": "《老子》在历史上第一次区别了治国和用兵的不同方法要领：“以 治国，以 用兵”。|正 奇|奇 正",
    "Answer": "正 奇"
  },
  {
    "ID": 2331,
    "Question": "机器人能品尝酸甜苦辣吗？ |能|不能",
    "Answer": "能"
  },
  {
    "ID": 2332,
    "Question": "汉代的军车制造以 为主，中央及地方的工官担负着造车的任务。|官营|民营",
    "Answer": "官营"
  },
  {
    "ID": 2333,
    "Question": "“兵者不祥之器，非君子之器”。《老子》对战争持基本 态度。|反对和否定|赞同",
    "Answer": "反对和否定"
  },
  {
    "ID": 2334,
    "Question": "《老子》主张贵柔、守雌，“进道若退”，以 为进，反对刚强和进取，并把它引申为制定参与一切社会活动基本策略的出发点，以达到以弱胜强、以屈求伸的目的。|退|攻|守",
    "Answer": "退"
  },
  {
    "ID": 2335,
    "Question": "空间站又称太空站、航天站或轨道站，是具备一定试验和生产条件、可供航天员生活和工作的 在轨运行的航天器。|短期|长期",
    "Answer": "长期"
  },
  {
    "ID": 2337,
    "Question": "《老子》的朴素辩证法思想非常丰富。它认为事物都是矛盾的对立统一，这种对立统一，表现为事物的相互依存和相生相克，并决定着事物双方各自向着其相反的方向发展转化，即“ ”，为事物运动变化的基本属性。|反者道之动|弱者道之用",
    "Answer": "反者道之动"
  },
  {
    "ID": 2338,
    "Question": "孔子认为民心向背对于战争的胜负影响极大。他曾把“足食”“ ”“足信”列为国家政治生活中的三个基本要素。|足谋|足兵",
    "Answer": "足兵"
  },
  {
    "ID": 2339,
    "Question": "电饭煲之所以能够分辨出米饭有没有煮好，是因为其内部安装了 。|发热盘|磁钢",
    "Answer": "磁钢"
  },
  {
    "ID": 2340,
    "Question": "《老子》是中国历史上从军事哲学高度阐述“ ”作用和地位的第一家。其思想的特色之一，是主张以退为进，以柔克刚。|先发制人|后发制人",
    "Answer": "后发制人"
  },
  {
    "ID": 2341,
    "Question": "微纳技术是针对制造与处理那些大小处于微米到 级别物体的一种高新技术，可谓“科学绣花针”。|飞米|纳米",
    "Answer": "纳米"
  },
  {
    "ID": 2342,
    "Question": "元光六年（公元前129年）， 被汉武帝拜为车骑将军，从此成为汉匈战争舞台上的主角，先后七征匈奴。|卫青|李广|霍去病",
    "Answer": "卫青"
  },
  {
    "ID": 2344,
    "Question": "在一些公共场所大门前，人一走近，门就会自动打开。其实这是一种安装了感应装置的门，它通过 传感器自动获取人接近门的信号，并通过驱动系统将门打开，在人离开后再将门自动关闭。|磁敏|声敏|红外",
    "Answer": "红外"
  },
  {
    "ID": 2345,
    "Question": "《老子》，约五千言，八十一章，因其书着重“言道德之意”，而又被称之为 。|《易经》|《道德经》",
    "Answer": "《道德经》"
  },
  {
    "ID": 2346,
    "Question": "汉高祖五年（公元前202年）二月，刘邦称帝，建立了封建专制主义的中央集权制的 王朝。|西汉|东汉",
    "Answer": "西汉"
  },
  {
    "ID": 2347,
    "Question": "汉文帝前元十一年（公元前169年），汉文帝采纳 的建议，下诏募民徙于塞下。|张武|晁错|陈平",
    "Answer": "晁错"
  },
  {
    "ID": 2348,
    "Question": "汉代 被称为“材官”或“材士”，遍置全国各地，它是汉军中数量最多的兵种。|车兵|步兵|骑兵",
    "Answer": "步兵"
  },
  {
    "ID": 2349,
    "Question": "春秋时期，一些军事强国常被称为“千乘之国”，是因为其拥有数量可观的 。|舟兵|步兵|车兵",
    "Answer": "车兵"
  },
  {
    "ID": 2350,
    "Question": "我们描述带宽时用的比特和描述文件大小的字节是两个大小不同的单位。1字节等于8比特，所以当我们将带宽换算成文件传输速度时，需要除以 才能得到每秒传输的字节数。|8|16|32",
    "Answer": "8"
  },
  {
    "ID": 2351,
    "Question": "《左传》在治军问题上主张德、 并重，即把礼作为道德手段，法作为强制手段，用来经武治军。|刑|仁",
    "Answer": "刑"
  },
  {
    "ID": 2352,
    "Question": "《左传》提出区分战争“义”与“不义”的范畴，主张从事“ ”。|义战|不义之战",
    "Answer": "义战"
  },
  {
    "ID": 2353,
    "Question": "空间站对接舱一般有 对接口。|单个|多个",
    "Answer": "多个"
  },
  {
    "ID": 2354,
    "Question": "他曾仅率800骑兵脱离大部队，追击数百里而与数倍于己的强敌交战；司马迁说他“有气敢任”。他是 。|卫青|李广|霍去病",
    "Answer": "霍去病"
  },
  {
    "ID": 2355,
    "Question": "“六度分割理论”的结论是指在人际交往的脉络中，联系世界上任何两个陌生人只需要 个中间人。|3|6|9",
    "Answer": "6"
  },
  {
    "ID": 2357,
    "Question": "要达到与人类交流的目的，智能机器人的耳朵首先要拥有感知声音的“器官”——声音传感器，它与 构成一个完整的机器人“耳朵”。|图像识别软件|语音识别软件",
    "Answer": "语音识别软件"
  },
  {
    "ID": 2360,
    "Question": "秦末农民战争爆发后， 依据《太公兵法》向刘邦献计，并多次被刘邦采纳，为刘邦在灭秦及楚汉战争中击败敌军、建立西汉作出了重要贡献。|韩信|张良|冒顿",
    "Answer": "张良"
  },
  {
    "ID": 2361,
    "Question": "我国宪法规定，国家在社会主义初级阶段的基本经济制度是 。|按劳分配为主体、多种分配方式并存|公有制为主体、多种所有制经济共同发展|以全民所有制为主体、集体和其他经济成分共同发展",
    "Answer": "公有制为主体、多种所有制经济共同发展"
  },
  {
    "ID": 2362,
    "Question": "春秋时期，为了适应日渐频繁激烈的争霸兼并战争的需要，各诸侯国开始陆续组建起一定规模的常备军队。一般来说，当时各国常备军的成员主要来自 阶层。|庶民|贵族",
    "Answer": "贵族"
  },
  {
    "ID": 2363,
    "Question": "春秋时期，在以贵族采邑制为核心的“国”“野”制保留并占据主导地位的同时，郡县制度在一些国家中已开始出现并日渐发展，其中， 设县最早。|秦|楚|晋",
    "Answer": "楚"
  },
  {
    "ID": 2364,
    "Question": "为了维护专制主义中央集权，汉代遵循“居重驭轻”的原则，将 的组建摆在全国武装建设的首位。|中央军|地方军",
    "Answer": "中央军"
  },
  {
    "ID": 2365,
    "Question": "机器人身上携带的各种 就相当于人的眼睛和耳朵等器官，通过它可以接收周围环境的信息。|驱动器|传感器|控制器",
    "Answer": "传感器"
  },
  {
    "ID": 2366,
    "Question": "孔子一生所审慎持重的“三慎”之一——“ ”，既是他对待战争的根本态度，也是他对待具体作战行动的基本原则。|慎斋|慎战|慎疾",
    "Answer": "慎战"
  },
  {
    "ID": 2367,
    "Question": "汉军最大的作战单位是 ，其首领为大将军，或将军及长史等。|军|部|屯",
    "Answer": "军"
  },
  {
    "ID": 2368,
    "Question": "把生态文明建设纳入中国特色社会主义事业总体布局的是 。|党的十八大|党的十八届三中全会|党的十九大",
    "Answer": "党的十八大"
  },
  {
    "ID": 2369,
    "Question": "马是汉代军队作战的重要工具和军事装备。汉高祖时，丞相 作《汉律九章》创加厩律，制定了有关养马的法律。|韩信|晁错|萧何",
    "Answer": "萧何"
  },
  {
    "ID": 2370,
    "Question": "春秋时期，各诸侯国国家军事力量的主体是 。|地方武装|中央军",
    "Answer": "中央军"
  },
  {
    "ID": 2371,
    "Question": "决定成立国家安全委员会的是 。|党的十八届三中全会|党的十八届四中全会|党的十八届五中全会",
    "Answer": "党的十八届三中全会"
  },
  {
    "ID": 2372,
    "Question": "2014年2月17日，习近平总书记在省部级主要领导干部学习贯彻十八届三中全会精神全面深化改革专题研讨班开班式上的讲话中指出，党的 提出的全面深化改革的总目标，就是完善和发展中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化。|十八届三中全会|十八届四中全会|十八届五中全会",
    "Answer": "十八届三中全会"
  },
  {
    "ID": 2373,
    "Question": "植物体内会带电，这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2374,
    "Question": "沙漠中，有一种植物叫 ，它能够在干旱的时候把根卷成一团，随风滚动。|风滚草|风沙草|行走草",
    "Answer": "风滚草"
  },
  {
    "ID": 2375,
    "Question": "植物最不喜欢 光。|红色|黄色|紫色|绿色",
    "Answer": "绿色"
  },
  {
    "ID": 2377,
    "Question": "世界上第一条地铁诞生于 。|伦敦|柏林|纽约|东京",
    "Answer": "伦敦"
  },
  {
    "ID": 2378,
    "Question": "飞机能在空中急刹车吗？ |能|不能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 2379,
    "Question": "一株向日葵只开一朵花，这种表述是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2380,
    "Question": "有些花草能够分泌出天然杀菌素，这种表述是 的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2381,
    "Question": "世界上最大的蚯蚓叫吉普高地大蚯蚓，身长可达1米，它最早是在 被发现的。|澳大利亚|新西兰|印度尼西亚|肯尼亚",
    "Answer": "澳大利亚"
  },
  {
    "ID": 2382,
    "Question": "金银花的花朵为了 会变色。|提高传粉效率|散热|吓退天敌",
    "Answer": "提高传粉效率"
  },
  {
    "ID": 2384,
    "Question": "西汉初期征兵的起征年龄为 ，即“始傅”的年龄。|15岁|16岁|18岁",
    "Answer": "15岁"
  },
  {
    "ID": 2385,
    "Question": "被称为“万园之园”的著名皇家园林是 。|圆明园|颐和园",
    "Answer": "圆明园"
  },
  {
    "ID": 2386,
    "Question": "太阳系中已知有8颗行星，依照与太阳的距离由近到远的顺序，分别为 、木星、土星、天王星和海王星。|水星、金星、地球、火星|水星、地球、火星、金星|水星、火星、地球、金星",
    "Answer": "水星、金星、地球、火星"
  },
  {
    "ID": 2387,
    "Question": "陆地上 发光植物。|存在|不存在",
    "Answer": "存在"
  },
  {
    "ID": 2388,
    "Question": "立体电影是放映时能给人以三维视觉，有明显纵深感的电影。是利用类似 摄制成具有水平视差的两幅画面的影片。|两眼的不同视角|运动视差|眼睛的调节",
    "Answer": "两眼的不同视角"
  },
  {
    "ID": 2389,
    "Question": "植物的遗传密码 修改。|可以|不可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 2390,
    "Question": "航天员在轨道上出入空间站的通道叫 。|对接舱|气闸舱|生活舱",
    "Answer": "气闸舱"
  },
  {
    "ID": 2391,
    "Question": "除了引力之外， 也会改变天体的形状。|自转|公转|密度|温度",
    "Answer": "自转"
  },
  {
    "ID": 2392,
    "Question": "严格意义上来说，人类的肉眼是不可能看到病毒的，但是通过 显微镜技术，我们可以用间接的方法观察病毒的轮廓。|光学|电子|原子",
    "Answer": "电子"
  },
  {
    "ID": 2393,
    "Question": "无花果的花在 。|“果实”内部|“果实”外部",
    "Answer": "“果实”内部"
  },
  {
    "ID": 2394,
    "Question": "下列石窟被誉为“东方塑像馆”的是 。|龙门石窟|麦积山石窟|云冈石窟|敦煌莫高窟",
    "Answer": "麦积山石窟"
  },
  {
    "ID": 2395,
    "Question": "人工种植林更容易发生病虫害，这种表述是 的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2396,
    "Question": "水星表面布满环形山，犹如“克隆”的 。|月球|地球|火星|金星",
    "Answer": "月球"
  },
  {
    "ID": 2397,
    "Question": "建元三年（公元前138年）， 出使西域，揭开了中原王朝与西域关系史上崭新的一页。|霍去病|卫青|张骞",
    "Answer": "张骞"
  },
  {
    "ID": 2398,
    "Question": "拥有相同基因组的细胞演变成不同类型细胞的过程，在生命科学中称为 。|有丝分裂|细胞分裂|细胞分化",
    "Answer": "细胞分化"
  },
  {
    "ID": 2399,
    "Question": "共享发展理念的内涵之一是全民共享，这是就共享的 而言的。|覆盖面|内容|实现途径",
    "Answer": "覆盖面"
  },
  {
    "ID": 2400,
    "Question": "二倍体生物在形成生殖细胞时，由原来二倍体的细胞形成染色体组减半的生殖细胞，这种细胞分裂方式称为 。|加数分裂|衡数分裂|减数分裂",
    "Answer": "减数分裂"
  },
  {
    "ID": 2401,
    "Question": "苔藓植物长不高是因为 。|不能在体内形成维管束|叶片太小|根系不够发达",
    "Answer": "不能在体内形成维管束"
  },
  {
    "ID": 2402,
    "Question": "蜘蛛是昆虫吗？ 。|是|不是",
    "Answer": "不是"
  },
  {
    "ID": 2403,
    "Question": "3D打印机打印出的飞机能飞吗？ |能|不能",
    "Answer": "能"
  },
  {
    "ID": 2404,
    "Question": "植物细胞，不管它来自植物的根茎叶还是花朵果实，几乎都有细胞壁这个结构，而构成动物体的细胞都 细胞壁。|没有|有",
    "Answer": "没有"
  },
  {
    "ID": 2405,
    "Question": "儿童可以坐在轿车前排吗？ |可以|不可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 2406,
    "Question": "1928年，为了天文学研究的需要，国际天文学联合会在荷兰莱顿举行的大会明确地将全天空划分为 个星座区域。|12|30|66|88",
    "Answer": "88"
  },
  {
    "ID": 2407,
    "Question": "汉景帝前元三年（公元前154年）正月，吴、楚七国联合起兵，发动叛乱。汉景帝根据文帝遗言，提升 为太尉，令其率军东击吴、楚叛军。|韩信|张良|周亚夫",
    "Answer": "周亚夫"
  },
  {
    "ID": 2408,
    "Question": "猫喜欢抓老鼠吃，是因为老鼠体内不仅含有丰富的蛋白质，还富含一种叫作 的物质，这种物质猫自身不能合成，但对猫来讲特别重要。|维生素D|牛磺酸|维生素A|维生素E",
    "Answer": "牛磺酸"
  },
  {
    "ID": 2410,
    "Question": "热带雨林中的很多植物叶片上有个很特别的地方，就是在叶片顶端会拖出一根细长的尖“尾巴”，植物学家称它为 。|滴水尖|储水尖",
    "Answer": "滴水尖"
  },
  {
    "ID": 2411,
    "Question": "2014年5月26日，习近平总书记在十八届中共中央政治局第十五次集体学习时强调，党的十八届三中全会将市场在资源配置中起基础性作用修改为起 。|关键性作用|决定性作用|核心性作用",
    "Answer": "决定性作用"
  },
  {
    "ID": 2412,
    "Question": "天安门城楼的屋顶采用 建筑形式。|歇山顶|硬山顶|庑殿顶|悬山顶",
    "Answer": "歇山顶"
  },
  {
    "ID": 2413,
    "Question": "2016年1月18日，习近平总书记在省部级主要领导干部学习贯彻党的十八届五中全会精神专题研讨班上的讲话指出， 实质就是坚持以人民为中心的发展思想，体现的是逐步实现共同富裕的要求。共同富裕，是马克思主义的一个基本目标，也是自古以来我国人民的一个基本理想。|创新理念|开放理念|共享理念",
    "Answer": "共享理念"
  },
  {
    "ID": 2415,
    "Question": "赤道上的白天和黑夜的长度 永远相等的。|是|不是",
    "Answer": "是"
  },
  {
    "ID": 2416,
    "Question": "目前，苔藓植物中 可供食用的种类。|已有|未见有",
    "Answer": "未见有"
  },
  {
    "ID": 2417,
    "Question": "氢与 是宇宙中最多的两种元素。|氧|碳|氦|氮",
    "Answer": "氦"
  },
  {
    "ID": 2419,
    "Question": "草莓上的小麻点是 。|种子|运输水分的器官",
    "Answer": "种子"
  },
  {
    "ID": 2420,
    "Question": "历法是计量比 更长的时间间隔的法则。|日|月|季|年",
    "Answer": "日"
  },
  {
    "ID": 2421,
    "Question": "同一个生物体的众多细胞基因组是相同的，这是因为一个生物体的所有细胞都是由同一个受精卵通过不断地 产生的。|减数分裂|有丝分裂|二次分裂",
    "Answer": "有丝分裂"
  },
  {
    "ID": 2422,
    "Question": "我们所在的地球是太阳系中的一个 。|恒星|行星|卫星",
    "Answer": "行星"
  },
  {
    "ID": 2423,
    "Question": "有一种植物，它的叶子在植物界中有“超级寿星”之称，这种植物是 。|百岁兰|文竹|椰子树|荷花",
    "Answer": "百岁兰"
  },
  {
    "ID": 2425,
    "Question": "古时，在中国安徽徽州，每幢民居淘米洗菜的排水道里都会放养 ，充当建筑下水道的“清道夫”。|乌龟|鱼|青蛙",
    "Answer": "乌龟"
  },
  {
    "ID": 2427,
    "Question": "“兵 合一”是我国上古社会武装力量体制的基本特点之一。春秋时期，实行这一制度较为典型的诸侯国，首推齐国。|士|农|工",
    "Answer": "农"
  },
  {
    "ID": 2428,
    "Question": "朱德同志青年时期，就表达了“祖国安危人有责，冲天壮志付飞鹏”的远大志向。1909年，他离开家乡远赴昆明云南陆军讲武堂求学前，又立下“志士恨无穷，孤身走西东。投笔 去，刷新旧国风”的誓言。|报国|从军|从戎|杀敌",
    "Answer": "从戎"
  },
  {
    "ID": 2429,
    "Question": "1953年，英国《自然》杂志上的一篇论文在全世界引起了轰动。这篇文章对DNA的 结构、碱基配对方式进行了阐述，宣告了DNA结构的正式发现。|单螺旋|双螺旋|多螺旋",
    "Answer": "双螺旋"
  },
  {
    "ID": 2430,
    "Question": "他出身于将门世家，15年间先后在上谷、上郡、陇西、北地、雁门、云中六郡担任太守，足迹几乎踏遍了西汉的北部边疆，因作战凶狠而威震匈奴。他是 。|彭越|李广|霍去病",
    "Answer": "李广"
  },
  {
    "ID": 2431,
    "Question": "牛一般有四个胃，依次是瘤胃、网胃（蜂巢胃）、重瓣胃和皱胃，其中 才是真正的胃。|瘤胃|网胃|重瓣胃|皱胃",
    "Answer": "皱胃"
  },
  {
    "ID": 2432,
    "Question": "下列树中， 树的种子，不进入土壤就可以萌发、生根。|榕|杨|柳",
    "Answer": "榕"
  },
  {
    "ID": 2433,
    "Question": "地球上的水97%以上都在海里，淡水只占了不到 ，其中绝大部分又以冰的形式储存在南北极。|3%|6%|8%|9%",
    "Answer": "3%"
  },
  {
    "ID": 2434,
    "Question": "大约6500万年前，一颗直径超过10千米的近地小行星撞击过地球，这次撞击直接导致了 的灭绝。|三叶虫|巨猿|恐龙",
    "Answer": "恐龙"
  },
  {
    "ID": 2435,
    "Question": "习近平曾指出能否有效地制止腐败现象关系到党的生死存亡和社会主义事业的成败，这就需要建立各种有效的监督机制，其中 的舆论监督是最经常、公开、广泛的一种监督方式。|人大|党内|新闻媒介",
    "Answer": "新闻媒介"
  },
  {
    "ID": 2437,
    "Question": "2019年3月18日，习近平在学校思想政治理论课教师座谈会上强调， 是落实立德树人根本任务的关键课程。青少年阶段是人生的“拔节孕穗期”，最需要精心引导和栽培。|自然科学理论课|社会科学理论课|思想政治理论课|文学素养理论课",
    "Answer": "思想政治理论课"
  },
  {
    "ID": 2439,
    "Question": "微生物肥料完全可以用于有机农产品种植。微生物肥料产品中的载体大多选自无公害的农副产品，经过发酵腐熟施入土壤中会全部降解，没有任何残留。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2440,
    "Question": "被称为“阴历”的农历，实际上不是纯粹的阴历，而是阴阳历。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2441,
    "Question": "黄瓜古称胡瓜，由西汉 从西域带到中原，由此而得名。生长适宜温度为18~25℃，不耐寒，春天要等到气温显著回升后再栽培。|张骞|班超",
    "Answer": "张骞"
  },
  {
    "ID": 2442,
    "Question": "盆栽草莓时，当新芽长出后，要将枯叶去掉，这个时候开出的花没有结果的迹象，也要直接 。|摘除|保留",
    "Answer": "摘除"
  },
  {
    "ID": 2443,
    "Question": "微生物肥料与化肥之间是 关系。用了微生物肥料可以提高化肥利用率，可以少用化肥，克服了单用化肥会使土壤板结、漏水、漏肥的缺点。|互补|兼容",
    "Answer": "互补"
  },
  {
    "ID": 2445,
    "Question": "植物缺水萎蔫，可以将花盆浸在装有水的容器中几个小时，然后移至阴凉处，植物就能恢复生机了。这种做法 。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2446,
    "Question": "我们在菜市场上买来的土豆可以直接当种薯用。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2447,
    "Question": "微生物肥料的长期使用可以修复被污染的土壤。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2448,
    "Question": "植物根须伸出花盆底部，意味着必须进行移植。这种说法 。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2449,
    "Question": "青椒在生长期间如果没有施用充足的肥料，成熟后会变得非常辣。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2450,
    "Question": "孔子弟子中为人好学，“不迁怒，不贰过”说的是 。|颜回|冉耕|冉求|仲由",
    "Answer": "颜回"
  },
  {
    "ID": 2451,
    "Question": "家庭盆栽的南瓜，经成功人工授粉后仍光长蔓不结果，一般是因为 施用过多所致。|氮肥|磷肥",
    "Answer": "氮肥"
  },
  {
    "ID": 2452,
    "Question": "一些需要较高强度光照的植物，如果整个植株无法全部享受光照，可以每天将花盆旋转45度，以便植物各个部位都可以接受充足的光照。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2453,
    "Question": "植物生长需要大量氮素营养，但植物不能直接利用大气中大量存在的氮气（占空气比例的78%）。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2454,
    "Question": "陆游的诗句“纸上得来终觉浅，绝知此事要躬行”描写的是 。|脚踏实地，踏踏实实地工作|言出必行，承诺的就要实现|团结协作，注重团队的力量|知行合一，将知识化为实践",
    "Answer": "知行合一，将知识化为实践"
  },
  {
    "ID": 2455,
    "Question": "中国是世界公认的栽培大豆的起源地，现今世界各地栽培的大豆，都是直接或间接从我国引进的，这些国家对大豆的称呼，几乎都保留了我国大豆古名“ ”的语音。|菽|黍|稷",
    "Answer": "菽"
  },
  {
    "ID": 2456,
    "Question": "使农业劳动生产率大大提高，农业劳动者的个体独立性大大加强，两人协作的耦犁不再必要，井田制逐步崩坏，封建地主制逐步形成的是 的使用。|铜器|铁器",
    "Answer": "铁器"
  },
  {
    "ID": 2457,
    "Question": "在我国古代传说中，“钻燧取火，以化腥臊”“教民以渔”的祖先是“ ”。|有巢氏|燧人氏|包牺氏",
    "Answer": "燧人氏"
  },
  {
    "ID": 2458,
    "Question": "在我国古代传说中，“作结绳以为网罟，以佃以渔”“教民以猎”的祖先是“ ”。|有巢氏|包牺氏|燧人氏",
    "Answer": "包牺氏"
  },
  {
    "ID": 2459,
    "Question": "下列不属于我国古代农田灌溉工具的是 。|翻车|筒车|风车",
    "Answer": "风车"
  },
  {
    "ID": 2460,
    "Question": "在我国古代传说中，“构木为巢，以避群害”“昼拾橡栗，夜栖树上”的祖先是“ ”。|有巢氏|燧人氏|神农氏",
    "Answer": "有巢氏"
  },
  {
    "ID": 2461,
    "Question": "北宋苏颂《图经本草》记载：“油叶出油胜诸子，油入蔬清香，造烛甚明，点灯光亮，涂发黑润，饼饲猪易肥，上田壅苗堪茂。”指的是 。|花生|油菜",
    "Answer": "油菜"
  },
  {
    "ID": 2462,
    "Question": "在原始农业时代，人们把树木砍倒晒干后烧掉，不经翻土直接播种，这种地只种一年就要抛荒，需要年年另觅新地依法砍烧。这种耕作方法，叫“ ”。|熟荒耕作制|生荒耕作制",
    "Answer": "生荒耕作制"
  },
  {
    "ID": 2463,
    "Question": "世界上最先养蚕缫丝的国家是 ，并且该国在相当长的一段时间内在这方面独领风骚。|中国|日本|韩国",
    "Answer": "中国"
  },
  {
    "ID": 2464,
    "Question": "从世界范围看，农业起源中心主要有三个：西南亚、中南美洲和东亚，东亚中主要是 。|中国|印度",
    "Answer": "中国"
  },
  {
    "ID": 2465,
    "Question": "据史料记载，春秋初年，管仲曾向齐桓公建议，用“恶金”铸造农具，以便把“美金”集中用于制造武器。当时的“恶金”“美金”分别指的是 。|铁、铜|铁、钢",
    "Answer": "铁、铜"
  },
  {
    "ID": 2466,
    "Question": "中国古代兵器 除了有实战作用外，又被列于门前，体现主人身份地位。|戈|矛|钺|戟",
    "Answer": "戟"
  },
  {
    "ID": 2467,
    "Question": "“春江潮水连海平，海上明月共潮生”一句出自《春江花月夜》，作者是 。|张若虚|杨广|诸葛颖|张子容",
    "Answer": "张若虚"
  },
  {
    "ID": 2483,
    "Question": "根据《彩票管理条例实施细则》，逾期未兑奖的奖金纳入彩票 ，由彩票销售机构结算归集后上缴省级财政，全部留归地方使用。|奖金池|公益金",
    "Answer": "公益金"
  },
  {
    "ID": 2484,
    "Question": "黄花鱼除了能发出叫声外，还能唱出不同的音符，这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2486,
    "Question": "萤火虫依靠发光细胞中的 来发光，这种反应的发光效率非常高，可达95%。|物理反应|化学反应",
    "Answer": "化学反应"
  },
  {
    "ID": 2487,
    "Question": "因参与非法集资受到的损失，由 自行承担。|集资参与人|非法集资人|非法集资协助人",
    "Answer": "集资参与人"
  },
  {
    "ID": 2488,
    "Question": "根据《彩票管理条例》，彩票发行机构、彩票销售机构、彩票代销者以及其他因职务或者业务便利知悉彩票中奖者个人信息的人员，应当对彩票中奖者个人信息予以 。|公开|保密",
    "Answer": "保密"
  },
  {
    "ID": 2489,
    "Question": "可以从进食方式分辨毒蛇和无毒蛇，这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2491,
    "Question": "非法集资人、非法集资协助人不能同时履行所承担的清退集资资金和缴纳罚款义务时，先 。|缴纳罚款义务|清退集资资金",
    "Answer": "清退集资资金"
  },
  {
    "ID": 2492,
    "Question": "鱼鳔能帮助鱼在不同深度的水里通过放出或吸进气体，来调节鱼身体的比重。鱼鳔 了，就会浮上来。|胀大|缩小",
    "Answer": "胀大"
  },
  {
    "ID": 2493,
    "Question": "吃鱼翅很滋补，这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2494,
    "Question": "重大国情国力普查所需经费，由 负担，列入相应年度的财政预算，按时拨付，确保到位。|国家统计局|国务院|国务院和地方人民政府共同",
    "Answer": "国务院和地方人民政府共同"
  },
  {
    "ID": 2495,
    "Question": "萤火虫不仅成虫能发光，卵、幼虫、蛹也都能发光。这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2496,
    "Question": "经调查认定属于非法集资的，处置非法集资牵头部门应当责令非法集资人、非法集资协助人 有关非法活动。|暂时停止|立即停止",
    "Answer": "立即停止"
  },
  {
    "ID": 2498,
    "Question": "下列选项中， 是热血的鱼，体温可以达到33～35℃。|鳕鱼|金枪鱼",
    "Answer": "金枪鱼"
  },
  {
    "ID": 2499,
    "Question": "随着水利发电的兴起，电站、水库在很多地方建成。在修建这些工程的时候，会考虑到专门为鱼类设计无障碍通道，以供它们畅游通过。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2501,
    "Question": "下列选项中，把嘴巴当作育婴房的鱼类是 。|鲤鱼|龙鱼",
    "Answer": "龙鱼"
  },
  {
    "ID": 2502,
    "Question": "蜜蜂传粉浪费花粉少，要比风媒传粉的效率 得多。|高|低",
    "Answer": "高"
  },
  {
    "ID": 2503,
    "Question": "除法律、行政法规和国家另有规定外，企业、个体工商户名称和经营范围中 包含“金融”“交易所”“交易中心”“理财”“财富管理”“股权众筹”等字样或者内容。|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 2505,
    "Question": "鱼类都是“哑巴”，它们都不会发出声音，这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2506,
    "Question": "《“十四五”软件和信息技术服务业发展规划》指出，鼓励有条件的地区建立信息消费馆、体验中心、公共服务平台，举办信息消费大赛、城市行、体验周等活动。2021年12月19日至21日，2021年全国工业APP和信息消费大赛总决赛在湖南 举办。|长沙|株洲|湘潭|衡阳",
    "Answer": "株洲"
  },
  {
    "ID": 2507,
    "Question": "互联网信息服务提供者应当加强对用户发布信息的管理， 制作、复制、发布、传播涉嫌非法集资的信息。|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 2508,
    "Question": "黄花鱼可以用脑袋中的“石头”保持身体平衡，这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2509,
    "Question": "灯笼鱼也叫灯眼鱼，是一类身体能发光的小型鱼类。灯笼鱼身体上的发光器官起源于 。|皮肤|眼睛",
    "Answer": "皮肤"
  },
  {
    "ID": 2510,
    "Question": "鲨鱼的牙齿不是永久齿，只有固定的一排，这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2511,
    "Question": "根据《彩票管理条例实施细则》，彩票中奖者应当自开奖之日起60个 内兑奖。|工作日|自然日",
    "Answer": "自然日"
  },
  {
    "ID": 2512,
    "Question": "蛾子和蝴蝶都是鳞翅目昆虫，外形很相似。其中， 一般身体纤细，体毛少，翅膀上常有多种色彩。|蛾子|蝴蝶",
    "Answer": "蝴蝶"
  },
  {
    "ID": 2513,
    "Question": "毒蛇头部呈三角形，无毒蛇头部呈椭圆形，只要看蛇头的形状就能判断其有没有毒。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2514,
    "Question": "对涉嫌非法集资行为，任何单位和个人 向处置非法集资牵头部门或者其他有关部门举报。|有权|无权",
    "Answer": "有权"
  },
  {
    "ID": 2515,
    "Question": "清除被褥里的螨虫，除了定时清洗床单、被套外，经常晒被子和褥子是最好的办法，因为阳光中的 可将螨虫杀死。|紫外线|红外线",
    "Answer": "紫外线"
  },
  {
    "ID": 2516,
    "Question": "大部分鱼的身体中都有一种能够控制浮降的特殊构造——“ ”，鱼儿就是靠它来上浮和下潜的。|鱼鳞|鱼鳔",
    "Answer": "鱼鳔"
  },
  {
    "ID": 2517,
    "Question": "在显微镜下，蝴蝶翅膀上的鳞片犹如屋顶上的瓦片一样， 地排列着。|有序而整齐|无序且杂乱",
    "Answer": "有序而整齐"
  },
  {
    "ID": 2518,
    "Question": "我们在水边看到的“蜻蜓点水”现象，正是蜻蜓成虫的 行为。|产卵|捕食",
    "Answer": "产卵"
  },
  {
    "ID": 2519,
    "Question": "除国家另有规定外，任何单位和个人 发布包含集资内容的广告或者以其他方式向社会公众进行集资宣传。|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 2520,
    "Question": "青蛙在咽下食物的时候是闭着眼睛的，这是因为它不忍心吃掉对方。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2521,
    "Question": "党的七大提出党的政治路线是：“放手发动群众，壮大人民力量，在我党的领导下，打败日本侵略者，解放全国人民，建立一个 的中国。”|社会主义|新民主主义",
    "Answer": "新民主主义"
  },
  {
    "ID": 2522,
    "Question": "所有蜻蜓都具有点水产卵的习性，这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2524,
    "Question": "根据《中华人民共和国安全生产法》，应急管理部门和对有关行业、领域的安全生产工作实施监督管理的部门，统称 。|负有安全生产监督管理职责的部门|地方人民政府有关部门|国务院有关部门",
    "Answer": "负有安全生产监督管理职责的部门"
  },
  {
    "ID": 2525,
    "Question": "鼻窦炎治疗后鼻涕颜色从黄转白、由稠变稀，量由多变少，提示炎症正在 。|好转|恶化",
    "Answer": "好转"
  },
  {
    "ID": 2526,
    "Question": "同一只手的指甲生长速度是不一样的，一般手指越长，指甲长得越快。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2527,
    "Question": "从性别来看， 脸上更容易出油。|男性|女性",
    "Answer": "男性"
  },
  {
    "ID": 2528,
    "Question": "在路上行走或骑车时最好别戴耳机。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2529,
    "Question": "县级以上地方人民政府应采取多种就业形式，拓宽公益性岗位范围，开发就业岗位，确保城市有就业需求的家庭至少有 人实现就业。|一|两",
    "Answer": "一"
  },
  {
    "ID": 2530,
    "Question": "地方各级人民政府和有关部门、公共就业服务机构举办的招聘会， 向劳动者收取费用。|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 2531,
    "Question": "年龄不同，皮脂腺活跃状态不同。一般而言， 脸上皮肤会更油。|青少年|中老年",
    "Answer": "青少年"
  },
  {
    "ID": 2532,
    "Question": "使用耳机不当 损伤听力。|会|不会",
    "Answer": "会"
  },
  {
    "ID": 2533,
    "Question": "孩子正处在生长发育的阶段，所以他们的指（趾）甲长得比较快。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2534,
    "Question": "人的血液是红色的。比较而言， 含氧量高，呈鲜红色。|动脉血|静脉血",
    "Answer": "动脉血"
  },
  {
    "ID": 2535,
    "Question": "当人身体健康、心情愉快时，指（趾）甲会长得慢。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2536,
    "Question": "人体的氧气输送依靠血液中的 。|红细胞|白细胞|血小板",
    "Answer": "红细胞"
  },
  {
    "ID": 2537,
    "Question": "不少歌唱家听自己的演唱录音时会觉得歌声有点失真。这个现象在普通人身上也会发生吗？ |会|不会",
    "Answer": "会"
  },
  {
    "ID": 2538,
    "Question": "随着人们寿命的延长，骨质疏松症患者也越来越多，尤其多见于 。|青春期的男性|绝经后的女性",
    "Answer": "绝经后的女性"
  },
  {
    "ID": 2539,
    "Question": "一般而言，听神经元——毛细胞一旦死去， 再生。|会|不会",
    "Answer": "不会"
  },
  {
    "ID": 2540,
    "Question": "皮肤由表皮、真皮、皮下组织三部分组成。一般来说，人大约 要换一次表皮。|一天|一周|一个月|一年",
    "Answer": "一个月"
  },
  {
    "ID": 2541,
    "Question": "血液是由血浆和血细胞所组成的混悬液。正常状态下血浆呈 。|白色|淡黄色",
    "Answer": "淡黄色"
  },
  {
    "ID": 2542,
    "Question": "通常情况下，成人脊柱由 块脊椎骨及其间的椎间盘共同构成。|26|32～33",
    "Answer": "26"
  },
  {
    "ID": 2544,
    "Question": "人的血液是红色的。比较而言， 含氧量低，呈暗红色。|动脉血|静脉血",
    "Answer": "静脉血"
  },
  {
    "ID": 2545,
    "Question": "扁平足的人走路容易累。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2546,
    "Question": "通常情况下，常运动的人肺活量比一般人的肺活量 。|大|小",
    "Answer": "大"
  },
  {
    "ID": 2547,
    "Question": "健康人，尤其是男性，上了年纪后都会脱发，很多中老年男性都会谢顶，甚至秃头，少数女性也会这样，这叫作 。|静止期脱发|脂溢性脱发",
    "Answer": "脂溢性脱发"
  },
  {
    "ID": 2548,
    "Question": "指（趾）甲的生长速度和温度有关系。一般而言， 长得快些。|夏天|冬天",
    "Answer": "夏天"
  },
  {
    "ID": 2549,
    "Question": "人体内，血管管壁的厚度是不一样的。一般而言，大的血管管壁 于小的血管管壁。|厚|薄",
    "Answer": "厚"
  },
  {
    "ID": 2550,
    "Question": "同一个人不同部位的皮肤是不一样厚的，面部皮肤中， 最薄。|眼皮|鼻尖皮肤",
    "Answer": "眼皮"
  },
  {
    "ID": 2551,
    "Question": "双耳听力相差过大 影响对声音方向的辨别。|会|不会",
    "Answer": "会"
  },
  {
    "ID": 2552,
    "Question": "温度不同，皮脂腺分泌状况不同。一般而言， 脸上皮肤会更油。|夏天|冬天",
    "Answer": "夏天"
  },
  {
    "ID": 2553,
    "Question": "在中国，电力机车是指一种以电力为能源、由牵引电动机驱动车轮的设备。电力机车自身 能源。|带|不带",
    "Answer": "不带"
  },
  {
    "ID": 2554,
    "Question": "与人类相比，大多数鱼都是近视眼。该说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2555,
    "Question": "螃蟹的眼睛是 结构。|单眼|复眼",
    "Answer": "复眼"
  },
  {
    "ID": 2556,
    "Question": "城市化水平或称城市化率，是用来衡量城市化发展程度的数量指标，具体是指城市人口占总人口的比例，数值越 ，城镇化水平就越高。|高|低",
    "Answer": "高"
  },
  {
    "ID": 2557,
    "Question": "蜈蚣是 动物。|食肉|食草",
    "Answer": "食肉"
  },
  {
    "ID": 2558,
    "Question": "哺乳动物的乳头对数，与其每胎产的崽数相关。乳头的对数越多，一胎产的崽数也越 。|少|多",
    "Answer": "多"
  },
  {
    "ID": 2559,
    "Question": "蜘蛛能根据物体跌落在蛛网上的振动频率的不同，来判断来者是敌人还是食物，抑或是风。一般掉在蛛网上的猎物，产生的振幅和频率都比较 。|大|小",
    "Answer": "大"
  },
  {
    "ID": 2560,
    "Question": "哺乳动物都有一套相对有效的调节温度的系统和手段，用来保持 的体温。|波动|恒定",
    "Answer": "恒定"
  },
  {
    "ID": 2561,
    "Question": "空气在传播中会形成一种波。无论是高速行驶的汽车还是一阵阵疾风，它们都会使邻近空间的空气流速加快、压强变小，与远处空间的空气间产生一个压强差，从而形成一股空气压力波。物体移动的快慢与空气压力波的大小成 。|正比|反比",
    "Answer": "正比"
  },
  {
    "ID": 2562,
    "Question": "海参失去内脏后不会死。该说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2564,
    "Question": "虎、狮等动物在寻觅猎物、围捕猎物，或守候、跟踪猎物时，消耗体能很大，所以它们不大可能大量积累脂肪。这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2565,
    "Question": "所有的蜘蛛都结网捕猎。该说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2566,
    "Question": "新陈代谢所需要的各种酶，只有在一定的 下才能高效发挥作用。|温度|湿度",
    "Answer": "温度"
  },
  {
    "ID": 2567,
    "Question": "盲道的起点处、终点处和拐弯处，以及延伸到公交车站前时，表面的凸起就会变成 状，用以提示盲人前面的情况即将发生变化。|圆点|方块",
    "Answer": "圆点"
  },
  {
    "ID": 2568,
    "Question": "汽车的车身越坚硬就越安全。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2569,
    "Question": "恒温动物体内的 是产热的源头。食物经过消化和代谢，变成了能量，以维持身体各个系统的功能并保持恒定的体温。|新陈代谢|细胞代谢",
    "Answer": "细胞代谢"
  },
  {
    "ID": 2570,
    "Question": "大人抱着孩子乘坐小型汽车是安全的。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2571,
    "Question": "生活在地下洞穴里的哺乳动物，由于环境微光或无光，眼睛常常长得很 ，甚至完全看不见。不过，这些动物可以靠听觉、嗅觉、触觉来弥补。|大|小",
    "Answer": "小"
  },
  {
    "ID": 2572,
    "Question": "彩楼欢门是一种盛行于北宋东京和南宋临安的独特的店面装饰形式，最早搭建在酒肆中，用竹木绑缚捆扎搭建出楼阁的形状，属于 建筑。|临时性|长期性",
    "Answer": "临时性"
  },
  {
    "ID": 2573,
    "Question": "河马的眼睛，还有鼻子和耳朵，都长在头部的 ，这样潜水就方便很多。|顶端|两侧",
    "Answer": "顶端"
  },
  {
    "ID": 2574,
    "Question": "从19世纪到20世纪初， 基本上是唯一的列车动力源，在全世界铁路上广泛使用。|蒸汽机车|电力机车",
    "Answer": "蒸汽机车"
  },
  {
    "ID": 2575,
    "Question": "蛇类和蛙类等变温动物要冬眠，有时还会夏眠。这种说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2576,
    "Question": "自从高铁列车发明以来，就不断在试验中刷新陆地轨道车辆运行的速度纪录。那么，高铁列车的速度能一直快下去吗？ |能|不能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 2577,
    "Question": "蜘蛛对蛛网上不同类型振动的辨识能力是天生的。该说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2578,
    "Question": "蜘蛛的丝是蜘蛛从嘴里吐出来的。该说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2579,
    "Question": "以下选项中，不属于有害垃圾的是 。|废电池|废日光灯管|废水银温度计|菜根菜叶",
    "Answer": "菜根菜叶"
  },
  {
    "ID": 2580,
    "Question": "元素周期表的主要发现者是 。|居里夫人|门捷列夫|拉瓦锡|道尔顿",
    "Answer": "门捷列夫"
  },
  {
    "ID": 2581,
    "Question": "食草动物的眼睛，长在侧扁头颅的 ，这是为了方便大范围地观察各个方向来的敌害。|前方|两侧",
    "Answer": "两侧"
  },
  {
    "ID": 2582,
    "Question": "哺乳动物的眼睛一般都长在头的前部，这样便于观察前方的状况，利于避开敌害或捕获食物。所以当一种动物攻击其他动物时，常常会采用在 慢慢靠近的方式。|前方|侧方或后方",
    "Answer": "侧方或后方"
  },
  {
    "ID": 2583,
    "Question": "“数字城市”中的“数字”是指阿拉伯数字，该说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2584,
    "Question": "老鼠比起大象来，维持体温更困难。从相对体重来计算，所需的能量更 。|少|多",
    "Answer": "多"
  },
  {
    "ID": 2585,
    "Question": "动物身体体积越大，其体表面积与体积之比率则越小，维持体温的效率就越 。|高|低",
    "Answer": "高"
  },
  {
    "ID": 2586,
    "Question": "哺乳动物是恒温动物，俗称温血动物，它们能保持恒定的体温，以满足高效率 的需要。|血液代谢|新陈代谢",
    "Answer": "新陈代谢"
  },
  {
    "ID": 2587,
    "Question": "很多夜间活动的翼手类动物（比如食虫的蝙蝠）虽然有眼睛，但却是靠 来定位，进而发现猎物或障碍物的。|气味|超声波",
    "Answer": "超声波"
  },
  {
    "ID": 2588,
    "Question": "由公狮和母虎交配产下的叫“ ”。|狮虎兽|虎狮兽",
    "Answer": "狮虎兽"
  },
  {
    "ID": 2589,
    "Question": "在雾天、雨天、雪天、沙尘天和下冰雹的天气等低能见度的情况下，汽车只需要开雾灯就行。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2590,
    "Question": "动物眼中看到的物体颜色与人类看到的一样。该说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2593,
    "Question": "城市化率越高就意味着发展得越好。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2594,
    "Question": "中国传统园林景观设计中的借景包括“近借”“远借”“邻借”“互借”“仰借”和“俯借”等。在滨水的园林从水边眺望开阔的水面和远处的岛屿，借园外水面给人以开阔之感的借景是“ ”。|近借|远借|邻借|互借",
    "Answer": "远借"
  },
  {
    "ID": 2595,
    "Question": "“城市病”一般是指因人口急剧增加而引起的资源短缺、环境污染、交通拥堵、人口拥挤、社会矛盾突出、就业压力大和治安差等各种负面现象。它是与城市发展进程相伴相生的，根本原因在于 。|人口的增长速度超过了城市发展的速度|城市发展的速度超过了人口的增长速度",
    "Answer": "人口的增长速度超过了城市发展的速度"
  },
  {
    "ID": 2596,
    "Question": "由于地壳运动的缘故， 陆地板块比较早地从被称为“泛大陆”的古代大陆中分离出去，广袤的海洋成了它与其他大陆之间的天然屏障，阻止了原始的有袋类动物与进化的有胎盘动物之间的基因交流，使得该地区的有袋类动物得到了充分的发展。|亚洲|非洲|澳大利亚",
    "Answer": "澳大利亚"
  },
  {
    "ID": 2597,
    "Question": "马力大的汽车一定跑得快。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2598,
    "Question": "蚕茧只有白色的。该说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2599,
    "Question": "在汽车的车灯中，雾灯安装的位置都比较 。|高|低",
    "Answer": "低"
  },
  {
    "ID": 2600,
    "Question": "蜘蛛丝就是单纯的一根丝。该说法是 的。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2601,
    "Question": "汽车前排所配备的安全气囊可以保护儿童乘员免于危险。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2602,
    "Question": "食肉类动物的眼睛在脸盘的 ，这是为了便于观察前方的猎物，而且两只眼睛的视野交叉可以锁定目标的距离。|正前方|两侧",
    "Answer": "正前方"
  },
  {
    "ID": 2603,
    "Question": "对于鸟类来说，辨别敌友首先靠视觉，也有极少数的鸟类依靠的是 。|嗅觉|触觉",
    "Answer": "嗅觉"
  },
  {
    "ID": 2604,
    "Question": "澳大利亚以及 部分地区一些幼仔在母体育儿袋中发育的袋鼠、树袋熊、负鼠等为有袋类动物。|非洲|南美洲",
    "Answer": "南美洲"
  },
  {
    "ID": 2606,
    "Question": "蛛网丝反射的光量可以影响蜘蛛的捕食。 的反射可以吸引昆虫飞来，而 的反射则增加了蛛网的可见度，使昆虫容易觉察而避开蛛网。因而，蜘蛛在不同光照条件下，会调整它们的结网行为。|紫外光 可见光|可见光 紫外光",
    "Answer": "紫外光 可见光"
  },
  {
    "ID": 2608,
    "Question": "北京的颐和园和苏州的拙政园在很大程度上体现了现存明、清时代北方大型皇家园林和江南私家园林的差异。而两者共同特点之一，是它们都模仿自然山水，以 布局为主，并注重步移景异以及空间渗透、借景等处理手法。|对称|非对称",
    "Answer": "非对称"
  },
  {
    "ID": 2609,
    "Question": "恒温动物的体表是散热的场所，当哺乳动物的体温 周围环境温度时，身体产出的能量就会变成热量，通过体表散发到周围环境中去。|高于|低于",
    "Answer": "高于"
  },
  {
    "ID": 2610,
    "Question": "动能是物体因运动而具有的能量，它的大小与物体的质量、物体运动速度的平方均成正比。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2611,
    "Question": "根据中华人民共和国国家标准《岩土工程勘察规范》（GB50021－2001)，含有固态水，且冻结状态持续 的土，应判定为多年冻土。|半年|一年|二年或二年以上",
    "Answer": "二年或二年以上"
  },
  {
    "ID": 2613,
    "Question": "奥运历史上第一个既举办过夏季奥运会，又举办过冬季奥运会的城市是 。|慕尼黑|北京|巴黎|东京",
    "Answer": "北京"
  },
  {
    "ID": 2616,
    "Question": "河北的乐亭，读音正确的是 。|乐（lè）亭|乐（lào）亭",
    "Answer": "乐（lào）亭"
  },
  {
    "ID": 2617,
    "Question": "京剧脸谱中 的脸谱表示忠勇侠义的人物性格，多为正面角色。|红色|黑色|蓝色|黄色",
    "Answer": "红色"
  },
  {
    "ID": 2618,
    "Question": "驾驶人应当按照驾驶证载明的准驾车型驾驶机动车。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2621,
    "Question": "即使是室外阳光下能茂盛生长的植物，也不喜欢透过玻璃直射的阳光。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2623,
    "Question": "“生当作人杰，死亦为鬼雄。至今思项羽，不肯过江东。”是 咏赞项羽的名句。|李清照|苏轼|柳永|辛弃疾",
    "Answer": "李清照"
  },
  {
    "ID": 2626,
    "Question": "约公元前4000年至公元前3300年，河姆渡文化 的石器多通体磨光，出现了扁平长条石锛（bēn），穿孔石斧、长方形双孔石刀和石纺轮。|晚期|早期",
    "Answer": "晚期"
  },
  {
    "ID": 2627,
    "Question": "马家窑文化是中国黄河上游地区新石器时代晚期的文化，因甘肃省临洮县马家窑遗址而得名。马家窑文化的居民以经营原始的 为主，种植粟和黍。|旱地农业|渔业|畜牧业",
    "Answer": "旱地农业"
  },
  {
    "ID": 2628,
    "Question": "马王堆汉墓位于 省。|湖南|湖北",
    "Answer": "湖南"
  },
  {
    "ID": 2629,
    "Question": "连环画通常采用文图结合的形式，也有的只以绘画形式出现。20世纪初叶，在 形成并开始广泛流传的连环画，俗称“小人书”。|上海|天津|北京|杭州",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 2630,
    "Question": "中国特有的民间美术形式 ，是适应人们庆贺年节的风俗活动而产生发展的，大约萌始于秦汉之际，当时人们逢除夕便在门户上画神荼、郁垒以驱鬼魅不祥之物。|年画|剪纸",
    "Answer": "年画"
  },
  {
    "ID": 2631,
    "Question": "款识原指中国古代钟鼎彝器上铸刻的文字，现指书画作品中的题记性文字，仅限作者自书，不包括他人所书的观款或题跋等。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2632,
    "Question": "龙泉窑址是中国南方古代青瓷窑址，窑炉为龙窑，可分为窑头、窑室和窑尾3部分。其中 为火膛，是投柴烧火的地方，平面呈半圆形。|窑头|窑室|窑尾",
    "Answer": "窑头"
  },
  {
    "ID": 2633,
    "Question": "从类型上分，版画有凸版、凹版、平版和孔版版画4种。在版平面上，用刀刻去画稿的空白部分，留下有形象的部分的版画是 。|凸版|平版|凹版|孔版",
    "Answer": "凸版"
  },
  {
    "ID": 2634,
    "Question": "简牍是中国古代用 制成的书写材料，流行于东周至魏晋时期（约公元前5世纪至公元3世纪）。|竹、木|纸|绢",
    "Answer": "竹、木"
  },
  {
    "ID": 2635,
    "Question": "中国第一部绘画通史著作是 。|张彦远的《历代名画记》|谢赫的《画品》|郭若虚的《图画见闻志》|顾恺之的《论画》",
    "Answer": "张彦远的《历代名画记》"
  },
  {
    "ID": 2636,
    "Question": "宋代专烧黑釉茶盏的建窑，产品以碗盏为主，兔毫盏是建窑的特殊产品，在黑釉或酱褐釉上有细如兔毛的条状结晶，兔毫的形成与胎中含 高达9%有关。|氧化铁|石灰釉",
    "Answer": "氧化铁"
  },
  {
    "ID": 2637,
    "Question": "明代中叶以后，雕版印刷中的彩色套印技术趋向成熟，促进了木版年画的绘刻与销行，全国各地陆续出现了很多年画产地。其中 成为北方的生产中心。|杨柳青年画|桃花坞年画",
    "Answer": "杨柳青年画"
  },
  {
    "ID": 2638,
    "Question": "中国剪纸的历史悠久，汉代已经出现“剪彩为幡”的习俗，用各色丝织品剪刻成小幡，用于 日的祭祀活动。|立春|立秋|立冬|立夏",
    "Answer": "立春"
  },
  {
    "ID": 2639,
    "Question": "素描使用的工具只有铅笔和炭条。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2640,
    "Question": "简，是简牍的最基本形式，或称札，用竹或木制成。一般长约23厘米，相当于汉尺 。|一尺|两尺",
    "Answer": "一尺"
  },
  {
    "ID": 2641,
    "Question": "指画是中国画绘制技法之一，是以手指和掌部代毛笔蘸墨与颜料进行书画创作的方法。下列画家中，以擅长指画著称的是 。|潘天寿|齐白石",
    "Answer": "潘天寿"
  },
  {
    "ID": 2642,
    "Question": "下列选项中， 是清代金石学著作，是一部综合性古器物图谱。|《金石索》|《金石录》",
    "Answer": "《金石索》"
  },
  {
    "ID": 2643,
    "Question": "汉碑的形制不统一，汉以后通常由三部分组成：顶上部分称碑首，中间部分称碑身，底下部分称碑座。碑座常常雕成 形动物，名为赑（bì）屃（xì）。|龟|虎",
    "Answer": "龟"
  },
  {
    "ID": 2644,
    "Question": "安阳隋代窑址是隋代北方重要青瓷窑址，位于中国的 省。|河南|河北",
    "Answer": "河南"
  },
  {
    "ID": 2645,
    "Question": "失业保险金的标准，由省、自治区、直辖市人民政府确定，不得低于城市居民最低生活保障标准。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2646,
    "Question": "甘肃省敦煌市汉代敦煌烽燧遗址和玉门市、酒泉市汉代酒泉郡烽燧遗址中发现的简牍，统称为敦煌汉简。敦煌汉简是 。|木简|竹简",
    "Answer": "木简"
  },
  {
    "ID": 2647,
    "Question": "古代人类通过各种活动遗留下来的实物，通常包括遗物和遗迹两大类。其中，工具、武器、日用器具和装饰品等器物属于 。|遗物|遗迹",
    "Answer": "遗物"
  },
  {
    "ID": 2648,
    "Question": "大明宫遗址是唐代宫殿遗址，位于陕西省西安市城北，始建于 贞观八年（公元634年），名永安宫，贞观九年改名大明宫。|唐太宗|唐高祖|唐玄宗|唐高宗",
    "Answer": "唐太宗"
  },
  {
    "ID": 2649,
    "Question": "2014年，国务院决定将新型农村社会养老保险和城镇居民社会养老保险两项制度合并实施，在全国范围内建立统一的 。|城乡居民基本养老保险制度|城镇职工基本养老保险制度",
    "Answer": "城乡居民基本养老保险制度"
  },
  {
    "ID": 2650,
    "Question": "绘画属于空间艺术吗？ |属于|不属于",
    "Answer": "属于"
  },
  {
    "ID": 2651,
    "Question": "大汶口文化是中国黄河下游地区的新石器时代文化，因1959年发掘的山东泰安大汶口遗址而得名。大汶口文化的经济以原始农业为主，主要是种 。|粟|豆|麦|稻",
    "Answer": "粟"
  },
  {
    "ID": 2652,
    "Question": "汉阙，是汉代 地建在城门或建筑群大门外表示威仪等第的建筑物。|成对|单个",
    "Answer": "成对"
  },
  {
    "ID": 2653,
    "Question": "大溪文化的居民以 作农业为主。|稻|豆|麦|粟",
    "Answer": "稻"
  },
  {
    "ID": 2654,
    "Question": "良渚文化是中国长江下游地区的新石器时代文化。因浙江省杭州市余杭县（现在是余杭区）良渚遗址而得名。良渚文化居民以农业生产为主，主要作物是 。|水稻|粟|黍",
    "Answer": "水稻"
  },
  {
    "ID": 2655,
    "Question": "中国书画作品中，作者自书款识的内容包括与作品有关的诗词。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2656,
    "Question": "汉代发明的炒钢法，以生铁为原料，可炒炼出高碳钢、中碳钢、低碳钢。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2657,
    "Question": "干栏式建筑是指在木（竹）柱底架上建筑的高出地面的房屋。一般所说的巢居不属于干栏式建筑。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2658,
    "Question": "宋代北方著名的民间瓷窑 ，以烧造白地釉下黑（褐）花瓷为主，窑址分布在河北邯郸市的观台镇等地，始于北宋中期，元代以后衰落。|磁州窑|景德镇窑|龙泉窑|德化窑",
    "Answer": "磁州窑"
  },
  {
    "ID": 2659,
    "Question": "1956年发现于湖北省的 化石是中国华中地区旧石器时代中期的人类化石，属早期智人。该发现，在考古学、古人类学、地质学研究上都具有重要意义。|长阳人|马坝人|蓝田人|元谋人",
    "Answer": "长阳人"
  },
  {
    "ID": 2660,
    "Question": "南宋及元代时期，在风格精丽的工笔设色花鸟画继续发展的同时，风格简括奔放以水墨为主的写意花鸟画和水墨写意“四君子画”相继出现。“四君子画”中的“四君子”是指 。|梅、兰、竹、菊|梅、兰、柳、菊|梅、松、竹、菊",
    "Answer": "梅、兰、竹、菊"
  },
  {
    "ID": 2661,
    "Question": "职工 参加基本养老保险，由用人单位和职工共同缴纳基本养老保险费。|应当|自愿",
    "Answer": "应当"
  },
  {
    "ID": 2662,
    "Question": "中国山水画的分类传统习惯多按画法风格的不同别有称谓。其中，几无水墨纯以彩色图绘者称 。|没骨山水|墨笔山水|淡着色山水",
    "Answer": "没骨山水"
  },
  {
    "ID": 2664,
    "Question": "中国河北省出土的“长信宫灯”，甘肃省出土的“十二枝灯”都是出自 代的铜灯。|汉|唐",
    "Answer": "汉"
  },
  {
    "ID": 2665,
    "Question": "中国人物画因画法样式上的区别分为若干类别，其中纯用线描或稍加墨染者称 。|白描人物画|工笔人物画|泼墨人物画|简笔人物画",
    "Answer": "白描人物画"
  },
  {
    "ID": 2667,
    "Question": "1927年，中国学者和外国学者共同发掘了北京周口店的 时代遗址。|旧石器|新石器",
    "Answer": "旧石器"
  },
  {
    "ID": 2668,
    "Question": "20世纪80年代中后期兴起的现代水墨画，与传统水墨画属于相同的绘画概念。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2669,
    "Question": "干栏式建筑是指在木（竹）柱底架上建筑的高出地面的房屋，主要为防 而建。|潮湿|火|日晒",
    "Answer": "潮湿"
  },
  {
    "ID": 2670,
    "Question": "在目前已知的中国画史上，最早运用“传神”评价美术现象的是 。|顾恺之|陆探微|谢赫",
    "Answer": "顾恺之"
  },
  {
    "ID": 2671,
    "Question": "大溪文化是中国长江中游地区的新石器时代文化，因重庆市巫山县大溪遗址而得名。大溪文化的陶器以 为主。|红陶|白陶|黑陶",
    "Answer": "红陶"
  },
  {
    "ID": 2672,
    "Question": "汉代丝织技术最高水平的标志是 ，它是以彩色丝线织出斜纹重经组织的高级提花织物。|锦|纱|绸|绢",
    "Answer": "锦"
  },
  {
    "ID": 2674,
    "Question": "从1928年开始，中国学者李济、梁思永等在河南安阳发掘殷墟，证明这里是 的都城遗址。|商代后期|商代前期|夏代后期|夏代前期",
    "Answer": "商代后期"
  },
  {
    "ID": 2675,
    "Question": "现代绘画中， 只描绘一只眼固定一个方向所见的景物。|焦点透视|散点透视",
    "Answer": "焦点透视"
  },
  {
    "ID": 2676,
    "Question": "东周时代各大国诸如东周、三晋、燕、齐、楚、秦等均曾大量铸币，其中，以 最为普及，是当时中原各国流通的主要货币。|铜币|金银币",
    "Answer": "铜币"
  },
  {
    "ID": 2678,
    "Question": "中国现存最早的一部完整的评论画家艺术的论著是 。该书提出了“画有六法”，并以此作为衡量画家艺术优劣高下的标准。|谢赫的《画品》|元夏文彦的《图绘宝鉴》",
    "Answer": "谢赫的《画品》"
  },
  {
    "ID": 2679,
    "Question": "雕塑是具象的物体形成，以实空间为主，伴随着虚空间，是 艺术。|立体|平面",
    "Answer": "立体"
  },
  {
    "ID": 2680,
    "Question": "德化窑是始烧于 的民间瓷窑，位于福建德化县，以低铝高硅的“象牙白”为其代表作品而闻名于世。|宋代|元代|唐代|明代",
    "Answer": "宋代"
  },
  {
    "ID": 2681,
    "Question": "素描是以线为主要描绘方式的 画，通常被视为造型艺术的基础。|单色|彩色",
    "Answer": "单色"
  },
  {
    "ID": 2682,
    "Question": "《集古录》由宋代 所撰，是中国现存最早的研究金石铭刻的著作。|欧阳修|赵明诚",
    "Answer": "欧阳修"
  },
  {
    "ID": 2683,
    "Question": "中国植物学家发表的第一个植物新属是 。|秤锤树属|明党参属|兰属|金钱松属",
    "Answer": "秤锤树属"
  },
  {
    "ID": 2684,
    "Question": "2021年9月22日至23日，一只野生鸟类斑鹭在 被发现。此次发现为这一鸟种在中国大陆的新记录。|南通市如东县东凌湿地|淮安白马湖国家湿地公园|苏州市太湖国家湿地公园|徐州市潘安湖湿地公园",
    "Answer": "南通市如东县东凌湿地"
  },
  {
    "ID": 2686,
    "Question": "封泥是中国古代封缄简牍并加盖印章的泥块，也称“泥封”“艺泥”，产生于 。|春秋末期|东汉初期",
    "Answer": "春秋末期"
  },
  {
    "ID": 2688,
    "Question": "绘画中，组画的各个单幅独立成画，可以表现不同的主题。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2689,
    "Question": "民间艺人华彦钧，自幼随其父学习各种乐器， 是他的代表作之一。|《二泉映月》|《良宵》",
    "Answer": "《二泉映月》"
  },
  {
    "ID": 2690,
    "Question": "江苏目前唯一有野外种群分布的灵长目生物是 。|树猴|狐猴|金丝猴|猕猴",
    "Answer": "猕猴"
  },
  {
    "ID": 2691,
    "Question": "“粉骨碎身浑不怕，要留清白在人间。”写的是 。|玉石|石灰|瓷器|石膏",
    "Answer": "石灰"
  },
  {
    "ID": 2692,
    "Question": "2008年5月，全长36公里的 建成通车，是当时世界上最长的跨海大桥。该桥建设条件复杂：台风多、潮差大、流速急、滩涂长、腐蚀作用严重、浅层气富集，完全由中国自行设计、建造和管理，是世界建桥史上的一项伟大创举，被誉为“不可能完成的奇迹”。|杭州湾跨海大桥|星海湾大桥|胶州湾大桥",
    "Answer": "杭州湾跨海大桥"
  },
  {
    "ID": 2693,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|俯首帖耳|俯首怗耳",
    "Answer": "俯首帖耳"
  },
  {
    "ID": 2695,
    "Question": "选择词语的正确词形 。|称心如意|乘心如意",
    "Answer": "称心如意"
  },
  {
    "ID": 2696,
    "Question": "红山文化是中国北方地区的新石器时代文化，其居民大多过着 的生活。|定居|游牧",
    "Answer": "定居"
  },
  {
    "ID": 2700,
    "Question": "传染病，一定是特定的病原体感染人体所致，所以，人得传染病是因为接触了病原体。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2701,
    "Question": "蚊子叮人时，会先将唾液注入人体内。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2702,
    "Question": "人体的免疫系统复杂而高效，当细菌、病毒等致病微生物侵入人体后，巨噬细胞会立刻出动，只要遇到不是自己身体的细胞，就全部吞噬掉，这就叫 免疫。|特异性|非特异性",
    "Answer": "非特异性"
  },
  {
    "ID": 2703,
    "Question": "一般而言，疾病可分为传染病和非传染病。其中， 的患病原因更为复杂。|非传染病|传染病",
    "Answer": "非传染病"
  },
  {
    "ID": 2704,
    "Question": "由免疫系统发起的防御反应可分为非特异性免疫和特异性免疫。其中， 是人体出生后逐渐获得和完善的，具有特异的辨认和对抗各种病原体的能力。|特异性免疫|非特异性免疫",
    "Answer": "特异性免疫"
  },
  {
    "ID": 2705,
    "Question": "只能进入 的病毒，又名“噬菌体”。|真菌|细菌",
    "Answer": "细菌"
  },
  {
    "ID": 2706,
    "Question": "在同一张桌子上共吃被细菌污染的相同菜肴后，每个人都会腹泻。 |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2707,
    "Question": "疟疾是一种寄生虫病。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2708,
    "Question": "冷热病，又称 。患者主要表现为周期性地全身发冷、发热、多汗，长期多次发作后，可引起贫血和脾大。|疟疾|痢疾",
    "Answer": "疟疾"
  },
  {
    "ID": 2709,
    "Question": "人体的免疫系统是 记忆性的。|有|没有",
    "Answer": "有"
  },
  {
    "ID": 2710,
    "Question": "病毒是一种蛋白质包裹着核酸的复合物，这种复合物在细胞外面就同核酸和蛋白质单独存在时一样，既无新陈代谢能力，又无繁殖能力，可一旦进入细胞后，就成为有生命的物体。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2711,
    "Question": "疟疾的病原体是 。|按蚊|疟原虫",
    "Answer": "疟原虫"
  },
  {
    "ID": 2712,
    "Question": "大多数人被蚊子叮咬后会出现局部红肿，瘙痒难忍，却不感到疼。这主要是因为常见蚊子的口针远 人体皮肤表面痛觉感受器的密度。|大于|小于",
    "Answer": "小于"
  },
  {
    "ID": 2713,
    "Question": "人体的免疫系统中的T淋巴细胞分三类：杀伤性T细胞、辅助性T细胞、调节性T细胞。其中， 能够将已经被感染的人体细胞消灭掉，遏制入侵者的扩散。|辅助性T细胞|调节性T细胞|杀伤性T细胞",
    "Answer": "杀伤性T细胞"
  },
  {
    "ID": 2714,
    "Question": "严格意义上来说，人类的肉眼是 看到病毒的。|不可能|可能",
    "Answer": "不可能"
  },
  {
    "ID": 2715,
    "Question": "书写 改善人们的情绪和健康状况。|有助于|无助于",
    "Answer": "有助于"
  },
  {
    "ID": 2716,
    "Question": "孑（jié）孓（jué），是 的幼虫。|苍蝇|蚊子",
    "Answer": "蚊子"
  },
  {
    "ID": 2717,
    "Question": "爷爷让13岁的小明去商店帮他买包烟，店主可以卖烟给小明吗？ |可以|不可以",
    "Answer": "不可以"
  },
  {
    "ID": 2718,
    "Question": "《中华人民共和国未成年人保护法》规定， 周边不得设置营业性娱乐场所、酒吧、互联网上网服务营业场所等不适宜未成年人活动的场所。|厂矿企业|商业区|居民住宅区|学校、幼儿园",
    "Answer": "学校、幼儿园"
  },
  {
    "ID": 2719,
    "Question": "由免疫系统发起的防御反应可分为非特异性免疫和特异性免疫。其中，皮肤和黏膜的物理阻挡执行的是 。|非特异性免疫|特异性免疫",
    "Answer": "非特异性免疫"
  },
  {
    "ID": 2720,
    "Question": "依法应当留置的被调查人如果在逃，由 发布通缉令，追捕归案。|公安机关|监察机关|检察机关|审判机关",
    "Answer": "公安机关"
  },
  {
    "ID": 2721,
    "Question": "用人单位应当按照一定比例安排残疾人就业，并为其提供适当的工种、岗位。用人单位安排残疾人就业的比例不得低于本单位在职职工总数的 。|1.0%|1.5%",
    "Answer": "1.5%"
  },
  {
    "ID": 2722,
    "Question": "以腭扁桃体为主，由淋巴组织组成的扁桃体群，属于人体 器官的一部分。|消化|免疫",
    "Answer": "免疫"
  },
  {
    "ID": 2723,
    "Question": "根据2018年7月1日起施行的新版台风国家标准《热带气旋命名》，热带气旋包括 。|热带低压、热带风暴、强热带风暴、台风、强台风和超强台风|热带低压、热带风暴、台风、超强台风|热带低压、台风、超强台风",
    "Answer": "热带低压、热带风暴、强热带风暴、台风、强台风和超强台风"
  },
  {
    "ID": 2724,
    "Question": "残疾标准由 规定。|残疾人组织|医疗机构|国务院|当地政府",
    "Answer": "国务院"
  },
  {
    "ID": 2726,
    "Question": "行政机关应当建立健全政府信息 审查机制，明确审查的程序和责任。|公开|涉密|保密|密点",
    "Answer": "公开"
  },
  {
    "ID": 2728,
    "Question": "《中国居民膳食指南（2022）》建议：培养清淡饮食习惯，少吃高盐和油炸食品。成年人每天摄入食盐不超过 。|9克|5克|8克",
    "Answer": "5克"
  },
  {
    "ID": 2729,
    "Question": "2016年10月27日，习近平在党的十八届六中全会第二次全体会议上指出， 是党最根本、最重要的纪律，遵守政治纪律和政治规矩是遵守党的全部纪律的基础。|工作纪律和工作规矩|组织纪律和组织规矩|政治纪律和政治规矩",
    "Answer": "政治纪律和政治规矩"
  },
  {
    "ID": 2731,
    "Question": "根据《汽车及挂车外部照明和光信号装置的安装规定》（GB 4785-2019），汽车前雾灯光色为白色或选择性 。|黄色|红色|蓝色",
    "Answer": "黄色"
  },
  {
    "ID": 2733,
    "Question": "《中国居民膳食指南（2022）》建议： 鱼、禽、蛋类和瘦肉摄入要适量，平均每天 。|100～125克|120～200克|75～100克|25～50克",
    "Answer": "120～200克"
  },
  {
    "ID": 2734,
    "Question": "2016年1月12日，习近平在第十八届中央纪律检查委员会第六次全体会议上指出，作风问题本质上是 。|党性问题|家风问题|素质问题|人性问题",
    "Answer": "党性问题"
  },
  {
    "ID": 2735,
    "Question": "《中国居民膳食指南（2022）》建议：天天吃水果，保证每天摄入 的新鲜水果，果汁不能代替鲜果。|100～200克|200～350克|50克以内|50～100 克",
    "Answer": "200～350克"
  },
  {
    "ID": 2738,
    "Question": "《中国居民膳食指南（2022）》建议：餐餐有蔬菜，保证每天摄入不少于 的新鲜蔬菜，深色蔬菜应占1/2。|500克以上|100～200克|300克|100克以内",
    "Answer": "300克"
  },
  {
    "ID": 2740,
    "Question": "2006年7月1日，全长1956公里的 全线通车，结束了西藏不通铁路的历史，有力推动了雪域高原的跨越式发展和各族人民生活的改善，成为西藏经济社会发展的“输氧线”。|成渝铁路|青藏铁路|川藏公路",
    "Answer": "青藏铁路"
  },
  {
    "ID": 2742,
    "Question": "2018年人力资源和社会保障部、财政部印发的《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》指出，城乡居民基本养老保险待遇由基础养老金和个人账户养老金构成。基础养老金由中央和地方确定标准并 支付给符合领取条件的参保人。|部分或全额|按50%|按80%|全额",
    "Answer": "全额"
  },
  {
    "ID": 2743,
    "Question": "留党察看最长不超过 。|两年|六个月|一年",
    "Answer": "两年"
  },
  {
    "ID": 2744,
    "Question": "党的省、自治区、直辖市、设区的市和自治州的委员会，每届任期五年。这些委员会的委员和候补委员必须有 的党龄。|五年以上|三年|一年",
    "Answer": "五年以上"
  },
  {
    "ID": 2745,
    "Question": "机关基层党组织应当严格执行任期制度，任期届满按期进行换届选举。书记、副书记选举产生后，报 批准。|上级党委|上级党组织|上级组织部门|上级党组织书记",
    "Answer": "上级党组织"
  },
  {
    "ID": 2746,
    "Question": "党员的党龄，从 之日算起。|预备期满转为正式党员|支部大会通过预备党员",
    "Answer": "预备期满转为正式党员"
  },
  {
    "ID": 2747,
    "Question": "地名的罗马字母拼写以 作为统一规范。|《汉语拼音方案》|英文译写",
    "Answer": "《汉语拼音方案》"
  },
  {
    "ID": 2748,
    "Question": "发展党员，必须把 放在首位，经过党的支部，坚持个别吸收的原则。|思想标准|业务能力|道德标准|政治标准",
    "Answer": "政治标准"
  },
  {
    "ID": 2749,
    "Question": "县级以上人民政府地名行政主管部门和其他有关部门可以委托 对地名的命名、更名、使用、文化保护等情况进行评估。|第三方机构|管理对象|服务对象|被评估方",
    "Answer": "第三方机构"
  },
  {
    "ID": 2750,
    "Question": "地名应当保持 。未经批准，任何单位和个人不得擅自决定对地名进行命名、更名。|永久不变|相对稳定|经常变更",
    "Answer": "相对稳定"
  },
  {
    "ID": 2751,
    "Question": "2021年9月25日，赤壁长江 大桥正式通车。大桥是目前国内外最大跨径的钢混结合梁斜拉桥。|公铁两用|铁路|公路",
    "Answer": "公路"
  },
  {
    "ID": 2752,
    "Question": "在我国，个人的工资、薪金属于综合所得，适用百分之三至百分之四十五的 税率。|超额累进|比例|超率累进|定额",
    "Answer": "超额累进"
  },
  {
    "ID": 2753,
    "Question": "县级以上人民政府其他有关部门批准的地名，自按规定报送备案之日起15日内，由 向社会公告。|同级人民政府地名行政主管部门|上级人民政府其他有关部门",
    "Answer": "同级人民政府地名行政主管部门"
  },
  {
    "ID": 2754,
    "Question": "2018年人力资源和社会保障部、财政部印发的《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》指出，地方应当根据当地实际提高基础养老金标准，对 岁及以上参保城乡老年居民予以适当倾斜；对长期缴费、超过最低缴费年限的，应适当加发 基础养老金。|70 老龄|80 长期|75 补充|65 年限",
    "Answer": "65 年限"
  },
  {
    "ID": 2755,
    "Question": "2018年人力资源和社会保障部、财政部印发的《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》指出，引导激励符合条件的城乡居民早参保、多缴费，增加 资金积累，优化养老保险待遇结构，提高待遇水平。|年金账户|基本账户|个人账户|统筹账户",
    "Answer": "个人账户"
  },
  {
    "ID": 2756,
    "Question": "汉献帝建安十三年（公元208年），孙权、刘备联军在今湖北 一带大败曹操军队，奠定了三国鼎立的基础，创造了中国军事史上以弱胜强的著名战例。|赤壁|襄阳",
    "Answer": "赤壁"
  },
  {
    "ID": 2758,
    "Question": "三峡工程是迄今为止世界上规模最大的水利枢纽工程和综合效益最广泛的水电工程。三峡工程的首要任务是 。|航运|防洪|发电|水资源利用",
    "Answer": "防洪"
  },
  {
    "ID": 2759,
    "Question": "羊楼洞抗美援朝烈士陵园（羊楼洞142烈士墓群）位于 ，这里一共安葬了142位抗美援朝的志愿军战士，是国内中国人民志愿军烈士集中安葬地之一。|湖南省岳阳市|湖北省赤壁市",
    "Answer": "湖北省赤壁市"
  },
  {
    "ID": 2760,
    "Question": "党的地方各级委员会全体会议，每年至少召开 。|两次|一次",
    "Answer": "两次"
  },
  {
    "ID": 2761,
    "Question": "2018年人力资源和社会保障部、财政部印发的《关于建立城乡居民基本养老保险待遇确定和基础养老金正常调整机制的指导意见》指出，各地要根据 情况，合理确定和调整城乡居民基本养老保险缴费档次标准，供城乡居民选择。|城乡居民消费支出|物价变动|职工基本养老保险等其他社会保障标准调整情况|城乡居民收入增长",
    "Answer": "城乡居民收入增长"
  },
  {
    "ID": 2762,
    "Question": "《黄河大合唱》的第一乐章《黄河船夫曲》中采用了 的音调素材，展现了船夫与暴风雨奋力拼搏的生动形象。|信天游|劳动号子|龙船调",
    "Answer": "劳动号子"
  },
  {
    "ID": 2763,
    "Question": "《黄河大合唱》创作于 时期。|解放战争|抗美援朝战争|抗日战争",
    "Answer": "抗日战争"
  },
  {
    "ID": 2764,
    "Question": "歌剧《党的女儿》中女主角的名字是 。|王芳|韩英|田玉梅",
    "Answer": "田玉梅"
  },
  {
    "ID": 2765,
    "Question": "歌剧《金沙江畔》讲述的是中国工农红军和以下哪个少数民族之间的深厚军民鱼水情？ |藏族|维吾尔族",
    "Answer": "藏族"
  },
  {
    "ID": 2766,
    "Question": "歌剧《洪湖赤卫队》的曲作者是 。|张敬安和欧阳谦叔|梅少山和杨会君",
    "Answer": "张敬安和欧阳谦叔"
  },
  {
    "ID": 2767,
    "Question": "《洪湖水，浪打浪》这段耳熟能详的旋律最早出自哪部歌剧？ |《红珊瑚》|《草原之歌》|《洪湖赤卫队》",
    "Answer": "《洪湖赤卫队》"
  },
  {
    "ID": 2768,
    "Question": "歌剧《冰山上的来客》的曲作者是 。|刘炽|雷蕾|雷振邦",
    "Answer": "雷蕾"
  },
  {
    "ID": 2769,
    "Question": "歌剧《江姐》是根据哪部文学作品改编的？ |小说《青春之歌》|小说《把一切献给党》|小说《红岩》",
    "Answer": "小说《红岩》"
  },
  {
    "ID": 2770,
    "Question": "地名由专名和 两部分组成。|通名|类别名|别名|后缀名",
    "Answer": "通名"
  },
  {
    "ID": 2771,
    "Question": "歌剧《洪湖赤卫队》讲述了20世纪30年代，韩英等人带领洪湖赤卫队与敌人展开艰苦斗争，保卫湘鄂西革命根据地红色政权的故事，该故事发生在 。|湖南省|江西省|湖北省",
    "Answer": "湖北省"
  },
  {
    "ID": 2772,
    "Question": "歌剧《党的女儿》的首次创排是为了庆祝中国共产党建党 周年。|65|70",
    "Answer": "70"
  },
  {
    "ID": 2773,
    "Question": "《黄河大合唱》首演于 。|井冈山|宜昌|延安",
    "Answer": "延安"
  },
  {
    "ID": 2774,
    "Question": "中国最早的金属铸币出现于 。|西周晚期|春秋晚期",
    "Answer": "春秋晚期"
  },
  {
    "ID": 2775,
    "Question": "诗句“开辟荆榛逐荷夷，十年始克复先基”反映的历史事件是 。|郑成功收复台湾|戚继光抗倭",
    "Answer": "郑成功收复台湾"
  },
  {
    "ID": 2777,
    "Question": "根据我国海军舰艇命名规则，以行政省（区）或直辖市命名的是 。|巡洋舰|驱逐舰",
    "Answer": "巡洋舰"
  },
  {
    "ID": 2778,
    "Question": "福建舰是我国完全自主设计建造的首艘 型航空母舰。|滑跃|弹射",
    "Answer": "弹射"
  },
  {
    "ID": 2779,
    "Question": "中国人民解放军海军编制序列中，通常将战斗船只称为舰艇，一般排水量大于500吨称为“ ”。|艇|舰",
    "Answer": "舰"
  },
  {
    "ID": 2780,
    "Question": "“春蚕到死丝方尽，蜡炬成灰泪始干”的作者是唐代诗人 。|李白|杜牧|苏轼|李商隐",
    "Answer": "李商隐"
  },
  {
    "ID": 2781,
    "Question": "医疗卫生事业是民生大事。从2003年起，我国开始在西部部分地区实行 ，2006年在全国推开，到2008年底覆盖了全国。这种个人自愿参加，以大病统筹为主、兼顾小病，个人筹资小部分、国家和地方政府补贴大部分的制度，受到广大农民的热烈欢迎。|新型农村合作医疗制度|城乡基本养老保险制度",
    "Answer": "新型农村合作医疗制度"
  },
  {
    "ID": 2782,
    "Question": "“山近月远觉月小，便道此山大于月。若有人眼大如天，当见山高月更阔。”这是明代思想家王守仁的《蔽月山房》，与此中哲理最接近的是“ ”。|纸上得来终觉浅，绝知此事要躬行。|不识庐山真面目，只缘身在此山中。|问渠那得清如许，为有源头活水来。|若言声在指头上，何不于君指上听？",
    "Answer": "不识庐山真面目，只缘身在此山中。"
  },
  {
    "ID": 2783,
    "Question": "毛泽东的诗句“敢教日月换新天”的上一句是“ ”。|喜看稻菽千重浪|为有牺牲多壮志|别梦依稀咒逝川|红旗卷起农奴戟",
    "Answer": "为有牺牲多壮志"
  },
  {
    "ID": 2784,
    "Question": "苏州历史悠久，风景秀美。下列诗句与苏州有关的是“ ”。|姑苏城外寒山寺，夜半钟声到客船|孤帆远影碧空尽，唯见长江天际流|商女不知亡国恨，隔江犹唱后庭花|欲把西湖比西子，淡妆浓抹总相宜",
    "Answer": "姑苏城外寒山寺，夜半钟声到客船"
  },
  {
    "ID": 2785,
    "Question": "楚国辞赋家 ，湖北省宜昌市秭归县人，我国第一位伟大的爱国主义诗人，浪漫主义诗歌的奠基人。|杜甫|屈原|白居易",
    "Answer": "屈原"
  },
  {
    "ID": 2786,
    "Question": "刘禹锡的诗作“千淘万漉虽辛苦”的下一句是“ ”。|黄沙百战穿金甲|吹尽狂沙始到金|一片孤城万仞山|莫言迁客似沙沉",
    "Answer": "吹尽狂沙始到金"
  },
  {
    "ID": 2787,
    "Question": "以下描述胡腾舞的诗句是“ ”。|繁弦奏渌水，长袖转回鸾|环行急蹴皆应节，反手叉腰如却月|遏云歌响清，回雪舞腰轻|袅袅腰疑折，褰褰袖欲飞",
    "Answer": "环行急蹴皆应节，反手叉腰如却月"
  },
  {
    "ID": 2788,
    "Question": "2009年12月5日至13日， 在香港举行，这是香港首次举办国际综合性体育大赛。|第十六届亚洲运动会|第五届东亚运动会",
    "Answer": "第五届东亚运动会"
  },
  {
    "ID": 2789,
    "Question": "2007年，为庆祝香港回归祖国10周年，中央人民政府将大熊猫 和 赠予香港特别行政区。|佳佳 安安|盈盈 乐乐",
    "Answer": "盈盈 乐乐"
  },
  {
    "ID": 2790,
    "Question": "2001年5月17日，香港最大的图书馆 落成启用。|中央图书馆|九龙公共图书馆",
    "Answer": "中央图书馆"
  },
  {
    "ID": 2791,
    "Question": "2003年7月28日，广东东莞、中山、江门、佛山被列为第一批港澳“ ”开放城市。|自由行|团队游",
    "Answer": "自由行"
  },
  {
    "ID": 2792,
    "Question": "香港是2008年北京奥运会 项目的举办地。|马术|花剑",
    "Answer": "马术"
  },
  {
    "ID": 2794,
    "Question": "2019年1月3日，中国嫦娥四号探测器成功在月球背面着陆。作为唯一一所参与嫦娥四号任务的香港院校， 研发了随嫦娥四号落月的“相机指向系统”，还为其候选着陆区创建了地形模型。|香港科技大学|香港大学|香港理工大学",
    "Answer": "香港理工大学"
  },
  {
    "ID": 2795,
    "Question": "申请人在考试过程中有贿赂、舞弊行为的，取消考试资格，已经通过考试的其他科目成绩无效，公安机关交通管理部门处二千元以下罚款；申请人在一年内不得再次申领机动车驾驶证。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2797,
    "Question": "目前地震是可以精确预报的，这种说法 。|正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2798,
    "Question": "2000年，香港开始实施覆盖全港的强制退休保障计划—— 制度。这个制度快速稳定地实现了从自愿性的退休保障体系向强制性的转换，顺应香港回归后人口老龄化发展趋势。|年金|强积金",
    "Answer": "强积金"
  },
  {
    "ID": 2801,
    "Question": "世界第一个永久极地考察站是 。|奥尔卡德斯站|阿蒙森-斯科特站|俄罗斯站|长城站",
    "Answer": "奥尔卡德斯站"
  },
  {
    "ID": 2802,
    "Question": "收集个人信息，应当限于实现处理目的的最小范围，不得过度收集个人信息。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2803,
    "Question": "个人信息处理者可以处理所有个人自行公开或者其他已经合法公开的个人信息。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2804,
    "Question": "《中华人民共和国刑事诉讼法》规定，基层人民法院、中级人民法院审判第一审案件，应当由审判员 人或者由审判员和人民陪审员共三人或者七人组成合议庭进行，但是基层人民法院适用简易程序、速裁程序的案件可以由审判员一人独任审判。|四|三|六",
    "Answer": "三"
  },
  {
    "ID": 2805,
    "Question": "《中华人民共和国刑事诉讼法》规定，经人民法院通知，证人没有正当理由不出庭作证的，人民法院可以强制其到庭，但是被告人的配偶、父母、子女除外。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2806,
    "Question": "《中华人民共和国刑事诉讼法》规定，宣告判决，一律公开进行。当庭宣告判决的，应当在 以内将判决书送达当事人和提起公诉的人民检察院。|十日|五日",
    "Answer": "五日"
  },
  {
    "ID": 2807,
    "Question": "个人信息处理者违反《中华人民共和国个人信息保护法》规定处理个人信息，侵害众多个人的权益的，人民检察院、法律规定的消费者组织可以依法向人民法院提起诉讼。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2808,
    "Question": "《中华人民共和国刑事诉讼法》规定，当事人及其法定代理人、近亲属，对已经发生法律效力的判决、裁定，可以向人民法院或者人民检察院提出申诉，申诉期间 停止判决、裁定的执行。|可以|不能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 2809,
    "Question": "根据《中华人民共和国刑事诉讼法》，辩护律师持律师执业证书、律师事务所证明和委托书或者法律援助公函要求会见在押的犯罪嫌疑人、被告人的，看守所应当及时安排会见，至迟不得超过 小时。|二十四|四十八|三十六",
    "Answer": "四十八"
  },
  {
    "ID": 2810,
    "Question": "《中华人民共和国刑事诉讼法》规定，审判的时候被告人不满十八周岁的案件， 审理。|可以公开|不公开",
    "Answer": "不公开"
  },
  {
    "ID": 2811,
    "Question": "根据《中华人民共和国刑事诉讼法》，在审判过程中，被告人 拒绝辩护人继续为他辩护。|不能|可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 2812,
    "Question": "《中华人民共和国刑事诉讼法》规定，被告人、自诉人和他们的 ，不服地方各级人民法院第一审的判决、裁定，有权用书状或者口头向上一级人民法院上诉。|近亲属|法定代理人",
    "Answer": "法定代理人"
  },
  {
    "ID": 2813,
    "Question": "公安机关在立案后，对于危害国家安全犯罪或者其他严重危害社会的犯罪案件，根据侦查犯罪的需要，经过严格的批准手续，可以采取技术侦查措施。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2814,
    "Question": "个人信息的处理目的、处理方式和处理的个人信息种类发生变更的，无需重新取得个人同意。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2815,
    "Question": "根据《中华人民共和国刑事诉讼法》，基层人民法院管辖的案件，符合下列哪个条件的，可以适用简易程序审判。 |共同犯罪案件中部分被告人不认罪的|有重大社会影响的|案件事实清楚、证据充分的",
    "Answer": "案件事实清楚、证据充分的"
  },
  {
    "ID": 2816,
    "Question": "下列哪项不属于《中华人民共和国刑事诉讼法》中的“法定代理人”。 |辩护人|被代理人的养父母|被代理人的父母|被代理人的监护人",
    "Answer": "辩护人"
  },
  {
    "ID": 2817,
    "Question": "根据《中华人民共和国刑事诉讼法》，人民法院审判案件，实行 制。|两审终审|一审终审",
    "Answer": "两审终审"
  },
  {
    "ID": 2818,
    "Question": "2018年11月14日，习近平主持召开中央全面深化改革委员会第五次会议，审议通过《 》。2020年10月，党的十九届五中全会通过的《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十四个五年规划和二〇三五年远景目标的建议》提出，推进媒体深度融合，实施全媒体传播工程，做强新型主流媒体，建强用好县级融媒体中心。|关于加强县级融媒体中心建设的意见|中国共产党宣传工作条例",
    "Answer": "关于加强县级融媒体中心建设的意见"
  },
  {
    "ID": 2819,
    "Question": "《中华人民共和国刑事诉讼法》规定，适用简易程序审理案件，对可能判处三年有期徒刑以下刑罚的，可以组成合议庭进行审判，也可以由 独任审判。|人民陪审员一人|审判员一人",
    "Answer": "审判员一人"
  },
  {
    "ID": 2820,
    "Question": "根据《中华人民共和国刑事诉讼法》，公安机关对被拘留的人，应当在拘留后的二十四小时以内进行讯问。在发现不应当拘留的时候，必须立即释放，发给释放证明。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2821,
    "Question": "LED灯比白炽灯节能。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2822,
    "Question": "关于处理个人信息，下列说法错误的是 。|通过误导、欺诈、胁迫等方式处理个人信息|应当保证个人信息的质量|应当采取对个人权益影响最小的方式|应当遵循合法、正当、必要和诚信原则",
    "Answer": "通过误导、欺诈、胁迫等方式处理个人信息"
  },
  {
    "ID": 2823,
    "Question": "根据《中华人民共和国刑事诉讼法》，人民法院审理附带民事诉讼案件， 进行调解。|可以|不可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 2824,
    "Question": "2013年12月11日，中共中央办公厅印发《 》，对社会主义核心价值观建设工作进行总体部署，提出原则要求。《意见》指出，要把培育和践行社会主义核心价值观融入国民教育全过程、落实到经济发展实践和社会治理中，加强社会主义核心价值观宣传教育，开展涵养社会主义核心价值观的实践活动。|关于培育核心价值体系的意见|关于培育和践行社会主义核心价值观的意见",
    "Answer": "关于培育和践行社会主义核心价值观的意见"
  },
  {
    "ID": 2825,
    "Question": "2015年10月3日，中共中央印发《 》，进一步明确了文艺工作的指导思想、方针原则和目标任务，对繁荣发展社会主义文艺作出重要的制度设计和政策安排。|关于全国性文艺评奖制度改革的意见|全国性文艺评奖改革方案|关于繁荣发展社会主义文艺的意见",
    "Answer": "关于繁荣发展社会主义文艺的意见"
  },
  {
    "ID": 2826,
    "Question": "根据《中华人民共和国刑事诉讼法》，采用刑讯逼供等非法方法收集的犯罪嫌疑人、被告人供述和采用暴力、威胁等非法方法收集的证人证言、被害人陈述， 。|应当予以排除|经补正或者作出合理解释的，可以采用",
    "Answer": "应当予以排除"
  },
  {
    "ID": 2827,
    "Question": "《中华人民共和国刑事诉讼法》规定，第二审人民法院应当就 。|上诉或抗诉的部分进行审查|第一审判决认定的事实和适用法律进行全面审查",
    "Answer": "第一审判决认定的事实和适用法律进行全面审查"
  },
  {
    "ID": 2828,
    "Question": "根据《中华人民共和国刑事诉讼法》，下列哪种情形，不适用简易程序。 |案件事实清楚、证据充分的|有重大社会影响的|被告人承认自己所犯罪行，对指控的犯罪事实没有异议的",
    "Answer": "有重大社会影响的"
  },
  {
    "ID": 2829,
    "Question": "下列哪项不属于中级人民法院管辖的第一审刑事案件。 |可能判处无期徒刑、死刑的案件|危害国家安全、恐怖活动案件|全国性的重大刑事案件",
    "Answer": "全国性的重大刑事案件"
  },
  {
    "ID": 2830,
    "Question": "任何人发现有犯罪事实或者犯罪嫌疑人，有权利也有义务向公安机关、人民检察院或者人民法院报案或者举报。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2831,
    "Question": "基于个人同意处理个人信息的，个人 撤回其同意。|有权|无权",
    "Answer": "有权"
  },
  {
    "ID": 2832,
    "Question": "下列哪种情况，个人信息处理者不可处理个人信息。 |为履行法定职责或者法定义务所必需|为订立、履行个人作为一方当事人的合同所必需|未取得个人的同意|为公共利益实施新闻报道，在合理的范围内处理个人信息",
    "Answer": "未取得个人的同意"
  },
  {
    "ID": 2833,
    "Question": "《中华人民共和国刑事诉讼法》规定，死刑由 核准。|最高人民法院|中级人民法院|高级人民法院",
    "Answer": "最高人民法院"
  },
  {
    "ID": 2834,
    "Question": "个人信息处理者应当对其个人信息处理活动负责，并采取必要措施保障所处理的个人信息的安全。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2835,
    "Question": "匿名化，是指个人信息经过处理无法识别特定自然人且不能复原的过程。个人信息包括匿名化处理后的信息。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2836,
    "Question": "我国对犯罪的未成年人实行教育、感化、挽救的方针，坚持 的原则。|惩罚为主、教育为辅|教育为主、惩罚为辅",
    "Answer": "教育为主、惩罚为辅"
  },
  {
    "ID": 2837,
    "Question": "行政机关在行政执法和查办案件过程中收集的物证、书证、视听资料、电子数据等证据材料，在刑事诉讼中可以作为证据使用。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2838,
    "Question": "根据《中华人民共和国刑事诉讼法》，公安机关拘留人的时候，必须出示拘留证。拘留后，应当立即将被拘留人送看守所羁押，至迟不得超过 。|二十四小时|三十六小时",
    "Answer": "二十四小时"
  },
  {
    "ID": 2839,
    "Question": "个人信息处理者处理不满十四周岁未成年人个人信息的，应当取得 的同意。|未成年人本人|未成年人的父母或者其他监护人",
    "Answer": "未成年人的父母或者其他监护人"
  },
  {
    "ID": 2840,
    "Question": "《中华人民共和国刑事诉讼法》规定，讯问犯罪嫌疑人必须由人民检察院或者公安机关的侦查人员负责进行。讯问的时候，侦查人员不得少于 。|二人|一人",
    "Answer": "二人"
  },
  {
    "ID": 2841,
    "Question": "《中华人民共和国刑事诉讼法》规定，最高人民法院复核死刑案件，高级人民法院复核死刑缓期执行的案件，应当由 组成合议庭进行。|审判员和人民陪审员共七人|审判员五人|审判员三人",
    "Answer": "审判员三人"
  },
  {
    "ID": 2842,
    "Question": "处理个人信息应当具有明确、合理的目的，并应当与处理目的直接相关，采取 的方式。|最有利于提高效率|对个人权益影响最小",
    "Answer": "对个人权益影响最小"
  },
  {
    "ID": 2843,
    "Question": "依法对刑事诉讼实行法律监督的机关是 。|公安机关|人民检察院|人民法院",
    "Answer": "人民检察院"
  },
  {
    "ID": 2844,
    "Question": "根据《中华人民共和国刑事诉讼法》，人民法院、人民检察院和公安机关决定对犯罪嫌疑人、被告人取保候审，应当责令犯罪嫌疑人、被告人提出保证人或者交纳保证金。下列哪类人不能担任保证人？ |与本案无牵连|有能力履行保证义务|有固定的住处和收入|人身自由受到限制",
    "Answer": "人身自由受到限制"
  },
  {
    "ID": 2845,
    "Question": "未取得个人单独同意，个人信息处理者不得公开其处理的个人信息。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2846,
    "Question": "根据《中华人民共和国刑事诉讼法》，犯罪嫌疑人自被侦查机关第一次讯问或者采取强制措施之日起，有权委托辩护人；在侦查期间，只能委托 作为辩护人。|监护人|律师|近亲属",
    "Answer": "律师"
  },
  {
    "ID": 2847,
    "Question": "不满十四周岁未成年人的个人信息属于敏感个人信息。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2848,
    "Question": "在公共场所安装图像采集、个人身份识别设备所收集的个人图像、身份识别信息只能用于 的目的，不得用于其他目的；取得个人单独同意的除外。|维护公共安全|客户识别|客流量统计",
    "Answer": "维护公共安全"
  },
  {
    "ID": 2849,
    "Question": "对刑事案件的侦查、拘留、执行逮捕、预审，由 负责。|公安机关|人民检察院|人民法院",
    "Answer": "公安机关"
  },
  {
    "ID": 2850,
    "Question": "在大部分病例中，白血病主要是 的。|先天遗传|后天获得",
    "Answer": "后天获得"
  },
  {
    "ID": 2851,
    "Question": "正常情况下，儿童的呼吸频率要比成人 。|慢|快",
    "Answer": "快"
  },
  {
    "ID": 2852,
    "Question": "内分泌疾病 ，主要指甲状腺在多种因素作用下，合成和分泌甲状腺素的量减少，从而出现诸多器官功能降低的症状和体征，如心率减慢、腹胀、记忆力减退、头发干燥、皮肤粗糙和反应迟缓等。|甲状腺功能亢进症（简称甲亢）|甲状腺功能减退症（简称甲减）",
    "Answer": "甲状腺功能减退症（简称甲减）"
  },
  {
    "ID": 2853,
    "Question": "日常生活中，在食物内所加入的无论是红糖、绵白糖、砂糖或冰糖都是 。|麦芽糖|葡萄糖|乳糖|蔗糖",
    "Answer": "蔗糖"
  },
  {
    "ID": 2854,
    "Question": "计算机病毒主要通过 途径传播。|中央处理器（CPU）|显卡|电源|存储介质和网络",
    "Answer": "存储介质和网络"
  },
  {
    "ID": 2855,
    "Question": "大多数人的左肩比右肩 。|窄而低|宽而高",
    "Answer": "宽而高"
  },
  {
    "ID": 2856,
    "Question": "一般清晨刚起床时口腔异味会比较严重，这主要是由于 所引起。|牙齿睡前没刷干净|空腹情况下体内脂肪酸分解增强",
    "Answer": "空腹情况下体内脂肪酸分解增强"
  },
  {
    "ID": 2857,
    "Question": "共用受艾滋病病毒污染的针头、针具或其他尖锐器具， 导致感染。|会|不会",
    "Answer": "会"
  },
  {
    "ID": 2858,
    "Question": "人的脂肪细胞总量决定期为 ，这是脂肪细胞最活跃的增殖期。|青春期|胎儿的第30周至出生后5岁",
    "Answer": "胎儿的第30周至出生后5岁"
  },
  {
    "ID": 2859,
    "Question": "输注含有乙肝病毒的血液、共用注射器等不安全的注射行为，以及不安全的性接触等，都可能导致乙肝病毒感染。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2860,
    "Question": "屁是由人体代谢产生后排出体外的肠道气体。屁之所以产生臭味，是由于屁成分中的 导致的。|硫化氢以及其他含硫气体|二氧化碳|氮气|氢气和甲烷",
    "Answer": "硫化氢以及其他含硫气体"
  },
  {
    "ID": 2861,
    "Question": "一个人的脂肪含量取决于两个方面，即脂肪细胞总量和单个脂肪细胞的体积。单纯脂肪细胞数量增加的肥胖称为 。|肥大型肥胖|增殖型肥胖|复合型肥胖",
    "Answer": "增殖型肥胖"
  },
  {
    "ID": 2862,
    "Question": "糖尿病是一组以血糖浓度过 为特征，由不同病因促成的疾病。|高|低",
    "Answer": "高"
  },
  {
    "ID": 2863,
    "Question": "癌细胞属于 。|正常细胞的变异|细菌|病毒",
    "Answer": "正常细胞的变异"
  },
  {
    "ID": 2864,
    "Question": "成年人体内所含水分约占体重的 。|60%|10%|90%",
    "Answer": "60%"
  },
  {
    "ID": 2865,
    "Question": "水是人体的重要组成部分。年龄越小，体内所含水分的百分比越 。|小|大",
    "Answer": "大"
  },
  {
    "ID": 2866,
    "Question": "一般而言，人出生时都是远视眼。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2868,
    "Question": "一般而言，冻疮处在温暖环境下会更痒更痛。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2870,
    "Question": "通过验血、生化检验等，搜索和鉴定癌标记物，可早期诊断和发现癌症。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2871,
    "Question": "个人信息保护影响评估应当包括：个人信息的处理目的、处理方式等是否合法、正当、必要；对个人权益的影响及安全风险；所采取的保护措施是否合法、有效并与风险程度相适应。个人信息保护影响评估报告和处理情况记录应当至少保存 。|三年|两年",
    "Answer": "三年"
  },
  {
    "ID": 2873,
    "Question": "贫血时，常会感到心跳气促。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2874,
    "Question": "植物人就是脑死亡患者。 |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2875,
    "Question": "蚯蚓靠 呼吸。|鳃|肺|鳔|皮肤",
    "Answer": "皮肤"
  },
  {
    "ID": 2876,
    "Question": "从医学专业的角度分析，相比于吃奶粉的孩子，母乳喂养的孩子更 发生呼吸道感染。|容易|不容易",
    "Answer": "不容易"
  },
  {
    "ID": 2877,
    "Question": "一直生活在干净环境中的孩子，一旦接触污染严重的环境，哮喘发病率会猛增。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2879,
    "Question": "引起便秘的原因很多，但归结起来可分为功能性便秘和器质性便秘两种。其中，由于肠肿瘤、肠梗阻、肠扭转等肠道疾病引起的是 。|器质性便秘|功能性便秘",
    "Answer": "器质性便秘"
  },
  {
    "ID": 2881,
    "Question": "在某些情况下和在一定温度范围内，发热对人体有益。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2882,
    "Question": "有一些糖尿病患者的尿中没有葡萄糖。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2883,
    "Question": "老花眼就是远视眼吗？ |是|不是",
    "Answer": "不是"
  },
  {
    "ID": 2884,
    "Question": "哮喘发作时，应用支气管 药物。|收缩|扩张",
    "Answer": "扩张"
  },
  {
    "ID": 2885,
    "Question": "甲状腺是位于人体 的腺体，主要分泌甲状腺素。|颈部|腰部",
    "Answer": "颈部"
  },
  {
    "ID": 2886,
    "Question": "人体的汗液是 的。|酸|咸|苦|甜",
    "Answer": "咸"
  },
  {
    "ID": 2887,
    "Question": "正常人的胃液呈 性。|酸|碱",
    "Answer": "酸"
  },
  {
    "ID": 2888,
    "Question": "淋巴细胞属于 。|红细胞|白细胞|血小板",
    "Answer": "白细胞"
  },
  {
    "ID": 2889,
    "Question": "近视和远视会同时出现吗？ |不会|会",
    "Answer": "会"
  },
  {
    "ID": 2893,
    "Question": "单纯从末梢循环角度而言，相较于妇女和儿童，男性和成人更容易生冻疮。 |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2894,
    "Question": "人体内有多种在不同情况下可升高血糖的激素，但是降低血糖的激素只有 。|肾上腺素|胰岛素",
    "Answer": "胰岛素"
  },
  {
    "ID": 2895,
    "Question": "下列动物中，没有汗腺的是 。|狗|鸡|猫",
    "Answer": "鸡"
  },
  {
    "ID": 2896,
    "Question": "宝宝乳牙一般有多少颗？ |20|30",
    "Answer": "20"
  },
  {
    "ID": 2897,
    "Question": "对于长时间紧盯着电脑或电视屏幕的人而言， 可减少眼干和视疲劳。|多眨眼|少眨眼",
    "Answer": "多眨眼"
  },
  {
    "ID": 2898,
    "Question": "眼角膜中有没有血管？ |有|没有",
    "Answer": "没有"
  },
  {
    "ID": 2899,
    "Question": "正常人的胃酸 杀灭幽门螺杆菌。|能|不能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 2900,
    "Question": "感觉心里难受，该流泪时不流泪对身体有害。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2901,
    "Question": "情绪激动可能引起心脏病发作。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2902,
    "Question": "患者感冒发热去医院看病，血常规的报告显示其白细胞、白细胞里的中性粒细胞计数都偏高，据此可以推测患者发热的原因可能是 。|致病细菌感染|病毒感染",
    "Answer": "致病细菌感染"
  },
  {
    "ID": 2903,
    "Question": "人体内的“石头”有两种情况，为钙化和结石。其中，钙化形成的钙化灶一般不需要治疗。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2904,
    "Question": "一般而言，青蛙长期闷在水里会被淹死。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2905,
    "Question": "甲状腺功能减退症（简称甲减）是一种较常见的内分泌疾病，可见于不同的年龄。其中，幼年起病者常表现为智力低下、身材 。|高大|矮小",
    "Answer": "矮小"
  },
  {
    "ID": 2906,
    "Question": "肥胖增加冠心病发病率。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2907,
    "Question": "人体中，一旦发现细菌、病毒或其他有害物质入侵，喉咙就会出现咽痛、发热、局部组织红肿、化脓或有渗出物附着等症状、体征。那么，“咽痛的轻重就表明了病情的轻重”这种说法正确吗？ |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2908,
    "Question": "哮喘易发于 季节。|春秋|夏冬",
    "Answer": "春秋"
  },
  {
    "ID": 2909,
    "Question": "人体主要散热途径是 。|通过皮肤的辐射、传导与对流和蒸发（出汗）|排尿|呼吸|排粪",
    "Answer": "通过皮肤的辐射、传导与对流和蒸发（出汗）"
  },
  {
    "ID": 2912,
    "Question": "人是 动物。|变温|恒温",
    "Answer": "恒温"
  },
  {
    "ID": 2913,
    "Question": "由病毒引起的，通过埃及伊蚊叮咬而传播的，患者往往会急发高热的急性传染病是 。|埃博拉病毒病|登革热|疟疾|艾滋病",
    "Answer": "登革热"
  },
  {
    "ID": 2914,
    "Question": "在环境温度远远低于正常体温时，皮肤血管 ，血流量减少，体表辐射散热减少或停止，汗腺完全停止分泌，达到保热的目的。|扩张|收缩",
    "Answer": "收缩"
  },
  {
    "ID": 2915,
    "Question": "午睡时间一般在 比较好。|1～2小时|20～30分钟",
    "Answer": "20～30分钟"
  },
  {
    "ID": 2916,
    "Question": "哮喘的病变位置在 。|鼻腔或口腔|支气管",
    "Answer": "支气管"
  },
  {
    "ID": 2918,
    "Question": "人为万物之灵，就是因为与其他动物相比，人有高度发达的 。|手|眼睛|大脑|脚",
    "Answer": "大脑"
  },
  {
    "ID": 2919,
    "Question": "根据《中华人民共和国刑事诉讼法》，下列哪类人不可以被委托为辩护人？ |律师|正在被执行刑罚的人|犯罪嫌疑人、被告人所在单位推荐的人|犯罪嫌疑人、被告人的监护人",
    "Answer": "正在被执行刑罚的人"
  },
  {
    "ID": 2920,
    "Question": "相较于成人肥胖，儿童期肥胖对健康更为不利。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2921,
    "Question": "乙肝病毒引起的肝炎多数属于 肝炎。|急性|慢性",
    "Answer": "慢性"
  },
  {
    "ID": 2922,
    "Question": "化学成分上，蔗糖是一种 。|单糖|二糖",
    "Answer": "二糖"
  },
  {
    "ID": 2923,
    "Question": "青少年不会患上高血压。 |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2924,
    "Question": "从理论上讲，人眼能看清楚无限远处的物体。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2925,
    "Question": "直接受大脑皮质运动区的支配，能随意运动，又称为随意肌的是 。|心肌|平滑肌|骨骼肌",
    "Answer": "骨骼肌"
  },
  {
    "ID": 2926,
    "Question": "《维特鲁威人》展示了完美比例的男性人体，其作者是 。|拉斐尔|达·芬奇",
    "Answer": "达·芬奇"
  },
  {
    "ID": 2927,
    "Question": "从自主神经系统调节角度而言，人能控制自己的心跳吗？ |不能|能",
    "Answer": "不能"
  },
  {
    "ID": 2928,
    "Question": "如果在饮食中缺乏 ，则可能发生原料不足性甲状腺功能减退。这在小儿会发生呆小症，于成人则发生甲状腺功能减退症。|铁|硒|碘|锶",
    "Answer": "碘"
  },
  {
    "ID": 2929,
    "Question": "若人体失水达到或超过 ，将会引起血液循环功能障碍，危及生命。|3%|5%|20%",
    "Answer": "20%"
  },
  {
    "ID": 2930,
    "Question": "中国也有木乃伊。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2931,
    "Question": "久居平原地区的人在高原地区很容易感到不适，出现诸如头痛、头晕、失眠、心慌、恶心、呕吐等症状，称为“ ”。|急性高原病|低温症",
    "Answer": "急性高原病"
  },
  {
    "ID": 2932,
    "Question": "所谓“上工治 ”，意思是好的医生不是等人们出现病症才去治疗，而是在他们还没有生病时便去预防。|欲病|已病|未病",
    "Answer": "未病"
  },
  {
    "ID": 2933,
    "Question": "化疗引起的脱发一般是不可逆的，多数为永久性脱发。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2934,
    "Question": "古代西方医学的鼻祖是 。|希罗多德|欧里庇得斯|希波克拉底",
    "Answer": "希波克拉底"
  },
  {
    "ID": 2935,
    "Question": "人的眼泪有杀菌作用吗？ |有|没有",
    "Answer": "有"
  },
  {
    "ID": 2936,
    "Question": "进食非甜味淀粉类食品后，血糖浓度也会明显增高。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2937,
    "Question": "胰脏位于人体的 。|下腹部|上腹部",
    "Answer": "上腹部"
  },
  {
    "ID": 2938,
    "Question": "日常食品中的米、面等主食和块根类食物，它们虽没有明显的甜味，但却是食物中葡萄糖的主要来源。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2941,
    "Question": "云冈石窟是中国北方地区的佛教石窟寺，与 、 并为中国北朝大石窟的代表，1961年国务院公布为全国重点文物保护单位。|敦煌石窟 响堂山石窟|响堂山石窟 龙门石窟|敦煌石窟 龙门石窟",
    "Answer": "敦煌石窟 龙门石窟"
  },
  {
    "ID": 2942,
    "Question": "偃师商城发现于1983年春，为商代 的一座大型城址。|早期|晚期",
    "Answer": "早期"
  },
  {
    "ID": 2943,
    "Question": "2021年，全球重要农业文化遗产（中国）保护与发展联盟在浙江省丽水市 成立。|缙云县|青田县",
    "Answer": "青田县"
  },
  {
    "ID": 2944,
    "Question": "位于陕西西安的半坡遗址于1953年春被发现。该遗址揭示了典型的新石器时代仰韶文化 聚落的社会组织、生产生活、经济形态、婚姻状况、风俗习惯、文化艺术等丰富的文化内涵。|父系氏族|母系氏族",
    "Answer": "母系氏族"
  },
  {
    "ID": 2945,
    "Question": "下草埔冶铁遗址是福建省泉州地区 时期块炼铁冶炼的代表，它的发掘对研究我国古代块炼铁冶炼的具体步骤及相关遗存特征，了解遗址内生产与生活的图景，促进构建该时期福建乃至长江以南地区冶铁业的技术特点和组织结构有重要意义。|宋元|明清",
    "Answer": "宋元"
  },
  {
    "ID": 2946,
    "Question": "浙江绍兴会稽山古香榧（fěi）群于2013年被列为全球重要农业文化遗产。香榧属于红豆杉科榧属，是 培育而成的唯一栽培种，至今已有2000多年的栽培历史。|人工嫁接|自然",
    "Answer": "人工嫁接"
  },
  {
    "ID": 2947,
    "Question": "丰镐遗址位于陕西省西安市西南沣河两岸，是 王朝的都城遗址。|东周|西周",
    "Answer": "西周"
  },
  {
    "ID": 2948,
    "Question": "位于陕西临潼县城东5公里，南靠骊山，北临渭水，处于骊山北麓的黄土台塬和山前洪积扇的交汇地带的陵墓是 。|秦始皇陵|明十三陵",
    "Answer": "秦始皇陵"
  },
  {
    "ID": 2949,
    "Question": "全球重要农业文化遗产（GIAHS）是 于2002年发起的一项综合性计划。|联合国开发计划署|联合国粮农组织|联合国环境规划署",
    "Answer": "联合国粮农组织"
  },
  {
    "ID": 2950,
    "Question": "2020年9月28日，习近平在十九届中共中央政治局第二十三次集体学习时指出，北京猿人在50万年前就发明 ，为全球最早之一。|冶炼技术|人工用火术",
    "Answer": "人工用火术"
  },
  {
    "ID": 2951,
    "Question": "大明宫遗址是 宫殿遗址。位于陕西省西安市城北的龙首原上，亦即唐长安城的禁苑中，因位在太极宫的东北面，故亦称“东内”。|明代|宋代|唐代",
    "Answer": "唐代"
  },
  {
    "ID": 2952,
    "Question": "位于浙江省杭州湾以南的宁绍平原及其沿海的舟山群岛的 文化，是宁绍平原地区迄今发现的最早的新石器时代文化。|仰韶|河姆渡",
    "Answer": "河姆渡"
  },
  {
    "ID": 2953,
    "Question": "仰韶文化是中国 黄河流域的一支重要考古学文化，在中国史前社会发展史上占有举足轻重的地位。|新石器时代|旧石器时代",
    "Answer": "新石器时代"
  },
  {
    "ID": 2954,
    "Question": "殷墟是商代 期的都城遗址。|早|中|晚",
    "Answer": "晚"
  },
  {
    "ID": 2955,
    "Question": "雷雨天气打手机，手机容易引来雷电。 |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2956,
    "Question": "2018年，中科院探索一号科考船搭载着载人深潜器 号在海南三亚起航，开启了我国首次深海考古。|蛟龙|深海勇士",
    "Answer": "深海勇士"
  },
  {
    "ID": 2959,
    "Question": "山区道路行车风险大，应格外注意安全。下列说法错误的是 。|驾车时不要探视悬崖、深涧等，防止产生眩晕或紧张感|会车时，临崖一侧的车辆视野较开阔，应让靠山一侧车辆先行|山路行驶切忌空挡滑行，手动挡车辆不要在转弯过程中换挡|遇到危险路段应停车察看清楚，在确保安全的前提下慢速通过",
    "Answer": "会车时，临崖一侧的车辆视野较开阔，应让靠山一侧车辆先行"
  },
  {
    "ID": 2960,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《赠卫八处士》诗句：人生 ，动如参（shēn）与商。|不相见|不如意",
    "Answer": "不相见"
  },
  {
    "ID": 2961,
    "Question": "选民在选举权和被选举权受到侵害时的救济手段，被称作 。|选举诉讼|选举救济",
    "Answer": "选举诉讼"
  },
  {
    "ID": 2962,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，涉及国家安全、国计民生、社会公共利益的商用密码产品，应当依法列入网络关键设备和网络安全专用产品目录，由具备资格的机构 后，方可销售或者提供。|检测认证合格|批准上市",
    "Answer": "检测认证合格"
  },
  {
    "ID": 2963,
    "Question": "下列词语字形正确的是 。|堵物思人|睹物思人",
    "Answer": "睹物思人"
  },
  {
    "ID": 2964,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，关键信息基础设施的运营者采购涉及商用密码的网络产品和服务，可能影响国家安全的，应当按照 的规定，通过国家网信部门会同国家密码管理部门等有关部门组织的国家安全审查。|《中华人民共和国网络安全法》|《中华人民共和国刑法》|《中华人民共和国行政许可法》|《中华人民共和国安全生产法》",
    "Answer": "《中华人民共和国网络安全法》"
  },
  {
    "ID": 2966,
    "Question": "公民的合法的私有财产不受侵犯。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2967,
    "Question": "“菠菜网站”即博彩网站，是进行非法赌博所利用的网络平台。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2968,
    "Question": "用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的， 。|应当向劳动者每月支付二倍的工资|视为用人单位与劳动者已订立无固定期限劳动合同",
    "Answer": "应当向劳动者每月支付二倍的工资"
  },
  {
    "ID": 2969,
    "Question": "根据我国专利法，侵犯专利权的诉讼时效为 ，自专利权人或者利害关系人知道或者应当知道侵权行为以及侵权人之日起计算。|三年|一年|二年",
    "Answer": "三年"
  },
  {
    "ID": 2970,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《述怀一首》诗句：摧颓苍松根，地 骨未朽。|暖|冷",
    "Answer": "冷"
  },
  {
    "ID": 2972,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《前出塞九首》诗句： ，安可辞固穷。|丈夫誓许国|丈夫四方志",
    "Answer": "丈夫四方志"
  },
  {
    "ID": 2973,
    "Question": "下列词语字形正确的是 。|一年之际在于春|一年之计在于春",
    "Answer": "一年之计在于春"
  },
  {
    "ID": 2974,
    "Question": "唐代诗人杜甫《饮中八仙歌》的“八仙”是指 。|贺知章、李琎（jìn）、李适之、崔宗之、苏晋、李白、张旭、焦遂|何仙姑、韩湘子、曹国舅、蓝采和、汉钟离、铁拐李、吕洞宾、张果老",
    "Answer": "贺知章、李琎（jìn）、李适之、崔宗之、苏晋、李白、张旭、焦遂"
  },
  {
    "ID": 2975,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，向人民法院请求保护民事权利的诉讼时效期间为 。法律另有规定的，依照其规定。|三年|十年|五年|一年",
    "Answer": "三年"
  },
  {
    "ID": 2976,
    "Question": "“卡商”是指假借集团客户的身份，通过各种渠道批量购置手机卡并通过网络进行销售转卖以赚取利润的灰色产业经营者。是非法经营通信卡类的一类人。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2978,
    "Question": "财产罚是指使被处罚人的财产权利和利益受到损害的行政处罚。财产罚的罚没对象只涉及金钱，即罚款和违法行为产生的违法所得款。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 2979,
    "Question": "下列词语字形正确的是 。|支吾|支唔",
    "Answer": "支吾"
  },
  {
    "ID": 2980,
    "Question": "建设项目规划选址、选线审批或者核准时，涉及国家重要湿地的，应当征求国务院 主管部门的意见。|自然资源|林业草原|水行政|生态环境",
    "Answer": "林业草原"
  },
  {
    "ID": 2982,
    "Question": "补全宋代诗人苏轼《惠崇〈春江晓景〉》诗句：蒌蒿满地芦芽短，正是 欲上时。|河豚|鲈鱼",
    "Answer": "河豚"
  },
  {
    "ID": 2983,
    "Question": "地方党政主要负责人是本地区安全生产第一责任人。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 2984,
    "Question": "诈骗犯罪链条上负责拆分、转移诈骗所得资金，藏匿于中国国内独立运作，可同时为多个身处境外、实施不同类型电信网络诈骗的团伙进行“洗钱”的犯罪组织，被称作“ ”。|车手|水房",
    "Answer": "水房"
  },
  {
    "ID": 2985,
    "Question": "当事人重复起诉的，裁定 受理。|可以|不予",
    "Answer": "不予"
  },
  {
    "ID": 2986,
    "Question": "选择正确的字形 。|相辅相承|相辅相成",
    "Answer": "相辅相成"
  },
  {
    "ID": 2987,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，核心密码、普通密码用于保护国家秘密信息，核心密码保护信息的最高密级为 ，普通密码保护信息的最高密级为 。|绝密级 机密级|机密级 绝密级|绝密级 秘密级|机密级 秘密级",
    "Answer": "绝密级 机密级"
  },
  {
    "ID": 2988,
    "Question": "下列词语字形正确的是 。|众志成诚|众志成城",
    "Answer": "众志成城"
  },
  {
    "ID": 2989,
    "Question": "民事强制执行对象 被执行人的财产或行为，不包括被执行人及其扶养家属的生活必需费用和物品，对被执行人的人身不得采取强制措施；当事人申请执行与法院依职权主动执行相结合；强制执行与说服教育相结合；法院执行与有关单位、个人协助执行相结合。|仅限于|包括但不限于",
    "Answer": "仅限于"
  },
  {
    "ID": 2991,
    "Question": "下列词语字形正确的是 。|共克时艰|共克时坚",
    "Answer": "共克时艰"
  },
  {
    "ID": 2992,
    "Question": "补全唐代诗人贾岛《寻隐者不遇》诗句：松下问童子，言师采药去。只在此山中，云 不知处。|浓|深",
    "Answer": "深"
  },
  {
    "ID": 2993,
    "Question": "1949年9月29日，中国人民政治协商会议制定通过了起到临时宪法作用的 。|《中华人民共和国宪法》|《中国人民政治协商会议共同纲领》|《中华苏维埃共和国宪法大纲》",
    "Answer": "《中国人民政治协商会议共同纲领》"
  },
  {
    "ID": 2994,
    "Question": "成立社会团体，应当具备的条件之一是：有50个以上的 会员或者30个以上的 会员；个人会员、单位会员混合组成的，会员总数不得少于50个。|个人 单位|单位 个人",
    "Answer": "个人 单位"
  },
  {
    "ID": 2995,
    "Question": "著作权由作者享有的职务作品完成 内，未经单位同意，作者不得许可第三人以与单位使用的相同方式使用该作品。|一年|两年|六个月",
    "Answer": "两年"
  },
  {
    "ID": 2997,
    "Question": "香港特别行政区居民，简称香港居民，包括 。|永久居民和非永久性居民|常住居民和非常住居民",
    "Answer": "永久居民和非永久性居民"
  },
  {
    "ID": 2999,
    "Question": "劳动保障监察员进行调查、检查，不得少于2人，并应当佩戴劳动保障监察标志、出示劳动保障监察证件。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3000,
    "Question": "根据我国专利法，授予专利权的发明和实用新型，应当具备新颖性、创造性和 。|时效性|实用性|美观性",
    "Answer": "实用性"
  },
  {
    "ID": 3001,
    "Question": "经负责事故调查的人民政府同意，事故调查组才能组织专家进行技术鉴定。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3002,
    "Question": "中国坚持独立自主的对外政策，推动构建 。|人类命运共同体|世界人民大团结",
    "Answer": "人类命运共同体"
  },
  {
    "ID": 3003,
    "Question": "任何组织或者个人都不得有超越宪法和法律的特权。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3004,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《兵车行》诗句：车辚（lín）辚（lín）， ，行人弓箭各在腰。|马萧萧|人匆匆",
    "Answer": "马萧萧"
  },
  {
    "ID": 3006,
    "Question": "根据《生产安全事故应急条例》，下列单位应当建立应急值班制度，配备应急值班人员的是 。|建筑施工单位|食品加工企业|街道办事处",
    "Answer": "建筑施工单位"
  },
  {
    "ID": 3007,
    "Question": "补全宋代诗人曾几《三衢（qú）道中》诗句：梅子黄时 ，小溪泛尽却山行。|日日晴|家家雨",
    "Answer": "日日晴"
  },
  {
    "ID": 3008,
    "Question": "“车手”是指网络电信诈骗犯罪中专门实施取款、转移赃款等行为的 。|诈骗人|取款人",
    "Answer": "取款人"
  },
  {
    "ID": 3009,
    "Question": "《中华人民共和国家庭教育促进法》规定，家庭教育指导机构开展家庭教育指导服务活动， 组织或者变相组织营利性教育培训。|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 3010,
    "Question": "《中华人民共和国湿地保护法》所称湿地，是指具有显著生态功能的自然或者人工的、常年或者季节性积水地带、水域，包括低潮时水深 六米的海域，但是水田以及用于养殖的人工的水域和滩涂除外。|超过|不超过",
    "Answer": "不超过"
  },
  {
    "ID": 3011,
    "Question": "根据《危险化学品安全管理条例》，任何单位和个人对违反本条例规定的行为，有权向 的部门举报。|本单位负责危险化学品安全保卫职责|负有危险化学品安全监督管理职责|本单位负责安全管理职责",
    "Answer": "负有危险化学品安全监督管理职责"
  },
  {
    "ID": 3012,
    "Question": "任何单位和个人不得生产、经营、使用国家禁止生产、经营、使用的危险化学品。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3014,
    "Question": "《中华人民共和国香港特别行政区基本法》规定，香港特别行政区的行政机关和 由香港永久性居民依照本法有关规定组成。|司法机关|立法机关",
    "Answer": "立法机关"
  },
  {
    "ID": 3015,
    "Question": "用人单位与劳动者在用工前订立劳动合同的，劳动关系自 起建立。|合同订立之日|用工之日",
    "Answer": "用工之日"
  },
  {
    "ID": 3017,
    "Question": "根据我国专利法，申请人在被授予专利权之前 其专利申请。|可以随时撤回|在一定期限内可以撤回|不可以撤回",
    "Answer": "可以随时撤回"
  },
  {
    "ID": 3018,
    "Question": "扑救森林火灾时，不得动员残疾人、孕妇和 以及其他不适宜参加森林火灾扑救的人员参加。|军人|干部|未成年人",
    "Answer": "未成年人"
  },
  {
    "ID": 3019,
    "Question": "《中华人民共和国家庭教育促进法》规定，自然人、法人和非法人组织可以依法设立 家庭教育服务机构。|营利性|非营利性",
    "Answer": "非营利性"
  },
  {
    "ID": 3020,
    "Question": "公益广告主管部门应当制定并公布年度公益广告 。|活动策划|活动规划",
    "Answer": "活动规划"
  },
  {
    "ID": 3021,
    "Question": "根据我国专利法，执行本单位的任务或者主要是利用本单位的物质技术条件所完成的发明创造为职务发明创造。职务发明创造申请专利的权利属于 。|该单位|设计人",
    "Answer": "该单位"
  },
  {
    "ID": 3022,
    "Question": "根据我国专利法，专利申请权和专利权 转让。|可以|不可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 3023,
    "Question": "下列词语字形正确的是 。|淡薄名利|淡泊名利",
    "Answer": "淡泊名利"
  },
  {
    "ID": 3024,
    "Question": "《地图管理条例》规定，经审核批准的地图，应当在地图或者附着地图图形的产品的适当位置显著标注 。|审图章|审图号",
    "Answer": "审图号"
  },
  {
    "ID": 3025,
    "Question": "选择正确的字形 。|度假|渡假",
    "Answer": "度假"
  },
  {
    "ID": 3026,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《垂老别》诗句：人生有离合， 。|月亮有圆缺|岂择衰老端",
    "Answer": "岂择衰老端"
  },
  {
    "ID": 3027,
    "Question": "甲市乙县某煤矿发生瓦斯爆炸事故，造成5人死亡，直接经济损失500万元。根据《煤矿安全监察条例》，该起事故应该由 负责组织调查处理。|乙县人民政府|驻甲市煤矿安全监察分局|甲市人民政府",
    "Answer": "驻甲市煤矿安全监察分局"
  },
  {
    "ID": 3028,
    "Question": "下列词语字形正确的是 。|下工夫|下功夫",
    "Answer": "下功夫"
  },
  {
    "ID": 3029,
    "Question": "行政追偿是指行政赔偿义务机关在代表国家向行政赔偿请求人支付赔偿费用后，依法责令有故意或者重大过失的行政公务人员、受委托组织或个人承担部分或全部的赔偿费用的一项法律制度。又称行政求偿。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3030,
    "Question": "根据我国专利法，外观设计专利权的期限为 ，自申请日起计算。|十五年|十年|二十年",
    "Answer": "十五年"
  },
  {
    "ID": 3031,
    "Question": "WTO特殊与差别待遇原则是世界贸易组织（WTO）制度中对 适用的一种原则。|发展中国家|发达国家",
    "Answer": "发展中国家"
  },
  {
    "ID": 3032,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《述怀一首》诗句： ，衣袖露两肘。|麻鞋见天子|归来见天子",
    "Answer": "麻鞋见天子"
  },
  {
    "ID": 3033,
    "Question": "根据《中华人民共和国突发事件应对法》，突发事件应对工作实行 为主、预防与应急相结合的原则。|预防|救援|应急",
    "Answer": "预防"
  },
  {
    "ID": 3034,
    "Question": "根据我国专利法，发明专利权的期限为 ，自申请日起计算。|十五年|二十年|十年",
    "Answer": "二十年"
  },
  {
    "ID": 3035,
    "Question": "下列词语字形正确的是 。|麻弊|麻痹",
    "Answer": "麻痹"
  },
  {
    "ID": 3037,
    "Question": "诉讼终结裁定一经作出，立即产生法律效力。对该裁定，当事人不得提起上诉，也不得申请复议。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3038,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，密码管理部门因工作需要，按照国家有关规定，可以提请 等部门对核心密码、普通密码有关物品和人员提供免检等便利，有关部门应当予以协助。|公安部、交通部、安全部|公路、铁路、民航、海运|安全、公安、保密、武警|公安、交通运输、海关",
    "Answer": "公安、交通运输、海关"
  },
  {
    "ID": 3039,
    "Question": "2012年，宁夏颁布了《宁夏回族自治区贺兰山东麓葡萄酒产区保护条例》，在全国第一个以 立法的形式对产区进行保护。|地方行政|地方人大|部门规章",
    "Answer": "地方人大"
  },
  {
    "ID": 3041,
    "Question": "根据我国专利法，发明或者实用新型专利权的保护范围以其 的内容为准。|权利要求|说明书|附图",
    "Answer": "权利要求"
  },
  {
    "ID": 3042,
    "Question": "根据我国专利法，专利侵权纠纷涉及新产品制造方法的发明专利的， 应当提供其产品制造方法不同于专利方法的证明。|专利权人|利害关系人|制造同样产品的单位或者个人",
    "Answer": "制造同样产品的单位或者个人"
  },
  {
    "ID": 3043,
    "Question": "全国的法律援助工作由 指导、监督。县级以上地方人民政府司法行政部门指导、监督本行政区域的法律援助工作。|国务院司法行政部门|人民法院|人民检察院|公安部门",
    "Answer": "国务院司法行政部门"
  },
  {
    "ID": 3044,
    "Question": "根据我国专利法，对产品、方法或者其改进所提出的新的技术方案是指 。|发明|实用新型|外观设计",
    "Answer": "发明"
  },
  {
    "ID": 3045,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，国家机关和涉及密码工作的单位在 内负责本机关、本单位或者本系统的密码工作。|本行政区域|全国范围内|其职责范围",
    "Answer": "其职责范围"
  },
  {
    "ID": 3046,
    "Question": "根据《生产安全事故应急预案管理办法》，应急预案编制单位应当建立应急预案 制度，对预案内容的针对性和实用性进行分析，并对应急预案是否需要修订作出结论。|不定期评估|会审评价|定期评估",
    "Answer": "定期评估"
  },
  {
    "ID": 3047,
    "Question": "民事诉讼当事人向法院提供证据的期限叫举证时限，又称举证期限。举证时限的存在必定依赖于一定的期间，期间的长短原则上由 指定。|双方当事人|法院",
    "Answer": "法院"
  },
  {
    "ID": 3048,
    "Question": "原告只可以在第一审的民事诉讼中撤诉。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3049,
    "Question": "扑救森林火灾，应当坚持 ，及时疏散、撤离受火灾威胁的群众，并做好火灾扑救人员的安全防护，尽最大可能避免人员伤亡。|提高效率、重兵扑救|节约成本、减少损失|以人为本、科学扑救|优先保护森林安全",
    "Answer": "以人为本、科学扑救"
  },
  {
    "ID": 3050,
    "Question": "选择正确的读音 。|堆积duījī|堆积duījí",
    "Answer": "堆积duījī"
  },
  {
    "ID": 3051,
    "Question": "补全宋代诗人王安石《元日》诗句：千门万户曈曈日，总把新 换旧符。|联|桃",
    "Answer": "桃"
  },
  {
    "ID": 3052,
    "Question": "森林火险预警级别最高等级为 。|蓝色|红色|橙色|黄色",
    "Answer": "红色"
  },
  {
    "ID": 3054,
    "Question": "下列词语字形正确的是 。|去逝|去世",
    "Answer": "去世"
  },
  {
    "ID": 3055,
    "Question": "行政案件的被告必须是行政机关或者法律、法规授权的组织。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3056,
    "Question": "“万类霜天竞自由”是毛泽东的名句，其体裁是 。|七律|古风|乐府|词",
    "Answer": "词"
  },
  {
    "ID": 3057,
    "Question": "补全宋代诗人苏轼《惠崇〈春江晓景〉》诗句：竹外桃花三两枝，春江水暖 先知。|鸭|鱼",
    "Answer": "鸭"
  },
  {
    "ID": 3058,
    "Question": "选择正确的读音 。|供求gòngqiú|供求gōngqiú",
    "Answer": "供求gōngqiú"
  },
  {
    "ID": 3060,
    "Question": "下列词语字形正确的是 。|玫瑰|枚瑰",
    "Answer": "玫瑰"
  },
  {
    "ID": 3061,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《望岳》诗句：会当凌绝顶， 。|一览众山小|一唱天下白",
    "Answer": "一览众山小"
  },
  {
    "ID": 3062,
    "Question": "被刘勰誉为“魏晋之赋首”的是东汉末年王粲所作的 。|《哀江南赋》|《登楼赋》|《别赋》|《雪赋》",
    "Answer": "《登楼赋》"
  },
  {
    "ID": 3063,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《后出塞五首》诗句： ，马鸣风萧萧。|落日照大旗|长河落日圆",
    "Answer": "落日照大旗"
  },
  {
    "ID": 3064,
    "Question": "下列词语字形正确的是 。|创做|创作",
    "Answer": "创作"
  },
  {
    "ID": 3065,
    "Question": "人民法院、人民检察院、公安机关通知法律援助机构指派律师担任辩护人时， 限制或者损害犯罪嫌疑人、被告人委托辩护人的权利。|不得|可以",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 3066,
    "Question": "我国医疗保障领域的首部行政法规是 。|《中华人民共和国城镇职工基本医疗保险条例》|《医疗保障基金使用监督管理条例》|《中华人民共和国社会保险法》",
    "Answer": "《医疗保障基金使用监督管理条例》"
  },
  {
    "ID": 3067,
    "Question": "某职业技术学院要建设新的教学楼，根据《中华人民共和国防震减灾法》，该教学楼应按照 当地房屋建筑的抗震设防要求进行设计和施工。|高于|低于|等于",
    "Answer": "高于"
  },
  {
    "ID": 3068,
    "Question": "《医疗保障基金使用监督管理条例》规定，定点医药机构涉嫌骗取医疗保障基金支出拒不配合调查的，经医疗保障行政部门主要负责人批准，医疗保障行政部门可以要求医疗保障经办机构 。|处骗取金额2倍以上5倍以下的罚款|暂停医疗保障基金结算|解除协议",
    "Answer": "暂停医疗保障基金结算"
  },
  {
    "ID": 3069,
    "Question": "补全宋代诗人苏轼《六月二十七日望湖楼醉书》诗句：卷地风来忽吹散，望湖楼下水如 。|天|镜",
    "Answer": "天"
  },
  {
    "ID": 3070,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《饮中八仙歌》诗句：李白一斗诗百篇，长安市上酒家眠，天子呼来不上船，自称臣是 。|诗中仙|酒中仙",
    "Answer": "酒中仙"
  },
  {
    "ID": 3071,
    "Question": "补全唐代诗人杜牧《江南春绝句》诗句： 莺啼绿映红，水村山郭酒旗风。|十里|千里",
    "Answer": "千里"
  },
  {
    "ID": 3072,
    "Question": "各级人民检察院对法院已生效判决、裁定都享有抗诉权。 |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3073,
    "Question": "选择正确的字形 。|候车|侯车",
    "Answer": "候车"
  },
  {
    "ID": 3074,
    "Question": "选择正确的读音 。|处于chùyú|处于chǔyú",
    "Answer": "处于chǔyú"
  },
  {
    "ID": 3075,
    "Question": "1966年2月7日，人民日报头版刊登了通讯文章 ，并发表社论《向毛泽东同志的好学生——焦裕禄同志学习》。|《县委书记的榜样——焦裕禄》|《焦裕禄同志为党为人民忠心耿耿》",
    "Answer": "《县委书记的榜样——焦裕禄》"
  },
  {
    "ID": 3077,
    "Question": "选择正确的字形 。|一鼓作气|一股作气",
    "Answer": "一鼓作气"
  },
  {
    "ID": 3078,
    "Question": "森林防火期内，预报有高温、干旱、大风等高火险天气的，县级以上地方人民政府应当划定森林高火险区，规定森林高火险期。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3079,
    "Question": "补全宋代诗人王安石《泊船瓜洲》诗句：春风又 江南岸，明月何时照我还？|到|绿",
    "Answer": "绿"
  },
  {
    "ID": 3080,
    "Question": "王安石的名句“不畏浮云遮望眼”的下一句是“ ”。|尚疑身属半山园|闻说鸡鸣见日升|两山排闼送青来|自缘身在最高层",
    "Answer": "自缘身在最高层"
  },
  {
    "ID": 3081,
    "Question": "法院审理民事案件通常适用的诉讼程序叫 ，是民事诉讼中的基础性程序，也是适用范围最广的一种程序，适用于各级各类法院审理的第一审民事案件。|民事普通程序|民事简易程序",
    "Answer": "民事普通程序"
  },
  {
    "ID": 3082,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，涉及国家安全、 、社会公共利益的商用密码产品，应当依法列入网络关键设备和网络安全专用产品目录，由具备资格的机构检测认证合格后，方可销售或者提供。|国计民生|个人隐私|公共服务",
    "Answer": "国计民生"
  },
  {
    "ID": 3083,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《羌村》诗句：兵革既未息， 尽东征。|老翁|儿童",
    "Answer": "儿童"
  },
  {
    "ID": 3084,
    "Question": "全国人民代表大会常务委员会在征询其所属的香港特别行政区基本法委员会后，如认为香港特别行政区立法机关制定的任何法律不符合《中华人民共和国香港特别行政区基本法》关于中央管理的事务及中央和香港特别行政区的关系的条款，可将有关法律发回，但不作修改。经全国人民代表大会常务委员会发回的法律 。|立即失效|6个月后失效",
    "Answer": "立即失效"
  },
  {
    "ID": 3085,
    "Question": "犯罪嫌疑人、被告人通过值班律师提出代理、刑事辩护等法律援助申请的，值班律师应当在 将申请转交法律援助机构。|二十四小时内|七十二小时后",
    "Answer": "二十四小时内"
  },
  {
    "ID": 3086,
    "Question": "补全唐代诗人柳宗元《江雪》诗句：孤舟蓑笠翁，独钓寒江 。|鱼|雪",
    "Answer": "雪"
  },
  {
    "ID": 3087,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《兵车行》诗句：君不闻汉家山东二百州，千村万落生荆杞。纵有健妇把锄犁，禾生陇亩无 。|冬夏|东西",
    "Answer": "东西"
  },
  {
    "ID": 3088,
    "Question": "民事诉讼程序开始后，出现了使案件审理活动难以继续进行的情形，受诉法院裁定暂停诉讼程序的进行，叫 。|诉讼中止|诉讼终止",
    "Answer": "诉讼中止"
  },
  {
    "ID": 3089,
    "Question": "国家行政机关及其工作人员在行使职权的过程中，有法定的侵犯公民、法人或其他组织合法权益的情形并造成损害的，依照法律由国家承担赔偿责任的制度，被称作 。|行政赔偿|行政补偿",
    "Answer": "行政赔偿"
  },
  {
    "ID": 3090,
    "Question": "补全唐代诗人杜牧《山行》诗句：停车坐爱枫林晚， 红于二月花。|霜叶|秋叶",
    "Answer": "霜叶"
  },
  {
    "ID": 3092,
    "Question": "国务院对省、自治区、直辖市地下水管理和保护情况实行 和考核评价制度。|目标责任制|结果责任制|过程责任制",
    "Answer": "目标责任制"
  },
  {
    "ID": 3093,
    "Question": "下列词语字形正确的是 。|硌得慌|咯得慌",
    "Answer": "硌得慌"
  },
  {
    "ID": 3094,
    "Question": "法律援助申请人提交的申请材料不齐全的，法律援助机构应当 告知申请人需要补充的材料或者要求申请人作出说明。|分多次|一次性",
    "Answer": "一次性"
  },
  {
    "ID": 3095,
    "Question": "根据《中华人民共和国长江保护法》，对长江流域已建 ，不符合生态保护要求的，县级以上地方人民政府应当组织分类整改或者采取措施逐步退出。|小水利工程|小水电工程",
    "Answer": "小水电工程"
  },
  {
    "ID": 3096,
    "Question": "刘某从画家孙某处购买了一幅画，刘某在对该画享有物权的同时，还对该画享有 。|出租权|展览权",
    "Answer": "展览权"
  },
  {
    "ID": 3097,
    "Question": "香港特别行政区是中华人民共和国的一个享有高度自治权的地方行政区域，直辖于 。|中央人民政府|全国人民代表大会",
    "Answer": "中央人民政府"
  },
  {
    "ID": 3098,
    "Question": "为了公共健康目的，对取得专利权的药品，国务院专利行政部门可以给予制造并将其出口到符合中华人民共和国参加的有关国际条约规定的国家或者地区的强制许可。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3099,
    "Question": "《中华人民共和国香港特别行政区基本法》由第七届全国人民代表大会第三次会议通过，自 起施行。|1990年4月4日|1997年7月1日",
    "Answer": "1997年7月1日"
  },
  {
    "ID": 3100,
    "Question": "各级人民政府要指导家庭教育工作，建立健全家庭学校社会 机制。县级以上人民政府负责妇女儿童工作的机构，组织、协调、指导、督促有关部门做好家庭教育工作。|协同育人|分工负责",
    "Answer": "协同育人"
  },
  {
    "ID": 3101,
    "Question": "补全宋代诗人范仲淹《江上渔者》诗句：君看一 舟，出没风波里。|扁|叶",
    "Answer": "叶"
  },
  {
    "ID": 3102,
    "Question": "法律援助机构决定给予申请人法律援助的，应当自作出决定之日起 内指派法律援助人员为受援人提供法律援助。|七日|三日",
    "Answer": "三日"
  },
  {
    "ID": 3103,
    "Question": "香港特别行政区境内的土地和自然资源属于 所有，由香港特别行政区政府负责管理、使用、开发、出租或批给个人、法人或团体使用或开发，其收入全归香港特别行政区政府支配。|香港特别行政区立法会|国家|香港特别行政区政府",
    "Answer": "国家"
  },
  {
    "ID": 3104,
    "Question": "利用地下水的单位和个人应当加强地下水取水工程管理， 、保护地下水，防止地下水污染。|利用|节约|开发",
    "Answer": "节约"
  },
  {
    "ID": 3105,
    "Question": "根据《中华人民共和国长江保护法》，长江流域县级以上地方人民政府按照长江流域河湖岸线保护规划、修复规范和指标要求，制定并组织实施河湖岸线修复计划，保障 岸线比例，恢复河湖岸线 功能。|自然 经济|自然 生态|人工 经济|人工 生态",
    "Answer": "自然 生态"
  },
  {
    "ID": 3106,
    "Question": "补全宋代诗人苏轼《六月二十七日望湖楼醉书》诗句：黑云翻墨未遮山， 跳珠乱入船。|白鱼|白雨",
    "Answer": "白雨"
  },
  {
    "ID": 3107,
    "Question": "先行给付是指法院在判决作出 ，或者在判决生效 ，经原告申请，或者由法院依职权裁定，由被告预先给付部分金额或者财物，以解决原告生活上的急需的制度。|前 前|后 前",
    "Answer": "前 前"
  },
  {
    "ID": 3108,
    "Question": "香港特别行政区法院对国防、外交等国家行为无管辖权。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3109,
    "Question": "国务院专利行政部门对宣告专利权无效的请求应当及时审查和作出决定，并通知请求人和专利权人。对国务院专利行政部门宣告专利权无效或者维持专利权的决定不服的，可以自收到通知之日起 内向人民法院起诉。|六个月|三个月",
    "Answer": "三个月"
  },
  {
    "ID": 3110,
    "Question": "选择正确的读音 。|孵化fúhuà|孵化fūhuà",
    "Answer": "孵化fūhuà"
  },
  {
    "ID": 3111,
    "Question": "下列词语字形正确的是 。|弛援|驰援",
    "Answer": "驰援"
  },
  {
    "ID": 3112,
    "Question": "调解结案的案件和离婚案件，由双方当事人协商分担诉讼费用；协商不成的，由法院决定。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3113,
    "Question": "补全宋代诗人曾几《三衢（qú）道中》诗句：绿荫 来时路，添得黄鹂四五声。|不挡|不减",
    "Answer": "不减"
  },
  {
    "ID": 3114,
    "Question": "“罢黜百家，独尊儒术”是西汉 实行的思想统治政策，是中国汉代政治史及政治思想史上的重要事件。儒学开始在中国文化中居于统治地位。|汉武帝|汉文帝",
    "Answer": "汉武帝"
  },
  {
    "ID": 3115,
    "Question": "某餐饮企业有员工150人，应当设置安全生产管理机构或者配备专职安全生产管理人员。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3116,
    "Question": "根据我国专利法，国务院专利行政部门收到专利申请文件之日为申请日。如果申请文件是邮寄的，以 为申请日。|寄出的邮戳日|邮件签收之日",
    "Answer": "寄出的邮戳日"
  },
  {
    "ID": 3117,
    "Question": "杜牧的诗句“二十四桥明月夜，玉人何处教吹箫”，其中“二十四桥”位于今天的 。|扬州|杭州|苏州",
    "Answer": "扬州"
  },
  {
    "ID": 3118,
    "Question": "所有争议都可以通过仲裁方式解决。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3119,
    "Question": "唐代诗人杜甫《丽人行》诗句“三月三日天气新，长安水边多丽人。”中，“三月三日”是 。|中元节|上巳（sì）节",
    "Answer": "上巳（sì）节"
  },
  {
    "ID": 3120,
    "Question": "民办非企业单位 设立分支机构。|不得|可以",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 3121,
    "Question": "根据《保障农民工工资支付条例》，用人单位拖欠农民工工资的，应当依法予以 。|清偿|赔偿",
    "Answer": "清偿"
  },
  {
    "ID": 3122,
    "Question": "法律援助人员接受指派后，无正当理由 拒绝、拖延或者终止提供法律援助服务。|不得|可以",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 3123,
    "Question": "根据《中华人民共和国防震减灾法》，国务院地震工作主管部门会同国务院有关部门组织编制国家防震减灾规划，报 批准后组织实施。|国务院|应急管理部|减灾委",
    "Answer": "国务院"
  },
  {
    "ID": 3124,
    "Question": "当事人认为适用民事简易程序不当的，有权向法院提出异议，异议成立的，法院应当将案件转入普通程序。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3125,
    "Question": "选择正确的字形 。|出奇不意|出其不意",
    "Answer": "出其不意"
  },
  {
    "ID": 3126,
    "Question": "根据《中华人民共和国野生动物保护法》，因科学研究、种群调控、疫源疫病监测或者其他特殊情况，需要猎捕国家一级保护野生动物的，应当向 野生动物保护主管部门申请特许猎捕证。|省、自治区、直辖市人民政府|国务院",
    "Answer": "国务院"
  },
  {
    "ID": 3127,
    "Question": "《医疗保障基金使用监督管理条例》规定，医疗保障行政部门进行监督检查时，被检查对象应当予以配合， 提供相关资料和信息，不得拒绝、阻碍检查或者谎报、瞒报。|选择性|如实",
    "Answer": "如实"
  },
  {
    "ID": 3128,
    "Question": "根据《中华人民共和国密码法》，国家密码管理部门对采用商用密码技术从事电子政务电子认证服务的机构进行认定，会同有关部门负责政务活动中使用 、数据电文的管理。|电子签名|电子文档|电子证照",
    "Answer": "电子签名"
  },
  {
    "ID": 3129,
    "Question": "根据《地方党政领导干部安全生产责任制规定》，建立完善地方各级党委和政府 考核制度，对下级党委和政府安全生产工作情况进行全面评价，将考核结果与有关地方党政领导干部履职评定挂钩。|执行力|领导力|安全生产责任",
    "Answer": "安全生产责任"
  },
  {
    "ID": 3130,
    "Question": "视听作品中的电影作品、电视剧作品的著作权由 享有。|编剧|制作者|导演",
    "Answer": "制作者"
  },
  {
    "ID": 3131,
    "Question": "专利权人以书面声明放弃其专利权的，专利权在期限届满前终止。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3132,
    "Question": "2021年10月23日，第十三届全国人民代表大会常务委员会第三十一次会议表决通过了《中华人民共和国 促进法》，自2022年1月1日起施行。|学校教育|家庭教育",
    "Answer": "家庭教育"
  },
  {
    "ID": 3133,
    "Question": "“但愿人长久，千里共婵娟”出自宋代词人苏轼的《水调歌头》，其中的“婵娟”指的是 。|姻缘|食物|月亮|动物",
    "Answer": "月亮"
  },
  {
    "ID": 3134,
    "Question": "《基金会管理条例》规定，全国性公募基金会的原始基金不低于 万元人民币。|600|800",
    "Answer": "800"
  },
  {
    "ID": 3135,
    "Question": "仲裁裁决书自作出之日起发生法律效力。如果一方当事人不履行仲裁裁决，另一方当事人可请求法院执行。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3136,
    "Question": "《地图管理条例》规定，互联网地图服务单位从事互联网地图出版活动的，应当经 依法审核批准。|国务院出版行政主管部门|国务院信息产业主管部门",
    "Answer": "国务院出版行政主管部门"
  },
  {
    "ID": 3137,
    "Question": "未经合作作者许可，将与他人合作创作的作品当作自己单独创作的作品发表的，应当根据情况，承担停止侵害、消除影响、赔礼道歉、赔偿损失等民事责任。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3138,
    "Question": "民事抗诉是指人民检察院对人民法院作出的 的判决、裁定、调解书，认为确有错误的，依法提请人民法院对案件再次进行审理的诉讼行为。|还未生效|已经生效",
    "Answer": "已经生效"
  },
  {
    "ID": 3139,
    "Question": "《中华人民共和国香港特别行政区基本法》的解释权属于 。|香港特别行政区终审法院|全国人民代表大会常务委员会",
    "Answer": "全国人民代表大会常务委员会"
  },
  {
    "ID": 3140,
    "Question": "森林火灾发生后，森林、林木、林地的经营单位和个人应当及时采取 措施。|补植草皮|更新造林|砍伐树木",
    "Answer": "更新造林"
  },
  {
    "ID": 3141,
    "Question": "中级以上各级人民法院审理第一审民事案件必须适用普通程序。该说法是 的。|错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3142,
    "Question": "国家鼓励和支持企业事业单位、社会组织及个人依法开展 家庭教育服务活动。|非公益性|公益性",
    "Answer": "公益性"
  },
  {
    "ID": 3143,
    "Question": "王安石《明妃曲二首》中的“明妃”指的是 。|貂蝉|西施|杨贵妃|王昭君",
    "Answer": "王昭君"
  },
  {
    "ID": 3144,
    "Question": "地下水管理坚持统筹规划、 、高效利用、系统治理的原则。|节水优先|科学谋划|保护为主",
    "Answer": "节水优先"
  },
  {
    "ID": 3145,
    "Question": "选择正确的读音 。|挫折cuòzhé|挫折cuōzhé",
    "Answer": "挫折cuòzhé"
  },
  {
    "ID": 3146,
    "Question": "拖拉机可以在高速公路或大中城市中心城区内的道路上通行。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3147,
    "Question": "对违法行为当事人拒不执行安全生产行政执法决定的，负有安全生产监督管理职责的部门应依法申请公安机关强制执行。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3148,
    "Question": "公安机关交通管理部门、机动车安全技术检验机构 要求机动车到指定的场所进行维修、保养。|不得|可以",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 3149,
    "Question": "下列词语字形正确的是 。|账篷|帐篷",
    "Answer": "帐篷"
  },
  {
    "ID": 3150,
    "Question": "警车、消防车、救护车、工程救险车执行紧急任务时，其他车辆和行人在确保安全的前提下，应当让行。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3151,
    "Question": "怀孕女职工在劳动时间内进行产前检查，所需时间计入劳动时间。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3152,
    "Question": "下列词语字形正确的是 。|佩戴|配戴",
    "Answer": "佩戴"
  },
  {
    "ID": 3153,
    "Question": "图书出版者可以不经作者许可，对作品修改、删节。 |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3154,
    "Question": "没有划分机动车道、非机动车道和人行道的，机动车在道路 通行。|中间|两侧",
    "Answer": "中间"
  },
  {
    "ID": 3155,
    "Question": "《中华人民共和国著作权法》不适用于 。|文字作品|通用数表|口述作品|计算机软件",
    "Answer": "通用数表"
  },
  {
    "ID": 3156,
    "Question": "《中华人民共和国长江保护法》由中华人民共和国第十三届全国人民代表大会常务委员会第二十四次会议于2020年12月26日通过，自2021年 起施行。|5月1日|3月1日",
    "Answer": "3月1日"
  },
  {
    "ID": 3157,
    "Question": "公安机关交通管理部门对累积记分达到规定分值的机动车驾驶人，扣留机动车驾驶证， 。|依法予以行政拘留|对其进行道路交通安全法律、法规教育，重新考试|同时扣留机动车",
    "Answer": "对其进行道路交通安全法律、法规教育，重新考试"
  },
  {
    "ID": 3158,
    "Question": "《医疗保障基金使用监督管理条例》规定，国家建立健全全国统一的医疗保障 ，提供标准化、规范化的医疗保障经办服务，实现省、市、县、乡镇（街道）、村（社区）全覆盖。|经办管理体系|执法管理体系|价格管理体系",
    "Answer": "经办管理体系"
  },
  {
    "ID": 3159,
    "Question": "公安机关交通管理部门扣留机动车、非机动车，应当当场出具凭证，并告知当事人在规定期限内到公安机关交通管理部门接受处理。逾期不来接受处理，并且经公告 仍不来接受处理的，对扣留的车辆依法处理。|三个月|一个月",
    "Answer": "三个月"
  },
  {
    "ID": 3160,
    "Question": "原始公社生产方式是指人类进入阶级社会即 之前的生产方式。是人类历史上最初的生产方式。|封建社会|奴隶社会",
    "Answer": "奴隶社会"
  },
  {
    "ID": 3161,
    "Question": "根据《中华人民共和国野生植物保护条例》， 出售、收购国家一级保护野生植物。|禁止|限制|允许",
    "Answer": "禁止"
  },
  {
    "ID": 3162,
    "Question": "国家行政机关、审判机关、检察机关及其工作人员行使职权时违法侵犯公民、法人和其他组织的合法权益并造成损害，国家向受损害人予以赔偿的制度，被称作 。|国家赔偿|行政补偿",
    "Answer": "国家赔偿"
  },
  {
    "ID": 3163,
    "Question": "政务信息、服务信息等各类公共信息以及专题宣传片等 《公益广告促进和管理暂行办法》所称的公益广告。|不属于|属于",
    "Answer": "不属于"
  },
  {
    "ID": 3165,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《新安吏》诗句：借问新安吏，县小更无丁。府帖昨夜下，次选 行。|长男|中男",
    "Answer": "中男"
  },
  {
    "ID": 3166,
    "Question": "安全生产监督管理部门和负有安全生产监督管理职责的有关部门不得越级上报事故情况。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3167,
    "Question": "刑事公诉案件的被害人及其法定代理人或者近亲属，刑事自诉案件的自诉人及其法定代理人，刑事附带民事诉讼案件的原告人及其法定代理人，因经济困难没有委托诉讼代理人的， 向法律援助机构申请法律援助。|不可以|可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 3168,
    "Question": "未成年人的父母分居或者离异的，应当相互配合履行家庭教育责任，任何一方 拒绝或者怠于履行。|不得|可以",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 3169,
    "Question": "图书出版者、报社、期刊社可以对作品作文字性修改、删节。对内容的修改，应当经 许可。|报社、期刊社主编|报社、期刊社编辑|作者",
    "Answer": "作者"
  },
  {
    "ID": 3170,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《新安吏》诗句：白水暮东流，青山犹 。|哭声|鸟鸣",
    "Answer": "哭声"
  },
  {
    "ID": 3171,
    "Question": "图书出版者重印、再版作品的， 通知著作权人。|应当|无需",
    "Answer": "应当"
  },
  {
    "ID": 3172,
    "Question": "专利法中提到的实用新型是指对产品的整体或者局部的形状、图案或者其结合以及色彩与形状、图案的结合所作出的富有美感并适于工业应用的新设计。 |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3173,
    "Question": "《社会团体登记管理条例》所称社会团体，是指中国公民自愿组成，为实现会员共同意愿，按照其章程开展活动的 社会组织。|营利性|非营利性",
    "Answer": "非营利性"
  },
  {
    "ID": 3174,
    "Question": "对道路交通违法行为人予以警告、 以下罚款，交通警察可以当场作出行政处罚决定，并出具行政处罚决定书。|五百元|二百元",
    "Answer": "二百元"
  },
  {
    "ID": 3175,
    "Question": "无民事行为能力人或者限制民事行为能力人需要法律援助的，可以由其法定代理人代为提出申请。法定代理人侵犯无民事行为能力人、限制民事行为能力人合法权益的，其他法定代理人或者 可以代为提出法律援助申请。|朋友|近亲属",
    "Answer": "近亲属"
  },
  {
    "ID": 3176,
    "Question": "国家行政机关及其公务员在执行职务时，因其合法、无过错、为公共利益所为的行为而给公民、法人或其他组织造成一定损失时，行政机关以负担其经济上的损失为目的所给予的金钱补偿，被称作 。|行政补偿|行政赔偿",
    "Answer": "行政补偿"
  },
  {
    "ID": 3177,
    "Question": "《医疗保障基金使用监督管理条例》规定，参保人员应当妥善保管本人医疗保障凭证，防止他人冒名使用。因特殊原因需要委托他人代为购药的，应当提供委托人和受托人的 。|身份证明|医疗保障凭证",
    "Answer": "身份证明"
  },
  {
    "ID": 3178,
    "Question": "下列哪项不属于我国著作权法所称的作品。 |工程设计图|口述作品|通用表格|计算机软件",
    "Answer": "通用表格"
  },
  {
    "ID": 3179,
    "Question": "《医疗保障基金使用监督管理条例》规定，医疗保障基金支付范围由 医疗保障行政部门依法组织制定。|省级人民政府|国务院",
    "Answer": "国务院"
  },
  {
    "ID": 3180,
    "Question": "下列词语字形正确的是 。|攻歼战|攻艰战|攻坚战",
    "Answer": "攻坚战"
  },
  {
    "ID": 3181,
    "Question": "机动车通过铁路道口时，应当按照交通信号或者管理人员的指挥通行；没有交通信号或者管理人员的， 。|应当减速或者停车，在确认安全后通过|不能停车，应当尽快加速通过",
    "Answer": "应当减速或者停车，在确认安全后通过"
  },
  {
    "ID": 3182,
    "Question": "强制医疗案件的被申请人或者被告人没有委托诉讼代理人的，人民法院 通知法律援助机构指派律师为其提供法律援助。|应当|不必",
    "Answer": "应当"
  },
  {
    "ID": 3183,
    "Question": "根据《生产安全事故应急条例》，应急救援人员经 合格后，方可参加应急救援工作。|培训|教育|演练",
    "Answer": "培训"
  },
  {
    "ID": 3184,
    "Question": "作者将未发表的美术、摄影作品的原件所有权转让给他人，受让人展览该原件 对作者发表权的侵犯。|构成|不构成",
    "Answer": "不构成"
  },
  {
    "ID": 3185,
    "Question": "尚未登记的机动车，需要临时上道路行驶的，应当 。|在上路行驶后去公安局登记|携带身份证|取得临时通行牌证",
    "Answer": "取得临时通行牌证"
  },
  {
    "ID": 3186,
    "Question": "成语“安步当车”中的“当”，正确读音是 。|dāng|dàng",
    "Answer": "dàng"
  },
  {
    "ID": 3187,
    "Question": "两人以上合作创作的作品，著作权由 享有。|主要创作人|合作作者共同",
    "Answer": "合作作者共同"
  },
  {
    "ID": 3188,
    "Question": "法律援助机构根据工作需要， 安排本机构具有律师资格或者法律职业资格的工作人员提供法律援助； 设置法律援助工作站或者联络点，就近受理法律援助申请。|可以 可以|视情 视情",
    "Answer": "可以 可以"
  },
  {
    "ID": 3189,
    "Question": "根据《中华人民共和国著作权法》，作者的署名权的保护期不受限制。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3190,
    "Question": "2022年5月5日，世界上迄今为止唯一一部版权领域的人权条约《 》对中国生效，中国是该条约的第85个缔约方。|公民权利和政治权利国际公约|马拉喀什条约",
    "Answer": "马拉喀什条约"
  },
  {
    "ID": 3191,
    "Question": "国家实行劳动者在就业前或者上岗前接受必要的 的制度。|高等教育|职业教育",
    "Answer": "职业教育"
  },
  {
    "ID": 3192,
    "Question": "根据《中共中央 国务院关于推进防灾减灾救灾体制机制改革的意见》，完善统筹协调、分工负责的自然灾害管理体制，充分发挥 对防灾减灾救灾工作的统筹指导和综合协调作用，强化国家减灾委员会办公室在灾情信息管理、综合风险防范、群众生活救助、科普宣传教育、国际交流合作等方面的工作职能和能力建设。|国家减灾委员会|突发事件应急救援指挥部|应急管理部",
    "Answer": "国家减灾委员会"
  },
  {
    "ID": 3193,
    "Question": "下列不属于交通信号的是 。|警灯|交通标线|交通警察的指挥|交通标志",
    "Answer": "警灯"
  },
  {
    "ID": 3194,
    "Question": "对依法应当编制环境影响报告书的建设项目， 应当在编制时向可能受影响的公众说明情况，充分征求意见。|环保部门|建设单位",
    "Answer": "建设单位"
  },
  {
    "ID": 3195,
    "Question": "未成年人的父母或者其他监护人依法委托他人代为照护未成年人的，应当与被委托人、未成年人保持联系， 了解未成年人学习、生活情况和心理状况，与被委托人共同履行家庭教育责任。|不定期|定期",
    "Answer": "定期"
  },
  {
    "ID": 3196,
    "Question": "“苟利国家生死以，岂因祸福避趋之”的作者是 。|林则徐|龚自珍|梁启超|谭嗣同",
    "Answer": "林则徐"
  },
  {
    "ID": 3197,
    "Question": "2021年8月20日，十三届全国人大常委会第三十次会议表决通过的《中华人民共和国医师法》规定，每年 为中国医师节。|7月19日|8月19日",
    "Answer": "8月19日"
  },
  {
    "ID": 3198,
    "Question": "对吸毒成瘾人员，公安机关可以责令其接受社区戒毒，同时通知吸毒人员户籍所在地或者现居住地的城市街道办事处、乡镇人民政府。社区戒毒的期限为 。|三年|一年",
    "Answer": "三年"
  },
  {
    "ID": 3199,
    "Question": "作品原件所有权的转移，不改变作品著作权的归属，但美术、摄影作品原件的 由原件所有人享有。|展览权|署名权",
    "Answer": "展览权"
  },
  {
    "ID": 3200,
    "Question": "《医疗保障基金使用监督管理条例》规定，开展医疗保障基金使用监督检查，监督检查人员不得少于2人，并且应当出示 。|执法证件|检查通知书",
    "Answer": "执法证件"
  },
  {
    "ID": 3201,
    "Question": "《医疗保障基金使用监督管理条例》规定，参保人员应当持本人 就医、购药，并主动出示接受查验。|医疗保障凭证|身份证|户口本",
    "Answer": "医疗保障凭证"
  },
  {
    "ID": 3202,
    "Question": "根据《国务院关于预防煤矿生产安全事故的特别规定》，对决定关闭的煤矿，有关 应当立即组织实施。|煤矿安全监察机构|地方人民政府|煤矿安全生产监督管理的部门",
    "Answer": "地方人民政府"
  },
  {
    "ID": 3203,
    "Question": "国务院根据国民经济和社会发展需要，对取用地下水的单位和个人试点征收 。|水资源费|水资源税|污水处理费",
    "Answer": "水资源税"
  },
  {
    "ID": 3204,
    "Question": "《中华人民共和国民事诉讼法》和国务院颁布的《诉讼费用交纳办法》确定了以“ ”为原则，以“当事人协商负担”和“自行负担”为补充的诉讼费用负担体制。具体内容包括：败诉人负担、当事人协商负担、自行负担、申请人负担。|败诉人负担|胜诉人负担",
    "Answer": "败诉人负担"
  },
  {
    "ID": 3205,
    "Question": "被列入拖欠农民工工资失信联合惩戒对象名单的某企业主要负责人，会面临无法购票乘坐高铁的问题。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3206,
    "Question": "根据《中华人民共和国传染病防治法》，疟疾属于 传染病。|乙类|丙类|甲类",
    "Answer": "乙类"
  },
  {
    "ID": 3207,
    "Question": "接受法律援助人员有权向法律援助机构、法律援助人员了解法律援助事项办理情况；法律援助机构、法律援助人员未依法履行职责的，受援人可以向 投诉，并可以请求法律援助机构更换法律援助人员。|司法行政部门|人民检察院|人民法院|公安机关",
    "Answer": "司法行政部门"
  },
  {
    "ID": 3208,
    "Question": "下列词语字形正确的是 。|突如袭来|突如奇来|突如其来",
    "Answer": "突如其来"
  },
  {
    "ID": 3209,
    "Question": "森林防火期内，森林、林木、林地的经营单位应当设置森林防火警示宣传标志，并对进入其经营范围的人员进行 。|违禁物品搜身检查|森林火灾扑救演练|森林防火安全宣传",
    "Answer": "森林防火安全宣传"
  },
  {
    "ID": 3210,
    "Question": "根据《中华人民共和国长江保护法》，长江流域产业结构和布局应当与长江流域 和 相适应。|经济发展目标 产业发展要求|经济发展目标 经济发展状况|生态系统 资源环境承载能力|生态系统 产业发展要求",
    "Answer": "生态系统 资源环境承载能力"
  },
  {
    "ID": 3211,
    "Question": "森林防火期内，禁止在森林防火区野外用火。因防治病虫鼠害、冻害等特殊情况确需野外用火的，应当经 批准，并按照要求采取防火措施，严防失火。|林业主管部门|森林消防部门|县级人民政府|当地乡镇政府",
    "Answer": "县级人民政府"
  },
  {
    "ID": 3212,
    "Question": "广播电台、电视台播放他人已发表的作品，可以不经著作权人许可，但应当按照规定支付报酬。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3213,
    "Question": "其他机动车不得喷涂、安装、使用警车、消防车专用的或者与其相类似的标志图案、警报器或者标志灯具。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3214,
    "Question": "根据《危险化学品安全管理条例》，对发生交通事故负有全部责任或者主要责任的危险化学品道路运输企业，由 责令消除安全隐患，未消除安全隐患的危险化学品运输车辆，禁止上道路行驶。|交通运输主管部门|应急管理部门|公安机关",
    "Answer": "公安机关"
  },
  {
    "ID": 3215,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《石壕吏》诗句： 力虽衰，请从吏夜归。急应河阳役，犹得备晨炊。|老翁|老妪（yù）",
    "Answer": "老妪（yù）"
  },
  {
    "ID": 3216,
    "Question": "对道路交通安全违法行为的处罚种类包括 等。|管制、拘役、有期徒刑|警告、罚款、拘留",
    "Answer": "警告、罚款、拘留"
  },
  {
    "ID": 3217,
    "Question": "著作权人向报社、期刊社投稿的，自稿件发出之日起 内未收到报社通知决定刊登的，或者自稿件发出之日起三十日内未收到期刊社通知决定刊登的，可以将同一作品向其他报社、期刊社投稿。双方另有约定的除外。|十日|十五日",
    "Answer": "十五日"
  },
  {
    "ID": 3218,
    "Question": "演员为完成本演出单位的演出任务进行的表演为职务表演，演员享有表明身份和保护表演形象不受歪曲的权利，其他权利归属由当事人约定。当事人没有约定或者约定不明确的，职务表演的权利由 享有。|演员|演出单位",
    "Answer": "演出单位"
  },
  {
    "ID": 3219,
    "Question": "各级气象主管机构所属的气象台站应当按照职责向社会发布公众气象预报和灾害性天气警报，并根据天气变化情况及时补充或者订正。其他任何组织或者个人 向社会发布公众气象预报和灾害性天气警报。|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 3220,
    "Question": "达到报废标准的机动车 上道路行驶。|可以临时|经维修后可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 3221,
    "Question": "补全唐代诗人李绅《古风二首》诗句：四海无闲田，农夫 饿死。|难|犹",
    "Answer": "犹"
  },
  {
    "ID": 3222,
    "Question": "法律援助机构应当自收到法律援助申请之日起 内进行审查，作出是否给予法律援助的决定。|十五日|七日",
    "Answer": "七日"
  },
  {
    "ID": 3223,
    "Question": "机动车所有人、管理人未按照国家规定投保机动车第三者责任强制保险的，由公安机关交通管理部门扣留车辆至依照规定投保后，并处依照规定投保最低责任限额应缴纳的保险费的 罚款。|三倍|二倍",
    "Answer": "二倍"
  },
  {
    "ID": 3224,
    "Question": "受委托创作的作品，著作权的归属由委托人和受托人通过合同约定。合同未作明确约定或者没有订立合同的，著作权属于 。|委托人|受托人",
    "Answer": "受托人"
  },
  {
    "ID": 3225,
    "Question": "根据《中华人民共和国野生动物保护法》，因科学研究、人工繁育、公众展示展演、文物保护或者其他特殊情况，需要出售、购买、利用国家重点保护野生动物及其制品的，应当经省、自治区、直辖市 批准。|公安机关|人民政府野生动物保护主管部门",
    "Answer": "人民政府野生动物保护主管部门"
  },
  {
    "ID": 3226,
    "Question": "在一起民事诉讼案件中，当事人部分胜诉部分败诉的，诉讼费用应由败诉人全部承担。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3227,
    "Question": "选择正确的读音 。|号召hàozhào|号召hàozhāo",
    "Answer": "号召hàozhào"
  },
  {
    "ID": 3228,
    "Question": "在 开展生态环境保护和修复以及长江流域各类生产生活、开发建设活动，应当遵守《中华人民共和国长江保护法》。|长江干流|长江经济带|长江流域|长江支流",
    "Answer": "长江流域"
  },
  {
    "ID": 3229,
    "Question": "失业人员失业前用人单位和本人累计缴费满一年不足五年的，领取失业保险金的期限最长为 个月。|十二|十八",
    "Answer": "十二"
  },
  {
    "ID": 3230,
    "Question": "以欺诈、伪造证明材料或者其他手段骗取社会保险待遇的，由社会保险行政部门责令退回骗取的社会保险金，处骗取金额 的罚款。|二倍以上五倍以下|一倍以上三倍以下",
    "Answer": "二倍以上五倍以下"
  },
  {
    "ID": 3231,
    "Question": "中国共产党在抗日战争时期于敌后开创的第一个抗日根据地是 ，也是当时各敌后根据地建设的模范。|太行山抗日根据地|晋察冀抗日根据地|晋西北抗日根据地",
    "Answer": "晋察冀抗日根据地"
  },
  {
    "ID": 3232,
    "Question": "劳务派遣单位应当对被派遣劳动者进行必要的安全生产教育和培训。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3233,
    "Question": "中国地铁根据线路运能来判断：单向断面客运能力达到3万人/时的城市轨道交通系统称为“ ”，单向断面客运能力在1万～3万人/时的城市轨道交通系统称为“ ”。|轻轨 地铁|地铁 轻轨",
    "Answer": "地铁 轻轨"
  },
  {
    "ID": 3234,
    "Question": "军人退出现役参加基本养老保险的，国家给予退役养老保险补助。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3235,
    "Question": "2020年，成都大熊猫繁育研究基地的大熊猫“ ”，被选为成都2021年第31届世界大学生夏季运动会吉祥物“蓉宝”的真实形象。|高高|伦伦|芝麻|美兰",
    "Answer": "芝麻"
  },
  {
    "ID": 3236,
    "Question": "著作权又称版权，是对作者或其他著作权人依法对文学、艺术或科学作品所享有的各项专有权利的总称。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3237,
    "Question": "一架飞机能够顺利地从出发地到达目的地，需要负责不同空域的空中管制员及多个管制室进行“接力”，其中机场内的 管制员主要负责指挥飞机起飞和降落。|区域|塔台|进近",
    "Answer": "塔台"
  },
  {
    "ID": 3238,
    "Question": "他是中国共产党的创始人之一、山东党组织早期的组织者和领导者。1925年8月，病榻上的他在弥留之际，向身边的同志留下遗嘱：“希望全体同志好好工作，为无产阶级及全人类的解放和为共产主义的彻底实现而奋斗到底。”他是 。|邓中夏|邓恩铭|董必武|王尽美",
    "Answer": "王尽美"
  },
  {
    "ID": 3239,
    "Question": "全国人民代表大会每届任期 。|三年|五年",
    "Answer": "五年"
  },
  {
    "ID": 3240,
    "Question": "毛泽东的诗词“今日长缨在手，何时缚住苍龙？”是在陕甘支队顺利越过 主峰后而作，表达了红军不可战胜的大无畏精神。|大别山|六盘山",
    "Answer": "六盘山"
  },
  {
    "ID": 3241,
    "Question": "1928年10月，山东省委特派员孙兆彭到沂水一带指导工作，将党组织的发展工作延伸到莒县，成立了 ，孙兆彭任书记，特支隶属山东省委领导。|中共沂水特别支部|中共莒县特别支部",
    "Answer": "中共莒县特别支部"
  },
  {
    "ID": 3242,
    "Question": "决定嫦娥五号月球探测器着陆地点的是 。|嫦娥五号月球探测器的设计人员|嫦娥五号月球探测器自己|地面工作人员",
    "Answer": "嫦娥五号月球探测器自己"
  },
  {
    "ID": 3243,
    "Question": "《关于加快推进媒体深度融合发展的意见》指出，要发挥市场机制作用，增强主流媒体的市场竞争意识和能力，探索建立“ ”的运营模式，创新媒体投融资政策，增强自我造血机能。|新闻+政务服务商务|广告+发行",
    "Answer": "新闻+政务服务商务"
  },
  {
    "ID": 3244,
    "Question": "核电站一般有四道安全屏障， 是第四道同时也是最外层安全屏障。|安全壳|压力容器|燃料芯块|燃料包壳",
    "Answer": "安全壳"
  },
  {
    "ID": 3245,
    "Question": "中国第一艘蒸汽机轮船是1865年建造的“ ”号，是一艘装有单缸蒸汽机的木壳轮船。|黄鹄|惠吉",
    "Answer": "黄鹄"
  },
  {
    "ID": 3246,
    "Question": "船舶在水中航行会遇到水阻力，在高速航行时， 占主导地位。|兴波阻力|摩擦阻力|涡流阻力",
    "Answer": "兴波阻力"
  },
  {
    "ID": 3247,
    "Question": "《中华人民共和国老年人权益保障法》所称老年人是指 周岁以上的公民。|七十|六十|五十五|六十五",
    "Answer": "六十"
  },
  {
    "ID": 3248,
    "Question": "党的十二届六中全会通过的《 》，是党的第一个关于精神文明建设的纲领性文献。|中共中央关于社会主义精神文明建设指导方针的决议|中共中央关于加强社会主义精神文明建设若干重要问题的决议",
    "Answer": "中共中央关于社会主义精神文明建设指导方针的决议"
  },
  {
    "ID": 3249,
    "Question": "职工所在用人单位未依法缴纳工伤保险费，发生工伤事故的，由 支付工伤保险待遇。用人单位不支付的，从工伤保险基金中先行支付。|职工|用人单位",
    "Answer": "用人单位"
  },
  {
    "ID": 3250,
    "Question": "一般情况下，大型客机上应急撤离时要使用 逃生。|充气滑梯|舷梯",
    "Answer": "充气滑梯"
  },
  {
    "ID": 3251,
    "Question": "《基金会管理条例》规定，基金会设理事会，理事为5人至25人，在基金会领取报酬的理事不得超过理事总人数的 。|1/3|1/2",
    "Answer": "1/3"
  },
  {
    "ID": 3252,
    "Question": "1917年，陈独秀被聘为 文科学长，《新青年》编辑部迁到北京。|燕京大学|清华大学|北京大学",
    "Answer": "北京大学"
  },
  {
    "ID": 3253,
    "Question": "对流层中最大的风暴是 ，它是发生在热带或副热带洋面上的一种发展强烈的暖性气旋性涡旋。|温带气旋|热带气旋",
    "Answer": "热带气旋"
  },
  {
    "ID": 3254,
    "Question": "2019年4月30日，习近平在纪念五四运动一百周年大会上指出，五四运动，为中国共产党成立做了思想上干部上的准备，为新的革命力量、革命文化、革命斗争登上历史舞台创造了条件，是 的转折点，在近代以来中华民族追求民族独立和发展进步的历史进程中具有里程碑意义。|中国新民主主义革命走向社会主义革命|中国旧民主主义革命走向新民主主义革命",
    "Answer": "中国旧民主主义革命走向新民主主义革命"
  },
  {
    "ID": 3255,
    "Question": "根据《中华人民共和国行政处罚法》，地方性法规可以设定除 以外的行政处罚。|限制人身自由、吊销营业执照|责令停产停业|没收违法所得、没收非法财物",
    "Answer": "限制人身自由、吊销营业执照"
  },
  {
    "ID": 3256,
    "Question": "根据《存款保险标识使用办法》，参加存款保险的金融机构应当在境内各营业网点 显著位置展示存款保险标识。|入口处|出口处",
    "Answer": "入口处"
  },
  {
    "ID": 3257,
    "Question": "1949年4月16日，中国青年艺术剧院成立，第一任院长是 。|吴雪|廖承志",
    "Answer": "廖承志"
  },
  {
    "ID": 3258,
    "Question": "峰林又称锥状和塔状 ，它主要分布于广西、贵州、云南等地。|山丘|山峰|土林|喀斯特",
    "Answer": "喀斯特"
  },
  {
    "ID": 3259,
    "Question": "白鹤滩水电站位于四川省宁南县和云南省巧家县交界处，是金沙江水电基地下游河段四个水电梯级中的第 梯级。|一|二",
    "Answer": "二"
  },
  {
    "ID": 3260,
    "Question": "为直升机提供升力的是旋转的机翼，相当于2～6片狭长的机翼绕着一根垂直的动力轴做旋转运动。每片小机翼各自产生的升力集中起来，就形成直升机的总升力。它 直升机总重量时，直升机就可以垂直往上升。|小于|大于",
    "Answer": "大于"
  },
  {
    "ID": 3261,
    "Question": "国家禁止任何形式的非法集资。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3262,
    "Question": "1936年12月，毛泽东写的 ，总结土地革命战争中党内在军事问题上的大争论，系统地说明了有关中国革命战争战略方面的诸问题。|《论反对日本帝国主义的策略》|《中国革命战争的战略问题》|《实践论》",
    "Answer": "《中国革命战争的战略问题》"
  },
  {
    "ID": 3263,
    "Question": "消费者在某些特定的商品交易合同成立生效、支付价款取得商品后，依法或依约定在一定期限内享有的 解除合同并退还货物的权利，叫消费者后悔权。又称消费者反悔权、无理由退货制度。|无条件|有条件",
    "Answer": "无条件"
  },
  {
    "ID": 3264,
    "Question": "西汉时期，提出“罢黜百家，独尊儒术”的是 。|董仲舒|司马光|班固|司马谈",
    "Answer": "董仲舒"
  },
  {
    "ID": 3265,
    "Question": "1940年8月，八路军在 向日军发起大规模攻击，史称“百团大战”。|华中|华北|华南|华东",
    "Answer": "华北"
  },
  {
    "ID": 3266,
    "Question": "2020年11月13日，我国自主研制的全海深视频直播系统与“奋斗者”号全海深载人潜水器在马里亚纳海沟挑战者深渊联合作业，实现了 万米海底实时直播。|全球首次|全球第二次",
    "Answer": "全球首次"
  },
  {
    "ID": 3267,
    "Question": "中国空间站基本构型包括核心舱和两个实验舱，采用“ ”构型的组合体，额定成员3人，乘员轮换期间短期可达6人。|U|T",
    "Answer": "T"
  },
  {
    "ID": 3268,
    "Question": "1945年， 作为中国共产党的代表，参加联合国制宪会议，并在《联合国宪章》上签字。|董必武|林伯渠|周恩来|邓小平",
    "Answer": "董必武"
  },
  {
    "ID": 3269,
    "Question": "世界各地的车辆都必须沿着道路的右侧行驶。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3270,
    "Question": "对非法集资协助人，由处置非法集资牵头部门给予警告，处违法所得1倍以上3倍以下的罚款；构成犯罪的，依法追究 。|民事责任|刑事责任",
    "Answer": "刑事责任"
  },
  {
    "ID": 3271,
    "Question": "专门针对广泛使用的OFFICE办公软件而设计的病毒是 。|木马病毒|脚本病毒|宏病毒",
    "Answer": "宏病毒"
  },
  {
    "ID": 3272,
    "Question": "由人力资源社会保障部等组织的春风行动是在每年春节前后开展的一个全国性的就业服务专项活动。2022年春风行动的主题是 。|春风送岗位 就业暖民心|春风送温暖 就业送真情",
    "Answer": "春风送温暖 就业送真情"
  },
  {
    "ID": 3273,
    "Question": "在马里亚纳海沟超过10000米的深渊里，没有阳光且处于超高压、超低温的极端环境，那里没有生物。这种说法是 的。|错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3274,
    "Question": "1949年4月23日，解放军占领国民党统治中心南京，宣告延续22年的国民党反动统治覆灭。毛泽东在北平香山双清别墅看到这个捷报后，写下 ，用“宜将剩勇追穷寇，不可沽名学霸王”，表达了将革命进行到底的决心。|《七律·人民解放军占领南京》|《清平乐·六盘山》",
    "Answer": "《七律·人民解放军占领南京》"
  },
  {
    "ID": 3275,
    "Question": "对非法集资人，由处置非法集资牵头部门处 20%以上1倍以下的罚款。|违法所得|集资金额|所获利润",
    "Answer": "集资金额"
  },
  {
    "ID": 3276,
    "Question": "青苗法是北宋时期 变法的主要内容之一。又称常平新法、常平敛散法。|范仲淹|王安石",
    "Answer": "王安石"
  },
  {
    "ID": 3277,
    "Question": "2016年8月，国际上首颗量子科学实验卫星“ ”在酒泉卫星发射中心成功发射。|悟空号|墨子号",
    "Answer": "墨子号"
  },
  {
    "ID": 3278,
    "Question": "站在南极点时，所有的方向都是 方。|北|西|南|东",
    "Answer": "北"
  },
  {
    "ID": 3279,
    "Question": "生产经营单位的 是本单位安全生产第一责任人，对本单位的安全生产工作全面负责。|主要负责人|安全管理人员|技术总监",
    "Answer": "主要负责人"
  },
  {
    "ID": 3280,
    "Question": "世界上第一部航空法是《 》。|蒙特利尔公约|巴黎公约|华沙公约|芝加哥公约",
    "Answer": "巴黎公约"
  },
  {
    "ID": 3281,
    "Question": "飞书，中国古代法律术语，指 告状信，又称“投书”。|匿名|实名",
    "Answer": "匿名"
  },
  {
    "ID": 3283,
    "Question": "2019年1月，国务院印发《国家职业教育改革实施方案》指出，职业教育与普通教育是两种不同 ，具有同等重要地位。|教育层次|教育类型",
    "Answer": "教育类型"
  },
  {
    "ID": 3284,
    "Question": "租庸调法是中国 前期在均田制基础上建立的一种赋役制度，是政府向受田农民征派的田租、丁役、户调3种赋税徭役的合称。|宋代|唐代",
    "Answer": "唐代"
  },
  {
    "ID": 3285,
    "Question": "中国空间站设计在轨飞行 年，具备延寿到15年的能力。|10|8",
    "Answer": "10"
  },
  {
    "ID": 3286,
    "Question": "改革先锋许崇德，曾参与1954年宪法起草，全程参与1982年宪法修改，参加1988年、1993年、1999年和2004年四次宪法修改及其他众多重要法律的制定修改工作，堪称新中国 奠基人之一。|宪法学|刑法学|行政法学|民法学",
    "Answer": "宪法学"
  },
  {
    "ID": 3287,
    "Question": "1935年底，党中央派 到华北恢复、整顿和重建华北各地党组织，迅速打开了工作新局面。|刘少奇|周恩来",
    "Answer": "刘少奇"
  },
  {
    "ID": 3288,
    "Question": "下列不适用价格听证制度的是 。|公益性服务价格|公用事业价格|自然垄断经营的商品价格|竞争性产品的价格",
    "Answer": "竞争性产品的价格"
  },
  {
    "ID": 3289,
    "Question": "中国古代将丁银并入田粮征收，不再以人头数征收赋税的制度，叫“ ”。|租庸调制|摊丁入亩",
    "Answer": "摊丁入亩"
  },
  {
    "ID": 3290,
    "Question": "“桂林山水”属于 地貌。|冰川|丹霞|风蚀|喀斯特",
    "Answer": "喀斯特"
  },
  {
    "ID": 3291,
    "Question": "量子的概念最早由 提出。|爱因斯坦|玻尔|牛顿|普朗克",
    "Answer": "普朗克"
  },
  {
    "ID": 3292,
    "Question": "和离是指中国古代封建社会允许夫妻通过协议 的法律制度。|自愿离异|强制离异",
    "Answer": "自愿离异"
  },
  {
    "ID": 3293,
    "Question": "位于广州市黄埔区的 ，又称波罗庙，始建于隋文帝开皇十四年，是中国历代帝王祭祀南海神的场所。|南海神庙|东海神庙",
    "Answer": "南海神庙"
  },
  {
    "ID": 3294,
    "Question": "1925年1月， 决定在全国范围内加强党的组织建设，扩大党员的数量，巩固党的纪律，明确规定以支部作为党的基本组织。|党的二大|党的四大|党的一大",
    "Answer": "党的四大"
  },
  {
    "ID": 3295,
    "Question": "在“两弹一星”功勋奖章获得者中，为中国核弹、导弹和卫星研制工作均作出巨大贡献的著名力学家、应用数学家、空气动力学家是 。|任新民|郭永怀|陈芳允|邓稼先",
    "Answer": "郭永怀"
  },
  {
    "ID": 3296,
    "Question": "每年的4月22日为世界 日。|地球|环境|低碳",
    "Answer": "地球"
  },
  {
    "ID": 3297,
    "Question": "在森林中可以通过观察树冠来识别方向。在我国，通常情况下，枝叶茂盛的一面是 ，而枝叶稀疏的那一面则是北面。|南面|北面",
    "Answer": "南面"
  },
  {
    "ID": 3298,
    "Question": "2021年4月14日，2020年度中国航天基金会奖奖励评审结果公示，中国探月工程总设计师、中国工程院院士吴伟仁获得“ ”。|钱学森杰出贡献奖|钱学森最高成就奖",
    "Answer": "钱学森最高成就奖"
  },
  {
    "ID": 3299,
    "Question": "2015年9月3日，在纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利70周年阅兵式上，受阅单位组建、装备列装时间最短的是 方队。|歼击机|直升机|预警机|无人机",
    "Answer": "无人机"
  },
  {
    "ID": 3300,
    "Question": "1977年国际博物馆协会为促进全球博物馆事业的健康发展，吸引全社会公众对博物馆事业的了解、参与和关注，向全世界宣告1977年 为第一个国际博物馆日。|5月18日|6月12日",
    "Answer": "5月18日"
  },
  {
    "ID": 3301,
    "Question": "世界上第一盏交通信号灯诞生于1868年的 。|美国|德国|法国|英国",
    "Answer": "英国"
  },
  {
    "ID": 3302,
    "Question": "我国旅游饭店星级最高级别为 。|四星级|六星级|七星级|五星级",
    "Answer": "五星级"
  },
  {
    "ID": 3303,
    "Question": "生产经营单位的安全生产管理人员对本单位的安全生产工作全面负责。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3304,
    "Question": "经过三十多年的实践与探索， 已经成为人民警察队伍的标志性品牌。|110|120|119",
    "Answer": "110"
  },
  {
    "ID": 3305,
    "Question": "军人服现役年限与入伍前和退出现役后参加职工基本养老保险的缴费年限 计算。|合并|分段",
    "Answer": "合并"
  },
  {
    "ID": 3306,
    "Question": "黑死病是由鼠疫杆菌引起的自然疫源性烈性传染病，因患者皮肤呈现有 ，故称“黑死病”。14世纪的黑死病造成欧洲人口锐减，三分之一至二分之一的人口死于这种恐怖的疾病。|红斑|黑斑|白斑",
    "Answer": "黑斑"
  },
  {
    "ID": 3307,
    "Question": "在庆祝中华人民共和国成立70周年阅兵式上， 方队作为最后一个装备方队接受检阅，它是我国战略核力量的中流砥柱，是战略制衡、战略慑控、战略决胜的重要力量。|东风-41核导弹|东风-5号洲际弹道导弹",
    "Answer": "东风-41核导弹"
  },
  {
    "ID": 3308,
    "Question": "根据《中华人民共和国突发事件应对法》，按照社会危害程度、影响范围等因素，自然灾害、事故灾难、公共卫生事件分为 四级。|特大、重大、较大和一般|巨大、重大、较大和一般|特大、重大、一般重大和较大|特别重大、重大、较大和一般",
    "Answer": "特别重大、重大、较大和一般"
  },
  {
    "ID": 3309,
    "Question": "“缘石坡道”是专为乘轮椅者进入人行道所做的精心设计，分单面缘石坡道和三面缘石坡道两种。从安全的角度来看，缘石坡道的表面应该 。|凹凸不平|平整",
    "Answer": "平整"
  },
  {
    "ID": 3310,
    "Question": "地球是一个两极稍扁，赤道略鼓的 椭圆球体。|不规则|标准|规则",
    "Answer": "不规则"
  },
  {
    "ID": 3311,
    "Question": "2017年5月5日，我国具有完全自主知识产权、首款按照最新国际适航标准研制的干线民用飞机 首飞成功。|C919|“蛟龙”600|“新舟”700|“新舟”60",
    "Answer": "C919"
  },
  {
    "ID": 3313,
    "Question": "祖冲之是中国南北朝时期的数学家和天文学家，他在数学方面的突出贡献是将圆周率的精确度计算到小数点后第7位，也就是在3.1415926和3.1415927之间。这一成就比欧洲早了 多年。|300|1000|600",
    "Answer": "1000"
  },
  {
    "ID": 3314,
    "Question": "汽车金融公司是指经中国银监会批准设立的，为中国境内的汽车购买者及 提供金融服务的非银行金融机构。|制造商|销售者",
    "Answer": "销售者"
  },
  {
    "ID": 3315,
    "Question": "1967年4月2日，国际儿童读物联盟把安徒生诞辰日确定为“国际 图书日”。|青年|儿童",
    "Answer": "儿童"
  },
  {
    "ID": 3316,
    "Question": "新中国第一次真正意义上的国庆纪念活动是在 。|1950年|1949年",
    "Answer": "1950年"
  },
  {
    "ID": 3317,
    "Question": "每年6月5日为“ 日”。|环境|地球",
    "Answer": "环境"
  },
  {
    "ID": 3318,
    "Question": "党的十一届三中全会后，在扩大企业自主权的基础上，城市改革逐步推向经济责任制方面。1981年春，改革首先在 省的企业中试行。此后，经济责任制很快推行到全国3.6万个工业企业。|山东|江苏|浙江",
    "Answer": "山东"
  },
  {
    "ID": 3319,
    "Question": "“常人贵远贱近，向声背实，又患暗于自见，谓己为贤。”出自三国时期曹丕的 。|《诗品》|《文心雕龙》|《文赋》|《典论·论文》",
    "Answer": "《典论·论文》"
  },
  {
    "ID": 3320,
    "Question": "他生前是新疆维吾尔自治区塔什库尔干塔吉克自治县提孜那甫乡提孜那甫村村委会委员、护边员。2003年，他从部队复员后，接过祖父、父亲接力棒，成为红其拉甫边防部队的义务巡逻向导，守卫神圣国土、捍卫祖国尊严，多次冒着生命危险救助巡逻战士。2021年1月4日，为解救落入冰窟的儿童，不幸英勇牺牲，年仅41岁。他是 。|拉齐尼·巴依卡|吉日嘎拉",
    "Answer": "拉齐尼·巴依卡"
  },
  {
    "ID": 3321,
    "Question": "我国东部，尤其是沿海地区，处于 候鸟迁徙路线。|中亚|东非-西亚|东亚-澳大利西亚",
    "Answer": "东亚-澳大利西亚"
  },
  {
    "ID": 3322,
    "Question": "白光由多种光叠加组合而成，物体的颜色反映的是它 光的颜色。|反射|折射",
    "Answer": "反射"
  },
  {
    "ID": 3323,
    "Question": "以下哪种方式可以帮助减缓气候变化？ |修复退化土地|焚烧塑料制品|推动森林砍伐",
    "Answer": "修复退化土地"
  },
  {
    "ID": 3324,
    "Question": "海洋热浪是指在一定海域内发生的日海表温度至少连续 超过当地季节阈值的事件，其持续时间可达数月，空间范围可延伸至数千公里。|7天|5天|3天",
    "Answer": "5天"
  },
  {
    "ID": 3325,
    "Question": "商标注册人申请商标注册前，他人已经在同一种商品或者类似商品上先于商标注册人使用与注册商标相同或者近似并有一定影响的商标的，注册商标专用权人 禁止该使用人在原使用范围内继续使用该商标。|无权|有权",
    "Answer": "无权"
  },
  {
    "ID": 3326,
    "Question": "中国战国末期的尸佼提出“四方上下曰宇，往古来今曰宙”，表明“宇”指 ，“宙”指 ，宇宙是时间和空间的统一。|天地 古今|空间 时间|时间 空间|古今 天地",
    "Answer": "空间 时间"
  },
  {
    "ID": 3327,
    "Question": "水中毒是指机体水的摄入量超过了排水量，以致于水分在体内滞留，打破了水和 的平衡，引起血浆渗透压下降和循环血量增多，并稀释了人体内的钠离子浓度的现象，在医学上又被称作稀释性低血钠。|电解质|细胞质",
    "Answer": "电解质"
  },
  {
    "ID": 3328,
    "Question": "庇护是国家的一种主权行为，根据属地优越权，国家享有对其境内的任何人行使管辖和保护的权利。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3329,
    "Question": "每年的5月15日为“国际 日”。|青年|教育|家庭",
    "Answer": "家庭"
  },
  {
    "ID": 3330,
    "Question": "2013年12月，第68届联合国大会通过决议，决定自2014年起将每年的10月31日设为 。|世界城市日|世界环境日",
    "Answer": "世界城市日"
  },
  {
    "ID": 3331,
    "Question": "每年农历 是中国的传统节日七夕节。|七月初七|五月初五|八月十五",
    "Answer": "七月初七"
  },
  {
    "ID": 3332,
    "Question": "长江上第一座由中国自行设计和建造的双层式铁路、公路两用桥梁 ，在中国桥梁史和世界桥梁史上具有重要意义，是中国经济建设的重要成就、中国桥梁建设的重要里程碑，具有极大的经济意义、政治意义和战略意义，有“争气桥”之称。|南京长江大桥|武汉长江大桥|九江长江大桥",
    "Answer": "南京长江大桥"
  },
  {
    "ID": 3333,
    "Question": "职工应当参加工伤保险，由用人单位和职工共同缴纳工伤保险费。 |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3334,
    "Question": "1987年12月，第42届联合国大会决议，正式将每年6月26日定为“ ”。|世界无烟草日|国际禁毒日",
    "Answer": "国际禁毒日"
  },
  {
    "ID": 3335,
    "Question": "2008年12月，第63届联合国大会通过决议，决定自2009年起，每年的6月8日为“世界 ”。|地球日|海洋日",
    "Answer": "海洋日"
  },
  {
    "ID": 3336,
    "Question": "党的 大首次提出把按劳分配和按生产要素分配结合起来。|十七|十六|十五|十四",
    "Answer": "十五"
  },
  {
    "ID": 3338,
    "Question": "嫦娥五号采回的月球样品经初步测量总重量约为 。|731克|1731克",
    "Answer": "1731克"
  },
  {
    "ID": 3339,
    "Question": "我国环保举报热线的电话号码是 。|12319|12369|12315|12313",
    "Answer": "12369"
  },
  {
    "ID": 3340,
    "Question": "中国古代司法官吏把无罪判为有罪，或者把轻罪判为重罪的违法行为，叫 。是古代司法官吏违法犯罪的一种形式。|入罪|出罪",
    "Answer": "入罪"
  },
  {
    "ID": 3341,
    "Question": "2017年，世界首台超越早期经典计算机的 量子计算机在我国诞生。|光|超导|冷原子|半导体",
    "Answer": "光"
  },
  {
    "ID": 3342,
    "Question": "大熊猫的感官中， 相对较弱。|视觉|听觉|嗅觉",
    "Answer": "视觉"
  },
  {
    "ID": 3343,
    "Question": "《海南自由贸易港建设总体方案》指出，优化税收政策安排。从本方案发布之日起，对注册在海南自由贸易港并实质性运营的鼓励类产业企业，减按 征收企业所得税。|15%|16%|14%",
    "Answer": "15%"
  },
  {
    "ID": 3344,
    "Question": "1938年8月，中共 县委在岳家沟成立，这是抗日战争爆发后鲁东南地区成立的第一个县委。|莒县|五莲县",
    "Answer": "莒县"
  },
  {
    "ID": 3345,
    "Question": "1957年，毛泽东表示赞成修订《辞海》的主张，并请 挂帅设立编辑部。|舒新城|陈望道|陆费逵",
    "Answer": "舒新城"
  },
  {
    "ID": 3347,
    "Question": "1982年9月1日至11日，党的 全国代表大会在北京举行。邓小平在开幕词中响亮提出：“把马克思主义的普遍真理同我国的具体实际结合起来，走自己的道路，建设有中国特色的社会主义”。|第十一次|第十二次",
    "Answer": "第十二次"
  },
  {
    "ID": 3348,
    "Question": "空中并不存在航道，所以飞机飞行不必像地面车辆一样遵守交通规则。 |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3349,
    "Question": "在船用雷达的组成部分中，用以发射无线电波的是 。|接收机|发射机|显示器",
    "Answer": "发射机"
  },
  {
    "ID": 3350,
    "Question": "下列二十四节气排序正确的是 。|清明 谷雨 小满 立夏|惊蛰 清明 谷雨 立夏|雨水 惊蛰 清明 春分|春分 清明 谷雨 立夏",
    "Answer": "春分 清明 谷雨 立夏"
  },
  {
    "ID": 3351,
    "Question": "参加中国共产党第一次全国代表大会的上海的代表是 。|李达、李汉俊|董必武、陈潭秋|王尽美、邓恩铭",
    "Answer": "李达、李汉俊"
  },
  {
    "ID": 3352,
    "Question": "1922年7月，中国共产党第二次全国代表大会在上海举行。出席大会的代表12人，代表全国 名党员。|195|185|175",
    "Answer": "195"
  },
  {
    "ID": 3353,
    "Question": "广州扒龙舟每年会在 期间举行，是广东省的传统民俗文化活动。|端午节|七夕节|中秋节",
    "Answer": "端午节"
  },
  {
    "ID": 3354,
    "Question": "已经超过著作权保护期限的作品，人们在充分尊重作者的署名权、修改权和保护作品完整权的前提下，可以自由使用，既不必经任何个人或者组织许可，也不必向任何个人或者组织支付使用费。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3355,
    "Question": "中国共产党第一次全国代表大会决定设立 作为中央的临时领导机构。|中央政治局|中央局|中央执行委员会",
    "Answer": "中央局"
  },
  {
    "ID": 3356,
    "Question": "2014年10月30日，全军政治工作会议在 召开。习近平总书记发表重要讲话，深刻阐明了政治工作的时代方位，明确了政治工作的时代主题、指导原则、重点任务和实践要求，把我军政治工作的理论和实践提升到了新境界、推向了新舞台。|陕西延安|福建古田|河北西柏坡|贵州遵义",
    "Answer": "福建古田"
  },
  {
    "ID": 3357,
    "Question": "同车道行驶的机动车，后车应当与前车保持足以采取紧急制动措施的安全距离。在与对面来车有会车可能的情况下，不得超车。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3358,
    "Question": "根据《第七次全国人口普查比对复查工作细则》，比对复查工作是指在普查登记期间，以 为依据，通过对普查登记数据内部、普查登记数据与其他行政记录之间进行一致性和完整性检验，查找人口错登、漏登问题，组织普查员开展查疑补漏、核实登记等一系列工作。|公民身份号码|户籍地|姓名|手机号",
    "Answer": "公民身份号码"
  },
  {
    "ID": 3359,
    "Question": "西欧和俄国学者曾对18世纪传入欧洲的中国民间玩具竹蜻蜓进行过研究和实验，竹蜻蜓旋转飞升的原理与现代 相同。|无人机|直升机|飞机|火箭",
    "Answer": "直升机"
  },
  {
    "ID": 3360,
    "Question": "亲告乃坐，是中国古代传统的法律处理 的基本原则之一。要求当事人亲自控告后，官方才会追究被告责任并处罚。|社会纠纷|家庭或家族内部纠纷",
    "Answer": "家庭或家族内部纠纷"
  },
  {
    "ID": 3361,
    "Question": "对可能被判处无期徒刑、死刑的人，以及死刑复核案件的被告人，法律援助机构收到人民法院、人民检察院、公安机关通知后，应当指派具有 以上相关执业经历的律师担任辩护人。|三年|一年",
    "Answer": "三年"
  },
  {
    "ID": 3362,
    "Question": "下列选项中，出自《淮南子》的故事是 。|女娲补天|精卫填海",
    "Answer": "女娲补天"
  },
  {
    "ID": 3363,
    "Question": "2019年12月17日，我国第一艘国产航空母舰正式交付海军，这艘航母被命名为“中国人民解放军海军 ”，舷号为“17”。|山东舰|辽宁舰",
    "Answer": "山东舰"
  },
  {
    "ID": 3364,
    "Question": "1944年4月，毛泽东在延安高级干部会议上作 的讲演，传达中央政治局关于研究党的历史经验应取何种态度等几个重要问题的结论，并总结了抗日战争的经验。|《新民主主义论》|《反对党八股》|《学习与时局》|《论持久战》",
    "Answer": "《学习与时局》"
  },
  {
    "ID": 3365,
    "Question": "被尊为中华民族人文初祖的是 。|女娲|黄帝|炎帝",
    "Answer": "黄帝"
  },
  {
    "ID": 3366,
    "Question": "七夕节又称为乞巧节，这其中“乞巧”的含义是 。|向织女星祈求提高刺绣缝纫的技巧|祈祷来年风调雨顺，幸福安康",
    "Answer": "向织女星祈求提高刺绣缝纫的技巧"
  },
  {
    "ID": 3367,
    "Question": "根据《中华人民共和国国防法》，依照法律服兵役和参加民兵组织是中华人民共和国公民的 。|个人意愿|自由选择|光荣义务",
    "Answer": "光荣义务"
  },
  {
    "ID": 3368,
    "Question": "因生产安全事故受到损害的从业人员，除依法享有工伤保险外，依照有关民事法律尚有获得赔偿的权利的， 提出赔偿要求。|有权|经协商可以|无权",
    "Answer": "有权"
  },
  {
    "ID": 3369,
    "Question": "在良渚古城遗址中除了沿着城墙的河道外，在城内共发现古河道51条。其中以莫角山宫殿区四面河道为主河道，呈“ ”字形布局。|川|井",
    "Answer": "井"
  },
  {
    "ID": 3370,
    "Question": "解放战争时期，战略决战的第一次战役是 。|平津战役|辽沈战役|淮海战役",
    "Answer": "辽沈战役"
  },
  {
    "ID": 3371,
    "Question": "1987年，广州 率先创立了全国第一个农村股份经济组织，即村股份合作经济联社。|杨箕村|冼村|石牌村|猎德村",
    "Answer": "杨箕村"
  },
  {
    "ID": 3372,
    "Question": "“三湘”是湖南的代称，“三湘”原指 。|潇湘、蒸湘、沅湘|潇湘、沅湘、湖湘|湘南、湘中、湘北",
    "Answer": "潇湘、蒸湘、沅湘"
  },
  {
    "ID": 3373,
    "Question": "“爆竹声中一岁除，春风送暖入屠苏。千门万户曈曈日，总把新桃换旧符。”描绘的是我国传统节日 的景象。|春节|元宵节|七夕节|中秋节",
    "Answer": "春节"
  },
  {
    "ID": 3374,
    "Question": "1942年8月至12月，山东军区主力部队在日照地方武装和人民群众的支持下，先后发动了三次甲子山反顽战役。第三次甲子山反顽战役是由八路军第一一五师政治委员 、代师长陈光、山东分局书记朱瑞亲自坐镇指挥。|徐向前|刘亚楼|梁兴初|罗荣桓",
    "Answer": "罗荣桓"
  },
  {
    "ID": 3375,
    "Question": "发布暴雨红色预警信号的标准是：3小时内降雨量将达 毫米以上，或者已达 毫米以上且降雨可能持续。|100 100|50 50",
    "Answer": "100 100"
  },
  {
    "ID": 3376,
    "Question": "新中国第一部新石器时代田野考古专刊是 。|《京山屈家岭》|《庙底沟与三里桥》|《西安半坡》",
    "Answer": "《庙底沟与三里桥》"
  },
  {
    "ID": 3377,
    "Question": "江西省的“省鸟”为 。|东方白鹳|鸳鸯|黑鹳|白鹤",
    "Answer": "白鹤"
  },
  {
    "ID": 3378,
    "Question": "在“两弹一星”功勋奖章获得者中， 被誉为“中国航天之父”“火箭之王”。|赵九章|郭永怀|孙家栋|钱学森",
    "Answer": "钱学森"
  },
  {
    "ID": 3379,
    "Question": "现有史料中，“中秋”一词最早见于 一书。|《周易》|《周礼》|《诗经》|《春秋》",
    "Answer": "《周礼》"
  },
  {
    "ID": 3380,
    "Question": "供养有阙（quē），中国古代罪名，隋、唐所订“十恶”罪中“ ”罪之一。|不孝|不睦",
    "Answer": "不孝"
  },
  {
    "ID": 3381,
    "Question": "2021年2月4日，“学习强国”学习平台公益认养了两只2020年10月25日在成都大熊猫繁育研究基地出生的大熊猫，并命名为“ ”“ ”。|强强 国国|学学 强强|学学 国国",
    "Answer": "强强 国国"
  },
  {
    "ID": 3382,
    "Question": "1921年8月成立的中国劳动组合书记部出版 ，举办工人学校，组织产业工会，开展罢工斗争。|《工人周刊》|《运动周刊》|《劳动周刊》",
    "Answer": "《劳动周刊》"
  },
  {
    "ID": 3383,
    "Question": "关于火星，以下说法正确的是 。|火星表面平均温度比地球低|火星是距离地球最近的行星|火星没有大气层",
    "Answer": "火星表面平均温度比地球低"
  },
  {
    "ID": 3384,
    "Question": "《公民节约用水行为规范》指出，要明白节水即 增效、节水即 降损。|节能 治污|开源 减排",
    "Answer": "开源 减排"
  },
  {
    "ID": 3385,
    "Question": "中国古代连续开凿时间最长的石窟是 。|麦积山石窟|云冈石窟|龙门石窟",
    "Answer": "龙门石窟"
  },
  {
    "ID": 3386,
    "Question": "最早试图用科学方法研究地球年龄的是英国物理学家 ，他通过河水对海水盐度的补给量推测海洋的年龄，并认为等同于地球的年龄。|焦耳|牛顿|哈雷",
    "Answer": "哈雷"
  },
  {
    "ID": 3387,
    "Question": "每年的4月26日为“全国 ”。|疟疾日|环境日",
    "Answer": "疟疾日"
  },
  {
    "ID": 3388,
    "Question": "2021年10月25日，国务院办公厅印发的《关于鼓励和支持社会资本参与生态保护修复的意见》指出， 是守住自然生态安全边界、促进自然生态系统质量整体改善的重要保障。|坚持保护优先|生态保护修复",
    "Answer": "生态保护修复"
  },
  {
    "ID": 3389,
    "Question": "1945年8月9日，毛泽东发表 的声明，号召中国人民一切抗日力量应举行全国规模的反攻。|《论联合政府》|《论反对日本帝国主义的策略》|《对日寇的最后一战》",
    "Answer": "《对日寇的最后一战》"
  },
  {
    "ID": 3390,
    "Question": "联合国开发计划署全球首对动物形象大使是一对双胞胎熊猫，它们的名字分别是“ ”和“ ”。|启启 点点|开开 心心|团团 圆圆|健健 康康",
    "Answer": "启启 点点"
  },
  {
    "ID": 3391,
    "Question": "“祸兮，福之所倚；福兮，祸之所伏”出自 。|《老子》|《孟子》|《论语》|《韩非子》",
    "Answer": "《老子》"
  },
  {
    "ID": 3392,
    "Question": "仰韶文化最主要的特征是绚丽的彩陶。仰韶文化早期以西安半坡遗址为代表，彩陶以 为主，图案多写实，如鱼、蛙、人面纹和几何纹等。|红彩|黑彩",
    "Answer": "黑彩"
  },
  {
    "ID": 3393,
    "Question": "年龄在 以上， 以下的中国青年，承认团的章程，愿意参加团的一个组织并在其中积极工作、执行团的决议和按期交纳团费的，可以申请加入中国共产主义青年团。|十四周岁 二十八周岁|十三周岁 三十周岁",
    "Answer": "十四周岁 二十八周岁"
  },
  {
    "ID": 3394,
    "Question": "1937年8月22日至25日，中共中央在陕北洛川冯家村召开政治局扩大会议，即洛川会议，会议上通过的 阐明了党在抗日战争时期的基本政治主张。|《八一宣言》|《论联合政府》|《中国共产党抗日救国十大纲领》|《论持久战》",
    "Answer": "《中国共产党抗日救国十大纲领》"
  },
  {
    "ID": 3395,
    "Question": "1950年6月23日，全国政协一届二次全体会议通过了由张仃等人完成主体创意，集体设计的国徽图案。梁思成力荐清华大学建筑系的 制作国徽的立体浮雕模型，1950年国庆前夕，庄严美丽的国徽悬挂在天安门城楼上。|林徽因|高庄|张仃",
    "Answer": "高庄"
  },
  {
    "ID": 3396,
    "Question": "1960年11月5日，中国仿制的第一枚近程导弹“ ”发射成功。|海鹰一号|东风一号|飞龙一号|凯山一号",
    "Answer": "东风一号"
  },
  {
    "ID": 3397,
    "Question": "扫尘是汉族传统年俗之一。我国不少地方把每年从农历腊月二十三日起到除夕止的这段时间叫做“扫尘日”，也叫“ ”。|立春日|迎春日|送春日",
    "Answer": "迎春日"
  },
  {
    "ID": 3398,
    "Question": "随着季节不同周期性进行迁徙的鸟类被称为 。|候鸟|留鸟",
    "Answer": "候鸟"
  },
  {
    "ID": 3399,
    "Question": "1956年9月16日，中央实验话剧院成立，首任院长是中国话剧事业奠基人之一、著名戏剧家和教育家 。|欧阳予倩|金山",
    "Answer": "欧阳予倩"
  },
  {
    "ID": 3400,
    "Question": "沙漠里的沙丘有多种多样的形状，最常见的是 沙丘，呈现迎风坡缓、背风坡陡的形状。|线状|金字塔形|新月形",
    "Answer": "新月形"
  },
  {
    "ID": 3401,
    "Question": "船舶在航行中所受的兴波阻力是指船舶在水中行进时兴起波浪形成的阻力，它的大小与船体形状和速度有关。船体尖瘦，呈流线型且光滑，兴波阻力就小；船速越高，兴波阻力就越 。|小|大",
    "Answer": "大"
  },
  {
    "ID": 3402,
    "Question": "参加中国共产党第一次全国代表大会的共产国际代表是 和尼克尔斯基。|马林|米夫|维金斯基",
    "Answer": "马林"
  },
  {
    "ID": 3403,
    "Question": "中国南方弹词系统中的 又称摸鱼歌，流行于广东地区。|平胡调|木鱼书",
    "Answer": "木鱼书"
  },
  {
    "ID": 3404,
    "Question": "2021年10月25日，国务院办公厅印发的《关于鼓励和支持社会资本参与生态保护修复的意见》指出，对集中连片开展生态修复达到一定规模和预期目标的生态保护修复主体，允许依法依规取得一定份额的 ，从事旅游、康养、体育、设施农业等产业开发。|自然资源资产使用权|土地所有权",
    "Answer": "自然资源资产使用权"
  },
  {
    "ID": 3405,
    "Question": "白鹤滩水电站投产发电后，金沙江下游四座巨型梯级电站总装机容量达到4646万千瓦，相当于 个三峡电站。|一|两",
    "Answer": "两"
  },
  {
    "ID": 3406,
    "Question": "从1924年7月起，共产党人彭湃、毛泽东等先后在广州主持开办了 届农民运动讲习所，培养了一批农民运动骨干。|七|六",
    "Answer": "六"
  },
  {
    "ID": 3407,
    "Question": "任何单位或者个人实施他人专利的，应当与专利权人订立实施许可合同，向专利权人支付专利使用费。被许可人 允许合同规定以外的任何单位或者个人实施该专利。|无权|有权",
    "Answer": "无权"
  },
  {
    "ID": 3409,
    "Question": "根据《中国共产党纪律处分条例》，党员受到开除党籍处分， 年内不得重新入党，也不得推荐担任与其原任职务相当或者高于其原任职务的党外职务。|三|一|五",
    "Answer": "五"
  },
  {
    "ID": 3411,
    "Question": "1981年6月，党的十一届六中全会通过了《关于建国以来党的若干历史问题的决议》。《决议》对毛泽东思想多方面的内容和活的灵魂—— 、群众路线、独立自主作了科学概括。|求真务实|自我批评|实事求是",
    "Answer": "实事求是"
  },
  {
    "ID": 3412,
    "Question": "国际儿童读物联盟成立于1953年，总部设在瑞士巴塞尔，在国际儿童读物出版和研究领域拥有权威地位。该联盟于1956年设立的 ，被誉为“儿童文学的诺贝尔文学奖”。|冰心儿童文学奖|纽伯瑞儿童文学奖|国际安徒生奖",
    "Answer": "国际安徒生奖"
  },
  {
    "ID": 3413,
    "Question": "健康的生态系统可提供供水和调节水文的生态系统服务，调节降水， 径流，自然地过滤和储存水，而后稳定释放。|增强|减缓",
    "Answer": "减缓"
  },
  {
    "ID": 3414,
    "Question": "1935年12月，毛泽东所作的 的报告，阐明了党的抗日民族统一战线的新政策，系统地说明了党的政治策略上的诸问题。|《论反对日本帝国主义的策略》|《实践论》|《中国革命战争的战略问题》",
    "Answer": "《论反对日本帝国主义的策略》"
  },
  {
    "ID": 3415,
    "Question": "2013年11月，党的十八届三中全会召开，吹响全面深化改革的号角，开创我国改革开放的全新局面。也正是在这一年，我国“ ”动车组研发项目启动。|复兴号|和谐号|神州号",
    "Answer": "复兴号"
  },
  {
    "ID": 3416,
    "Question": "中华苏维埃共和国临时中央政府，是中国共产党领导创建的中国第一个国家形态的 的中央红色政权。|无产阶级专政|人民民主专政|工农民主专政",
    "Answer": "工农民主专政"
  },
  {
    "ID": 3417,
    "Question": "黄帝故里拜祖大典举办地点是在河南省 黄帝故里园区。|开封市|新郑市",
    "Answer": "新郑市"
  },
  {
    "ID": 3418,
    "Question": "一般情况下，船体在水中浸没的面积越大，摩擦阻力 。|越大|越小",
    "Answer": "越大"
  },
  {
    "ID": 3419,
    "Question": "在空间站里，眼泪无法像在地面时那样自然地流下来，而是在眼眶中打转，或者是在眼角。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3420,
    "Question": "根据《中华人民共和国行政处罚法》，公民、法人或者其他组织因违法行为受到行政处罚，其违法行为对他人造成损害的，应当依法承担民事责任。违法行为构成犯罪，应当依法追究刑事责任的， 以行政处罚代替刑事处罚。|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 3421,
    "Question": "夏天晚上，床单的温度和凉席是一样的，但床单却不会让人觉得有凉意，原因就在于 。|床单热容较小|床单热容较大",
    "Answer": "床单热容较小"
  },
  {
    "ID": 3422,
    "Question": "我国首次将测量觇标立于珠穆朗玛峰之巅的时间是 年，当时测得高程为8848.13米。|1972|1975|1966|1968",
    "Answer": "1975"
  },
  {
    "ID": 3423,
    "Question": "在我国古代，当夫妻之间或夫妻中一方与对方亲属之间或男女双方亲属之间出现法律规定的伤害夫妻之义行为，则由官府裁决强制离婚。这种中国封建社会特有的强制离婚制度叫 。|和离|义绝",
    "Answer": "义绝"
  },
  {
    "ID": 3424,
    "Question": "作者的署名权、修改权、保护作品完整权的保护期不受限制。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3425,
    "Question": "1947年5月，华东野战军在陈毅、粟裕等指挥下，在 中全歼国民党军精锐主力整编第七十四师3.2万余人。国民党军队对山东解放区的重点进攻基本上被粉碎。|定陶战役|孟良崮战役|豫东战役",
    "Answer": "孟良崮战役"
  },
  {
    "ID": 3426,
    "Question": "“秉纲而目自张，执本而末自从”出自三国西晋时期傅玄的《傅子》，意思是说： 。|做事要循规蹈矩，坚持不懈，不能舍本逐末|只要抓住事物的本质，其余的可以不管|抓住了根本，其余的细节就会自然跟从",
    "Answer": "抓住了根本，其余的细节就会自然跟从"
  },
  {
    "ID": 3427,
    "Question": "《医疗保障基金使用监督管理条例》规定，医疗保障经办机构应当与定点医药机构建立 谈判协商机制，合理确定定点医药机构的医疗保障基金预算金额和拨付时限，并根据保障公众健康需求和管理服务的需要，与定点医药机构协商签订服务协议，规范医药服务行为，明确违反服务协议的行为及其责任。|个人|集体",
    "Answer": "集体"
  },
  {
    "ID": 3428,
    "Question": "一二·九运动揭露了日本吞并 进而独占中国的阴谋，打击了国民党的妥协退让政策，极大地促进了中华民族的觉醒，标志着中国人民抗日救亡运动新高潮的到来。|东北|华北|西北",
    "Answer": "华北"
  },
  {
    "ID": 3429,
    "Question": "黄帝故里祠内有正殿、东西配殿，配殿内有 像，相传她是轩辕黄帝正妃，发明了植桑养蚕、缫丝织绢之术。|方雷氏|嫘（léi）祖|彤鱼氏|嫫母",
    "Answer": "嫘（léi）祖"
  },
  {
    "ID": 3430,
    "Question": "交通信号灯的三种颜色中， 光波长最长，传播得最远。|绿色|黄色|红色",
    "Answer": "红色"
  },
  {
    "ID": 3431,
    "Question": "每当发生空难事故，为了查找事故的原因，调查人员总是会千方百计地寻找飞机上的“黑匣子”。它是一个 的盒子，外形像一个迷你集装箱，其尺寸因飞机不同而有所不同。|绿色|橙红色",
    "Answer": "橙红色"
  },
  {
    "ID": 3432,
    "Question": "被誉为“中国南方绿宝石”植物园的是中国科学院 。|新会植物园|华南植物园|深圳植物园",
    "Answer": "华南植物园"
  },
  {
    "ID": 3433,
    "Question": "《普通话水平测试等级标准（试行）》把普通话水平划分为 个级别，每个级别内划分甲、乙两个等次。|三|四|五",
    "Answer": "三"
  },
  {
    "ID": 3434,
    "Question": "中国共产党成立后，致力于组织领导工人运动，1921年8月成立的中国劳动组合书记部出版了 。|《湘江评论》|《劳动周刊》|《新青年》",
    "Answer": "《劳动周刊》"
  },
  {
    "ID": 3436,
    "Question": "1923年6月， 第一次修订党的章程，对二大党章进行了若干修改，首次规定新党员有候补期，首次规定党员可以“自请出党”，即自愿退党。|党的一大|党的三大|党的二大",
    "Answer": "党的三大"
  },
  {
    "ID": 3437,
    "Question": "迫于五四运动中人民群众的压力，北洋军阀政府不得不释放被捕学生，并宣布罢免 、章宗祥、陆宗舆。|曹汝霖|段祺瑞|曹锟",
    "Answer": "曹汝霖"
  },
  {
    "ID": 3438,
    "Question": "根据《中华人民共和国行政处罚法》，国务院或者省、自治区、直辖市人民政府可以决定一个行政机关行使有关行政机关的行政处罚权。限制人身自由的行政处罚权只能由 和法律规定的其他机关行使。|公安机关|人民法院|检察机关",
    "Answer": "公安机关"
  },
  {
    "ID": 3439,
    "Question": "1992年5月22日联合国政府间谈判委员会就气候变化问题达成的公约 ，是世界上第一个为全面控制二氧化碳等温室气体排放，以应对全球气候变暖给人类经济和社会带来不利影响的国际公约，也是国际社会在应对气候变化问题上进行国际合作的基本框架。|《生物多样性公约》|《联合国气候变化框架公约》",
    "Answer": "《联合国气候变化框架公约》"
  },
  {
    "ID": 3440,
    "Question": "1941年5月，中共中央政治局批准颁布 ，是抗日战争时期陕甘宁边区带有根本法性质的文件，体现了中国共产党在抗日战争时期的基本政策。|《特区政府施政纲领》|《陕甘宁边区施政纲领》|《中国人民对日作战的基本纲领》|《抗日救国十大纲领》",
    "Answer": "《陕甘宁边区施政纲领》"
  },
  {
    "ID": 3441,
    "Question": "辛亥革命爆发于 ，推翻了清王朝的统治，建立了中华民国。|1912年10月|1911年10月|1921年7月",
    "Answer": "1911年10月"
  },
  {
    "ID": 3442,
    "Question": "《中华人民共和国国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》指出，要完善市场化多元化生态补偿，鼓励各类社会资本参与 。|自然资源调查|生态保护修复",
    "Answer": "生态保护修复"
  },
  {
    "ID": 3443,
    "Question": "大家都知道，一张纸有两个面——正面和反面。但是，如果有人说能给你看一种只有一面的纸，你觉得这是真的吗？答： 。|是真的|是假的",
    "Answer": "是真的"
  },
  {
    "ID": 3444,
    "Question": "1941年5月16日， 在延安正式创刊，这是抗日民主根据地出版的第一个大型日报，由毛泽东题写报名并撰写发刊词。|《晋察冀日报》|《新华日报》|《解放日报》|《新中华报》",
    "Answer": "《解放日报》"
  },
  {
    "ID": 3445,
    "Question": "我国最早的历算学家、西汉著名天文学家是四川阆中人 。|陈寿|落下闳|杨雄|司马相如",
    "Answer": "落下闳"
  },
  {
    "ID": 3446,
    "Question": "无形财产权是指一切基于 形态（包括知识经验形态、经营标记形态、商业资信形态）所产生的权利。又称无体财产权。|物质|非物质",
    "Answer": "非物质"
  },
  {
    "ID": 3447,
    "Question": "假冒专利的，除依法承担民事责任外，由负责专利执法的部门责令改正并予公告，没收违法所得，可以处违法所得 以下的罚款；没有违法所得或者违法所得在五万元以下的，可以处二十五万元以下的罚款；构成犯罪的，依法追究刑事责任。|五倍|十倍",
    "Answer": "五倍"
  },
  {
    "ID": 3448,
    "Question": "根据《第七次全国人口普查方案》，普查中获得的能够识别或者推断单个普查对象身份的资料，任何单位和个人 ，不得作为对普查对象实施处罚等具体行政行为的依据，不得用于普查以外的目的。|不得对外提供、泄露|只能选择性使用|使用前需经普查对象同意|可以随便使用",
    "Answer": "不得对外提供、泄露"
  },
  {
    "ID": 3449,
    "Question": "中国古称 为岁星，谓其所在有福，故又名福星。|火星|水星|金星|木星",
    "Answer": "木星"
  },
  {
    "ID": 3450,
    "Question": "“联合国中文日”设在每年的中国农历节气 ，以纪念“中华文字始祖”仓颉造字的贡献。|谷雨|春分|处暑|白露",
    "Answer": "谷雨"
  },
  {
    "ID": 3451,
    "Question": "流传于广州等地的民间刺绣工艺 ，凝聚着历代艺人的天才与智慧，从艺术风格到创作思维都充满了岭南特色，其成长历程与岭南文化发展的轨迹紧密叠合在一起。|湘绣|粤绣|蜀绣|苏绣",
    "Answer": "粤绣"
  },
  {
    "ID": 3452,
    "Question": "中国共产党制定全面抗战路线的会议是 。|六届六中全会|洛川会议|瓦窑堡会议|党的活动分子会议",
    "Answer": "洛川会议"
  },
  {
    "ID": 3454,
    "Question": "发明专利权的期限为 年，自申请日起计算。|三十|二十",
    "Answer": "二十"
  },
  {
    "ID": 3455,
    "Question": "公民的作品，其著作权的发表权和财产权利的保护期为作者终生及其死亡后 年。|30|50",
    "Answer": "50"
  },
  {
    "ID": 3456,
    "Question": "我国首条钢结构空中森林步道 ，又称福道，获第十九届中国土木工程詹天佑奖。|泉州城市森林步道|福州城市森林步道|厦门城市森林步道",
    "Answer": "福州城市森林步道"
  },
  {
    "ID": 3457,
    "Question": "遇有本国在外国的侨民的正当权益受到侵害而未能得到当地救济时，不待有关侨民的申请，国家的驻外使领馆可随时向侨民所在国提出救济或赔偿要求。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3458,
    "Question": "根据《中华人民共和国行政处罚法》，当事人对行政处罚决定不服，申请行政复议或者提起行政诉讼的，行政处罚 ，法律另有规定的除外。|撤销|停止执行|不停止执行",
    "Answer": "不停止执行"
  },
  {
    "ID": 3459,
    "Question": "自2018年起，我国将每年农历 设立为“中国农民丰收节”。|芒种|白露|立秋|秋分",
    "Answer": "秋分"
  },
  {
    "ID": 3460,
    "Question": "2014年，“壮族三月三”入选 代表性项目名录。|世界文化遗产|国家级非物质文化遗产",
    "Answer": "国家级非物质文化遗产"
  },
  {
    "ID": 3461,
    "Question": "在“两弹一星”功勋奖章获得者中， 曾化名“王京”，在1964年独立提出了用激光打靶实现核聚变的设想，是世界激光惯性约束核聚变理论和研究的创始人之一。|吴自良|王大珩|王淦昌|任新民",
    "Answer": "王淦昌"
  },
  {
    "ID": 3462,
    "Question": "党的四大对党章进行了修改，对支部建设提出具体要求，规定有 名党员即可成立党支部。|四|三|五",
    "Answer": "三"
  },
  {
    "ID": 3463,
    "Question": "典权是指出典人支付典价，对他人的 进行占有、使用、收益的权利。起源于中国古代传统的民事法律资源——典制，是中国传统法律资源与近代西方法理相结合而产生的物权制度。|不动产|动产",
    "Answer": "不动产"
  },
  {
    "ID": 3464,
    "Question": "联合国大会在2008年12月5日通过决议，将6月8日设立为世界 日。|地球|海洋|环境",
    "Answer": "海洋"
  },
  {
    "ID": 3465,
    "Question": "2020年起，义务兵征集实行一年 次征兵。|两|四|一",
    "Answer": "两"
  },
  {
    "ID": 3466,
    "Question": "著名的《观鸟捕蝉图》来自唐代墓葬 。|懿德太子墓|章怀太子墓|房龄大长公主墓|永泰公主墓",
    "Answer": "章怀太子墓"
  },
  {
    "ID": 3467,
    "Question": "“十大军事原则”是毛泽东在 中提出的。|《论人民民主专政》|《改造我们的学习》|《反对党八股》|《目前形势和我们的任务》",
    "Answer": "《目前形势和我们的任务》"
  },
  {
    "ID": 3468,
    "Question": "毛泽东在其主编的 上，热情歌颂十月革命的胜利，认为这个胜利必将普及世界，我们应该起而仿效。|《湘江评论》|《东方杂志》|《晨报》",
    "Answer": "《湘江评论》"
  },
  {
    "ID": 3469,
    "Question": "中国国家话剧院的前身，最早可以追溯到1941年成立的 ，由四川旅外剧人抗敌演剧队、西北青年救国会总剧团以及小小剧团组合而成。|鲁迅艺术学院|延安青年艺术剧院|延安自然科学院",
    "Answer": "延安青年艺术剧院"
  },
  {
    "ID": 3470,
    "Question": "1927年8月7日，中共中央召开的八七会议是一个转折点，标志着由大革命失败到 兴起的历史性转变。|土地革命战争|抗日战争|北伐战争",
    "Answer": "土地革命战争"
  },
  {
    "ID": 3471,
    "Question": "北极是指地球自转轴的北端，也就是北纬90°的那一点。北极地区是指北极附近北纬 北极圈以内的地区，该地区的气候终年寒冷。|75°|66°34′|80°|60°",
    "Answer": "66°34′"
  },
  {
    "ID": 3472,
    "Question": "2021年10月16日，神舟十三号载人飞船升空并与天和核心舱自主快速交会对接，航天员 、 、 开始了长达半年的太空驻留。|翟志刚 王亚平 叶光富|聂海胜 王亚平 翟志刚",
    "Answer": "翟志刚 王亚平 叶光富"
  },
  {
    "ID": 3473,
    "Question": "每年6月5日为 。|地球日|环境日",
    "Answer": "环境日"
  },
  {
    "ID": 3474,
    "Question": "2020年5月27日11时，8名测量登山队队员成功抵达珠穆朗玛峰峰顶，在峰顶作业 分钟，这是目前中国人在珠峰停留的最长时间。|150|72|40",
    "Answer": "150"
  },
  {
    "ID": 3475,
    "Question": "全国首个地热供暖“无烟城”在 。|河北雄县|陕西榆林|河北张北",
    "Answer": "河北雄县"
  },
  {
    "ID": 3476,
    "Question": "著作权主体只能是自然人、法人。 |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3477,
    "Question": "1934年1月22日，第二次全国苏维埃代表大会在江西瑞金 大礼堂隆重开幕。|沙洲坝|叶坪|城关",
    "Answer": "沙洲坝"
  },
  {
    "ID": 3478,
    "Question": "蛇能在夜色中准确捕获猎物，除了蛇能够收集气味，很多种类的蛇还有一个感受 变化的装置，被称为颊窝或“热眼”。|触觉|振动|气味|热能",
    "Answer": "热能"
  },
  {
    "ID": 3479,
    "Question": "人类的大脑有五大方面的功能：感觉的功能、控制运动的功能、记忆的功能、情感和情绪、认知功能。目前的神经科学研究对 四种功能已有相当深入的了解。|感觉的功能、控制运动的功能、记忆的功能、情感和情绪|控制运动的功能、记忆的功能、情感和情绪、认知功能|感觉的功能、控制运动的功能、情感和情绪、认知功能|感觉的功能、控制运动的功能、记忆的功能、认知功能",
    "Answer": "感觉的功能、控制运动的功能、记忆的功能、情感和情绪"
  },
  {
    "ID": 3480,
    "Question": "1926年7月，国民革命军誓师北伐。北伐战争的直接打击目标是帝国主义支持的北洋军阀，主要有 、孙传芳、张作霖三支势力。|曹锟|吴佩孚",
    "Answer": "吴佩孚"
  },
  {
    "ID": 3481,
    "Question": "地球在太阳系中是唯一同时拥有大陆地壳和大洋地壳的行星。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3482,
    "Question": "“福”字，是我国最古老的文字之一，目前发现的“福”字，最早见于 。|金文|大篆|甲骨文|小篆",
    "Answer": "甲骨文"
  },
  {
    "ID": 3483,
    "Question": "1920年3月，李大钊在 组织成立马克思学说研究会。这既是中国最早的学习和研究马克思主义的团体，也为建党作了重要准备。|武汉大学|中山大学|北京大学",
    "Answer": "北京大学"
  },
  {
    "ID": 3484,
    "Question": "以下与“七夕”有关的诗句是 。|借问酒家何处有？牧童遥指杏花村|两情若是久长时，又岂在朝朝暮暮|春城无处不飞花，寒食东风御柳斜|爆竹声中一岁除，春风送暖入屠苏",
    "Answer": "两情若是久长时，又岂在朝朝暮暮"
  },
  {
    "ID": 3485,
    "Question": "根据《中华人民共和国行政处罚法》，对当事人的同一个违法行为，不得给予 以上罚款的行政处罚。|两次|三次",
    "Answer": "两次"
  },
  {
    "ID": 3486,
    "Question": "每年的3月22日是“世界 ”。|水日|环境日",
    "Answer": "水日"
  },
  {
    "ID": 3487,
    "Question": "有“天下第一福”之誉的福字碑位于北京 。|故宫|恭王府",
    "Answer": "恭王府"
  },
  {
    "ID": 3488,
    "Question": "下列词语字形正确的是 。|驯服|训服",
    "Answer": "驯服"
  },
  {
    "ID": 3490,
    "Question": "补全唐代诗人杜牧《江南春绝句》诗句：南朝四百八十寺，多少楼台 中。|烟雨|风雨",
    "Answer": "烟雨"
  },
  {
    "ID": 3491,
    "Question": "1922年7月， 选出中央执行委员会，中央执行委员会推选陈独秀为委员长。|中国共产党第三次全国代表大会|中国共产党第一次全国代表大会|中国共产党第二次全国代表大会",
    "Answer": "中国共产党第二次全国代表大会"
  },
  {
    "ID": 3492,
    "Question": "船舶上装上了声呐，不仅可以及时、准确地测得海底礁石和沉船的位置，而且还可以测得海底的深度，保证航行的安全。在声呐的组成部分中， 接收遇到目标反射回来的声波。|发射器|接收器|指示器",
    "Answer": "接收器"
  },
  {
    "ID": 3493,
    "Question": "非法集资人、非法集资协助人应当向集资参与人 集资资金。|清退|赔偿",
    "Answer": "清退"
  },
  {
    "ID": 3494,
    "Question": "1938年5月，毛泽东发表的《论持久战》和 ，科学地论证了抗日战争的发展规律，以无可辩驳的逻辑力量阐明了争取抗战胜利的正确道路。|《论反对日本帝国主义的策略》|《论抗日游击战争》|《抗日游击战争的战略问题》",
    "Answer": "《抗日游击战争的战略问题》"
  },
  {
    "ID": 3495,
    "Question": "春节贴“ ”字，是中国民间由来已久的风俗，寄托了人们对美好生活的向往，也是对未来的祝愿。|喜|福",
    "Answer": "福"
  },
  {
    "ID": 3496,
    "Question": "皖南事变后，重建后的新四军军部在苏北 成立。|扬州|盐城|镇江|南京",
    "Answer": "盐城"
  },
  {
    "ID": 3497,
    "Question": "2017年6月24日，国务院批复同意将每年8月25日设立为“ ”。|助残日|爱耳日|残疾预防日|爱眼日",
    "Answer": "残疾预防日"
  },
  {
    "ID": 3498,
    "Question": "成语“退避三舍”的“三舍”是指 里。|三十|六十|九十|四十五",
    "Answer": "九十"
  },
  {
    "ID": 3499,
    "Question": "2013年12月20日，联合国大会第六十八届会议决定宣布3月3日为 。|国际珍稀动物保护日|世界野生动植物日",
    "Answer": "世界野生动植物日"
  },
  {
    "ID": 3500,
    "Question": "根据《中国共产党章程》，申请入党的人，要填写入党志愿书，要有 名正式党员作介绍人，要经过支部大会通过和上级党组织批准，并且经过预备期的考察，才能成为正式党员。|三|一|两",
    "Answer": "两"
  },
  {
    "ID": 3501,
    "Question": "1931年11月，根据中央决定，鄂豫皖根据地的红四军和红二十五军合编为红四方面军， 任总指挥，陈昌浩任政治委员。|徐向前|彭德怀|贺龙",
    "Answer": "徐向前"
  },
  {
    "ID": 3502,
    "Question": "“华龙一号”采用的是我国和国际上使用经验最丰富、安全纪录最好的 堆型。|压水堆|气冷堆|高温堆|重水堆",
    "Answer": "压水堆"
  },
  {
    "ID": 3503,
    "Question": "《旅游景区质量等级的划分与评定》规定，旅游景区质量等级划分为 级。|五|四",
    "Answer": "五"
  },
  {
    "ID": 3504,
    "Question": "被誉为“活化石”的大熊猫已经在地球上生存了至少 年。|8000万|800万",
    "Answer": "800万"
  },
  {
    "ID": 3505,
    "Question": "2018年6月10日，习近平在上海合作组织成员国元首理事会第十八次会议上指出，我们要积极落实成员国环保合作构想等文件，继续办好青年交流营等品牌项目，扎实推进教育、科技、文化、旅游、卫生、减灾、媒体等各领域合作。中方愿利用 气象卫星为各方提供气象服务。|风云四号|风云一号|风云三号|风云二号",
    "Answer": "风云二号"
  },
  {
    "ID": 3506,
    "Question": "1940年，八路军在华北发动了百团大战。该战役共分为三个阶段，其中第一阶段的任务主要是 。|粉碎敌人的“扫荡”|交通总破袭战",
    "Answer": "交通总破袭战"
  },
  {
    "ID": 3507,
    "Question": "端午节的主要习俗是 。|赛龙舟|贴对联|吃饺子",
    "Answer": "赛龙舟"
  },
  {
    "ID": 3508,
    "Question": "1964年10月16日，我国成功爆炸第一颗 ，有力打破了大国的核垄断和核讹诈，提高了我国的国际地位。|原子弹|氢弹|中子弹",
    "Answer": "原子弹"
  },
  {
    "ID": 3509,
    "Question": "1931年11月，中华苏维埃第一次全国代表大会在江西 召开。|井冈山|南昌|瑞金",
    "Answer": "瑞金"
  },
  {
    "ID": 3510,
    "Question": "1911年10月爆发的 ，推翻了清王朝统治，建立了中华民国，结束了统治中国两千多年的君主专制制度。|新文化运动|辛亥革命|五四运动",
    "Answer": "辛亥革命"
  },
  {
    "ID": 3511,
    "Question": "世界上第一条地铁线路于1863年在英国伦敦通车运营，采用 牵引。|蒸汽机车|电力机车",
    "Answer": "蒸汽机车"
  },
  {
    "ID": 3512,
    "Question": "构建全球首个星地量子通信网的国家是 。|中国|法国|俄罗斯",
    "Answer": "中国"
  },
  {
    "ID": 3513,
    "Question": "长征途中，中央红军翻越的第一座大雪山是位于四川省雅安市宝兴县的 。|梦笔山|虹桥山|夹金山",
    "Answer": "夹金山"
  },
  {
    "ID": 3514,
    "Question": "每年9月的第三个星期六为全民 日。|安全教育|国防教育",
    "Answer": "国防教育"
  },
  {
    "ID": 3515,
    "Question": "五四运动孕育了以 为主要内容的伟大五四精神。|自由、平等、公正、法治|富强、民主、文明、和谐|爱国、进步、民主、科学",
    "Answer": "爱国、进步、民主、科学"
  },
  {
    "ID": 3516,
    "Question": "大熊猫刚出生时，皮肤呈 。|粉红色，没有毛|粉红色，带有稀疏的白毛|黑白色",
    "Answer": "粉红色，带有稀疏的白毛"
  },
  {
    "ID": 3517,
    "Question": "1925年5月在 举行的第二次全国劳动大会上，中华全国总工会成立。|上海|广州|武汉",
    "Answer": "广州"
  },
  {
    "ID": 3518,
    "Question": "“奋斗者”号全海深载人潜水器可以同时搭载 名乘员。|3|1|2|4",
    "Answer": "3"
  },
  {
    "ID": 3519,
    "Question": "根据《中华人民共和国行政处罚法》，行政法规可以设定除 以外的行政处罚。|暂扣或者吊销许可证、暂扣或者吊销执照|责令停产停业|限制人身自由",
    "Answer": "限制人身自由"
  },
  {
    "ID": 3520,
    "Question": "2021年11月19日，江西省十三届人大常委会第三十四次会议表决通过 ，自2022年1月1日起施行，这是全国首部专门保护候鸟的省级地方性法规。|《江西省候鸟保护条例》|《鄱阳湖生态经济区环境保护条例》",
    "Answer": "《江西省候鸟保护条例》"
  },
  {
    "ID": 3521,
    "Question": "月壤的表面形态主要是由 塑造的：大块的基岩在小天体的撞击之下被不断打碎、混合、翻动，最终在月球表面形成了这层细腻的沙土层。|撞击作用|地球磁场影响",
    "Answer": "撞击作用"
  },
  {
    "ID": 3522,
    "Question": "1955年4月，周恩来率中国代表团出席亚非会议，在会上鲜明提出“ ”的方针，呼吁各国撇开分歧，为反对殖民主义的共同利益而加强团结合作，受到与会各国的赞同，打开了中国与亚非国家广泛交往的大门。|平等互利|和平共处|求同存异",
    "Answer": "求同存异"
  },
  {
    "ID": 3523,
    "Question": "根据《存款保险标识使用办法》，参加存款保险的金融机构 在广告宣传中使用“本机构已按照国家规定参加存款保险”、“本机构吸收的本外币存款依照《存款保险条例》受到保护”的表述。|不可以|可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 3524,
    "Question": "2021年5月15日，天问一号探测器成功着陆于火星 预选着陆区，我国首次火星探测任务着陆火星取得成功。|乌托邦平原南部|克律塞平原西部|斯基亚帕雷利坑|阿西达利亚平原东部",
    "Answer": "乌托邦平原南部"
  },
  {
    "ID": 3525,
    "Question": "乌东德水电站年均发电量389.1亿千瓦时，可满足广州全年 的用电需求（按2019年计算）。|1/3|1/4",
    "Answer": "1/3"
  },
  {
    "ID": 3526,
    "Question": "五四运动前夕，中国产业工人已达 万人左右，成为一支日益重要的新兴社会力量。|100|200|300",
    "Answer": "200"
  },
  {
    "ID": 3527,
    "Question": "良渚古城遗址中发现的 骨骼数量最多，达到可鉴定骨骼数量的70%以上。|鹿|猪",
    "Answer": "猪"
  },
  {
    "ID": 3528,
    "Question": "至今发现的，目前世界上最早的铜鼓类型是 铜鼓。|万家坝型|石寨山型|冷水冲型",
    "Answer": "万家坝型"
  },
  {
    "ID": 3529,
    "Question": "1949年3月，党的七届二中全会在河北 召开，毛泽东同志提出“两个务必”重要思想。在这里，党中央和毛泽东同志指挥了三大战役，指导革命取得全国胜利，进而建立了新中国。|红旗渠|瓦窑堡|井冈山|西柏坡",
    "Answer": "西柏坡"
  },
  {
    "ID": 3530,
    "Question": "下列红军长征发生的事件，按先后顺序排列正确的是 。①强渡大渡河②四渡赤水③巧渡金沙江④飞夺泸定桥 ⑤翻越夹金山|②③①④⑤|③②④①⑤|④③②①⑤",
    "Answer": "②③①④⑤"
  },
  {
    "ID": 3531,
    "Question": "黄山山体主要由 构成。这种岩石呈大块却没有层次，质地坚硬，耐酸碱侵蚀、耐风化作用，但易断裂，有“岩石之王”的美誉。|变质岩|沉积岩|花岗岩",
    "Answer": "花岗岩"
  },
  {
    "ID": 3532,
    "Question": "被称作“福寿全”的著名闽菜是 。|佛跳墙|满汉全席",
    "Answer": "佛跳墙"
  },
  {
    "ID": 3533,
    "Question": "天气是指某个地区较长时间内气象要素和天气过程的平均状态。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 3534,
    "Question": "2018年，国家体育总局推出的太极拳“ ”，是继24式简化太极拳之后，又一个更加简化的、较为理想的太极拳入门套路。|三摇三摆太极功法|18式太极拳|十二功法|八法五步",
    "Answer": "八法五步"
  },
  {
    "ID": 3535,
    "Question": "2021年4月29日，搭载空间站天和核心舱的长征五号B遥二运载火箭，在我国 成功发射。此次发射任务成功，标志着中国空间站在轨组装建造全面展开，为后续关键技术验证和空间站组装建造顺利实施奠定了坚实基础。|文昌航天发射场|西昌卫星发射中心|太原卫星发射中心|酒泉卫星发射中心",
    "Answer": "文昌航天发射场"
  },
  {
    "ID": 3536,
    "Question": "福建作为行政名称首次出现在历史记载中是 时期。|唐中宗|唐太宗|唐高宗|唐玄宗",
    "Answer": "唐玄宗"
  },
  {
    "ID": 3537,
    "Question": "一般来说，可见光的颜色不同，波长也就不同。黄光的波长范围为570～600纳米，处于人眼较为敏感的波段，同时，黄色又属于 系，因此成为路灯灯光颜色的理想选择之一。|冷色|暖色",
    "Answer": "暖色"
  },
  {
    "ID": 3538,
    "Question": "在1935年中共中央发表的《八一宣言》中， 被称为“为国而捐躯的民族英雄”。|赵一曼|邓铁梅",
    "Answer": "邓铁梅"
  },
  {
    "ID": 3539,
    "Question": "根据《党委（党组）落实全面从严治党主体责任规定》，党委（党组）每 应当至少召开1次常委会会议（党组会议）专题研究全面从严治党工作，分析研判形势，研究解决瓶颈和短板，提出加强和改进的措施。|季度|1个月|半年|1年",
    "Answer": "半年"
  },
  {
    "ID": 3540,
    "Question": "1981年，《辞海》确立了“ 年一修订”的制度。|三|十|五",
    "Answer": "十"
  },
  {
    "ID": 3541,
    "Question": "在“两弹一星”功勋奖章获得者中，被誉为“中国原子弹之父”，与妻子一起被称为“中国的居里夫妇”的科学家是 。|彭桓武|朱光亚|钱三强|钱学森",
    "Answer": "钱三强"
  },
  {
    "ID": 3542,
    "Question": "汇编者对汇编所形成的作品 著作权。|不享有|享有",
    "Answer": "享有"
  },
  {
    "ID": 3544,
    "Question": "战国时期，“境内皆言 ”，兵家辈出，著述宏丰，奠定了中国封建社会军事思想的牢固基础。|商|农|兵|政",
    "Answer": "兵"
  },
  {
    "ID": 3545,
    "Question": "1978年12月13日，邓小平在中央工作会议闭幕会上作题为 的重要讲话。这篇讲话是解放思想、开辟新时期新道路的宣言书，实际上成为随后召开的党的十一届三中全会的主题报告。|《坚持四项基本原则》|《解放思想，实事求是，团结一致向前看》|《高举毛泽东思想旗帜，坚持实事求是的原则》",
    "Answer": "《解放思想，实事求是，团结一致向前看》"
  },
  {
    "ID": 3546,
    "Question": "“华龙一号”设计寿命为 。|80年|100年|60年|50年",
    "Answer": "60年"
  },
  {
    "ID": 3547,
    "Question": "刺激性毒剂一般 杀伤作用。|产生|不产生",
    "Answer": "不产生"
  },
  {
    "ID": 3549,
    "Question": "北京时间2019年7月6日，在阿塞拜疆首都巴库举行的联合国教科文组织第43届世界遗产委员会会议上，位于浙江杭州的“ ”成功列入《世界遗产名录》。|良渚古城遗址|西湖",
    "Answer": "良渚古城遗址"
  },
  {
    "ID": 3557,
    "Question": "中华苏维埃临时中央政府成立后设立了中央教育人民委员部，苏区各地创办了大量学校，规定7岁至14岁的儿童必须入学。苏维埃临时中央政府成立后，各根据地小学统称 小学。|红军|列宁",
    "Answer": "列宁"
  },
  {
    "ID": 3558,
    "Question": "手搏，即徒手搏斗，类似于现代的拳击，始于 时期。|唐朝|春秋|清朝|秦朝",
    "Answer": "春秋"
  },
  {
    "ID": 3559,
    "Question": "2019年，为进一步明确体育强国建设的目标、任务及措施，充分发挥体育在全面建设社会主义现代化国家新征程中的重要作用，制定 。|《全民健身计划纲要》|《体育强国建设纲要》|《全民健身条例》",
    "Answer": "《体育强国建设纲要》"
  },
  {
    "ID": 3560,
    "Question": "1927年八七会议后，毛泽东在湘赣边界领导的起义是 。|百色起义|广州起义|秋收起义|南昌起义",
    "Answer": "秋收起义"
  },
  {
    "ID": 3561,
    "Question": "长征途中，中央红军渡过金沙江后，经过四川大凉山 族聚居区时，刘伯承同部落首领小叶丹歃血为盟，红军得以顺利通过。|彝|苗|藏|羌",
    "Answer": "彝"
  },
  {
    "ID": 3562,
    "Question": "1925年1月，党的 在上海举行，其重大历史功绩在于，提出了无产阶级在民主革命中的领导权问题，提出了工农联盟问题，对民主革命的内容作了更加完整的规定。|二大|四大|三大",
    "Answer": "四大"
  },
  {
    "ID": 3564,
    "Question": "隋末唐初，唐高祖李渊起兵反隋时，其女 招募终南山的流民数百人为兵，响应其父李渊，她率领的人马被称作“娘子军”。|平阳公主|文成公主|太平公主",
    "Answer": "平阳公主"
  },
  {
    "ID": 3565,
    "Question": "为全面部署恢复国民经济阶段的各项工作，1950年6月，党召开 ，这是新中国成立初期党中央召开的一次重要会议。|七届二中全会|七届三中全会|七届一中全会",
    "Answer": "七届三中全会"
  },
  {
    "ID": 3567,
    "Question": "1919年，中国在巴黎和会上的外交失败成为 的直接导火线。|五卅运动|一二·九运动|新文化运动|五四运动",
    "Answer": "五四运动"
  },
  {
    "ID": 3568,
    "Question": "新中国制定的第一部法律是 。|《中华人民共和国宪法》|《中国人民政治协商会议共同纲领》|《中华人民共和国婚姻法》|《中华人民共和国工会法》",
    "Answer": "《中华人民共和国婚姻法》"
  },
  {
    "ID": 3570,
    "Question": "1920年秋至1921年春，在上海及北京党组织的联络推动下，王尽美、邓恩铭等在 成立了共产党早期组织。|北京|济南|上海",
    "Answer": "济南"
  },
  {
    "ID": 3571,
    "Question": "1919年上半年，第一次世界大战中取胜的协约国在 举行“和平会议”。|柏林|伦敦|巴黎",
    "Answer": "巴黎"
  },
  {
    "ID": 3572,
    "Question": "2016年9月25日，具有我国自主知识产权的世界最大单口径巨型射电望远镜—— 米口径球面射电望远镜（FAST）在贵州平塘落成启动。|500|1000",
    "Answer": "500"
  },
  {
    "ID": 3573,
    "Question": "党成立后致力于组织领导工人运动，1921年8月成立公开做职工运动的总机关—— 。|中国劳动组合书记部|中国工人组织书记部",
    "Answer": "中国劳动组合书记部"
  },
  {
    "ID": 3574,
    "Question": "战国时期， 成为各国政治、经济、军事、文化的中心和要地，并且是武器制造和兵员集结的基地，多处于水陆交通枢纽之地，战略地位十分重要。|城邑|围场",
    "Answer": "城邑"
  },
  {
    "ID": 3575,
    "Question": "1951年9月， 向北京、天津高校教师学习会的教师作《关于知识分子的改造问题》的报告，勉励一切有爱国思想的知识分子努力站到人民的立场，站到工人阶级的立场。|毛泽东|朱德|刘少奇|周恩来",
    "Answer": "周恩来"
  },
  {
    "ID": 3576,
    "Question": "1950年10月，中国人民志愿军雄赳赳气昂昂跨过鸭绿江，同朝鲜军民密切配合，创造了威武雄壮的战争伟业。经过艰苦卓绝的战斗，1953年7月美军在停战协定上签字。 的胜利，向世界宣告“西方侵略者几百年来只要在东方一个海岸上架起几尊大炮就可霸占一个国家的时代是一去不复返了”！|中法战争|抗日战争|抗美援朝战争",
    "Answer": "抗美援朝战争"
  },
  {
    "ID": 3577,
    "Question": "广东醒狮是融武术、舞蹈、音乐等为一体的文化活动，属于中国狮舞中的 。|南狮|北狮",
    "Answer": "南狮"
  },
  {
    "ID": 3578,
    "Question": "《管子·兵法》指出：“赏罚明，则勇士劝。”实行赏罚的原则是“进有 ，退有 ”。|重罚 重赏|重赏 重罚",
    "Answer": "重赏 重罚"
  },
  {
    "ID": 3579,
    "Question": "司南是古代劳动人民在长期的实践中对物体磁性认识的发明。据《古矿录》记载最早出现于 时期的河北磁山一带，它是中国古代辨别方向用的一种仪器。|明朝|唐朝|战国|春秋",
    "Answer": "战国"
  },
  {
    "ID": 3580,
    "Question": "《濒危野生动植物种国际贸易公约》是一个关于调控野生动植物种国际贸易的政府间 公约。中国于1981年1月8日加入公约，1981年4月8日公约正式对我国生效。|单边|多边",
    "Answer": "多边"
  },
  {
    "ID": 3581,
    "Question": "2014年12月1日，我国启动实施 资源税改革，逐步扩大改革范围。|煤炭|天然气|石油",
    "Answer": "煤炭"
  },
  {
    "ID": 3582,
    "Question": "地方各级人民政府和有关部门、公共就业服务机构举办的招聘会，不得向劳动者收取费用。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3583,
    "Question": "天问一号火星探测器通过 运载火箭发射。|长征五号遥四|长征四号乙",
    "Answer": "长征五号遥四"
  },
  {
    "ID": 3585,
    "Question": "注册商标专用权人无权禁止他人正当使用注册商标中含有的本商品的通用名称、图形、型号。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3587,
    "Question": "2021年12月28日，国务院批复同意在 设立国家植物园。|北京|上海",
    "Answer": "北京"
  },
  {
    "ID": 3588,
    "Question": "2020年9月，习近平在第75届联合国大会提出我国在 前碳达峰、 前碳中和目标。得益于世界领先的投产速度与强度，截至2021年6月16日上午10时，乌东德水电站累计生产清洁电能245亿度，综合效益正全面发挥，助推我国实现碳达峰与碳中和目标。|2025年 2055年|2030年 2060年",
    "Answer": "2030年 2060年"
  },
  {
    "ID": 3590,
    "Question": "中国第一颗人造地球卫星“东方红一号”的运载火箭是“ ”。|长征一号|捷龙一号|风暴一号|快舟一号",
    "Answer": "长征一号"
  },
  {
    "ID": 3591,
    "Question": "战国各国变法中，最为全面、最为彻底的是 。|魏国李悝变法|秦国商鞅变法|赵国胡服骑射|楚国吴起变法",
    "Answer": "秦国商鞅变法"
  },
  {
    "ID": 3592,
    "Question": "1927年8月7日，中共中央在湖北汉口召开紧急会议，确定了实行土地革命和武装反抗国民党反动派的总方针，这次会议被称为 。|古田会议|洛川会议|八七会议|遵义会议",
    "Answer": "八七会议"
  },
  {
    "ID": 3593,
    "Question": "《孙膑兵法·篡卒》指出，“兵之胜在于篡卒，其勇在于 ”。|制|法",
    "Answer": "制"
  },
  {
    "ID": 3594,
    "Question": "2016年9月5日、10月17日，天宫二号空间实验室和搭载着景海鹏、陈冬两位航天员的神舟十一号载人飞船先后成功发射。在轨飞行期间，首次实现我国航天员 在轨驻留，并开展一批体现国际科学前沿和高新技术发展方向的空间科学与应用任务。|长期|中期|短期",
    "Answer": "中期"
  },
  {
    "ID": 3595,
    "Question": "1935年6月，中央政治局在四川两河口召开会议，决定红军集中主力向北进攻，以创建 革命根据地。|闽浙赣|鄂豫皖|川陕甘",
    "Answer": "川陕甘"
  },
  {
    "ID": 3596,
    "Question": "2014年5月26日，习近平在主持十八届中央政治局第十五次集体学习时指出，党的十八届三中全会提出，经济体制改革是全面深化改革的重点，核心问题是处理好政府和市场的关系，使市场在资源配置中起 作用，更好发挥政府作用。|辅助性|补充性|决定性|基础性",
    "Answer": "决定性"
  },
  {
    "ID": 3597,
    "Question": "1927年9月9日，以毛泽东为书记的中共湖南省委前敌委员会发动湘赣边界秋收起义。在攻打中心城市长沙受挫后，毛泽东果断改变计划，从进攻 转到向 进军，这是中国人民革命发展史上具有决定意义的新起点。|农村 大城市|大城市 农村",
    "Answer": "大城市 农村"
  },
  {
    "ID": 3598,
    "Question": "中国人民警察警旗旗面由红蓝两色组成， 为主色调，警徽居旗帜左上角。|红色|蓝色",
    "Answer": "红色"
  },
  {
    "ID": 3600,
    "Question": "1927年12月11日，中共广东省委书记张太雷和叶挺、叶剑英等领导发动 。因敌众我寡，起义以失败告终，张太雷和许多革命者壮烈牺牲。|广州起义|平江起义|湘南起义|百色起义",
    "Answer": "广州起义"
  },
  {
    "ID": 3601,
    "Question": "共产国际代表 和尼克尔斯基出席了中国共产党第一次全国代表大会。|维经斯基|鲍罗廷|马林",
    "Answer": "马林"
  },
  {
    "ID": 3603,
    "Question": "2020年6月23日，我国成功发射 最后一颗全球组网卫星，这颗“收官卫星”补上了北斗卫星导航系统覆盖全球的最后一块拼图。|北斗二号|北斗四号|北斗三号|北斗一号",
    "Answer": "北斗三号"
  },
  {
    "ID": 3604,
    "Question": "2017年10月18日，习近平在中国共产党第十九次全国代表大会上指出，伟大斗争，伟大工程，伟大事业，伟大梦想，紧密联系、相互贯通、相互作用，其中起决定性作用的是 。|中华民族伟大复兴梦想|党的建设新的伟大工程",
    "Answer": "党的建设新的伟大工程"
  },
  {
    "ID": 3605,
    "Question": "2014年6月9日，习近平在中国科学院第十七次院士大会、中国工程院第十二次院士大会上指出，科学技术是世界性的、时代性的，发展科学技术必须具有 视野。|大国|大局|宇宙|全球",
    "Answer": "全球"
  },
  {
    "ID": 3606,
    "Question": "1980年2月，党的十一届五中全会通过 ，并向全社会公布。《准则》总结了历史上党内政治生活的经验教训，把党章的有关规定和民主集中制的原则具体化，提出12个方面的要求。|《关于党内政治生活的若干准则》|《关于建立老干部退休制度的决定》",
    "Answer": "《关于党内政治生活的若干准则》"
  },
  {
    "ID": 3607,
    "Question": "从1953年开始，经济建设工作有计划地在全国展开，工业建设战线喜报频传。1953年12月， 钢铁公司的三大工程——大型轧钢厂、无缝钢管厂、七号炼铁炉举行开工生产典礼。|包头|唐山|鞍山|武汉",
    "Answer": "鞍山"
  },
  {
    "ID": 3609,
    "Question": "1856年至1860年英法联军发动的侵略中国的战争是 。|第一次鸦片战争|第二次鸦片战争|甲午战争",
    "Answer": "第二次鸦片战争"
  },
  {
    "ID": 3611,
    "Question": "成功发射嫦娥五号探测器的文昌航天发射场处于热带海洋性气候带，具有“ ”的特点，这种环境将加速材料的腐蚀失效进程，因此对防腐技术要求较高。|高温、高湿、高酸|高温、高湿、高碱|高温、高湿、高盐",
    "Answer": "高温、高湿、高盐"
  },
  {
    "ID": 3612,
    "Question": "1929年12月，红四军党的第九次代表大会在福建上杭县召开，会议通过毛泽东起草的 决议，其中最重要的是关于纠正党内的错误思想的决议案，确立了思想建党、政治建军的原则。|遵义会议|八七会议|古田会议",
    "Answer": "古田会议"
  },
  {
    "ID": 3613,
    "Question": "1954年9月，第一届全国人民代表大会第一次会议在北京举行，标志着 作为我国的根本政治制度的确立。|人民代表大会制度|基层群众自治制度|民族区域自治制度|中国共产党领导的多党合作和政治协商制度",
    "Answer": "人民代表大会制度"
  },
  {
    "ID": 3615,
    "Question": "唐代著名诗人杜甫有诗曰：“功盖三分国，名成八阵图。江流石不转，遗恨失吞吴。”说的是三国时， 隆中对策“三分天下”和作八阵图隐藏千军万马的故事。|曹操|孙权|刘备|诸葛亮",
    "Answer": "诸葛亮"
  },
  {
    "ID": 3616,
    "Question": "根据现有甲骨文的记载，中国第一位领兵作战的女子是 。|妇好|平阳公主|秦良玉|花木兰",
    "Answer": "妇好"
  },
  {
    "ID": 3617,
    "Question": "2013年11月12日，习近平在党的十八届三中全会第二次全体会议上指出，坚持社会主义市场经济改革方向，核心问题是处理好政府和市场的关系，使 在资源配置中起决定性作用和更好发挥政府作用。|计划|技术|市场|信息",
    "Answer": "市场"
  },
  {
    "ID": 3618,
    "Question": "1977年底，“文化大革命”中一度中断的高等学校 制度得到恢复。|领导批准|群众推荐|统一招生考试|推荐与选拔相结合",
    "Answer": "统一招生考试"
  },
  {
    "ID": 3619,
    "Question": "2013年3月17日，习近平在第十二届全国人民代表大会第一次会议上指出，全体共产党员特别是党的领导干部，要坚定理想信念，始终把 放在心中最高的位置。|理想|纪律|信仰|人民",
    "Answer": "人民"
  },
  {
    "ID": 3620,
    "Question": "1978年12月18日至22日，党的 在北京召开。全会重新确立马克思主义的思想路线、政治路线、组织路线，实现了新中国成立以来党的历史上具有深远意义的伟大转折，开启了我国改革开放和社会主义现代化建设的新时期。|十一届二中全会|十二届三中全会|十一届三中全会",
    "Answer": "十一届三中全会"
  },
  {
    "ID": 3622,
    "Question": "2017年8月13日，习近平以普通党员身份参加所在党支部专题组织生活会时指出，“三会一课”制度是一个很好的制度，我们党在武装斗争时期就强调支部建在连上，从三湾改编，到古田会议，就开始 ，强调党的基层组织建设。|政治建党|政治建军",
    "Answer": "政治建军"
  },
  {
    "ID": 3623,
    "Question": "北伐进军过程中，共产党员 领导的独立团，率先攻入武昌城，成为赢得“铁军”称号的第四军中一支英勇善战的部队。|叶挺|陈赓|陈毅",
    "Answer": "叶挺"
  },
  {
    "ID": 3624,
    "Question": "全民族抗战爆发后中国军队主动对日作战取得的第一个重大胜利，即 ，打破了日军“不可战胜”的神话，极大地振奋了全国军民的抗战信心，提高了共产党和八路军的声望。|徐州会战|平型关大捷|淞沪抗战",
    "Answer": "平型关大捷"
  },
  {
    "ID": 3625,
    "Question": "战车，指中国古代在战争中用于攻守的车辆。1936年，在河南省安阳市殷墟车马坑中，首次出土一辆 战车。|商朝|夏朝|周朝",
    "Answer": "商朝"
  },
  {
    "ID": 3626,
    "Question": "在生产经营活动中，既不用获得商标所有权人许可，亦无须支付商标使用费而合理地使用其商标的行为，叫商标 使用。|正当|不当",
    "Answer": "正当"
  },
  {
    "ID": 3627,
    "Question": "广东省广州市的一种特色小吃 ，是以姜汁和牛奶为主要原料加工制作而成，甜中微辣、风味独特。|姜撞奶|糖不甩|双皮奶|红豆沙",
    "Answer": "姜撞奶"
  },
  {
    "ID": 3628,
    "Question": "如果要观察明亮且细节丰富的天体，比如月球、土星、木星等，则需要一台物镜焦距 的天文望远镜。|较短|较长",
    "Answer": "较长"
  },
  {
    "ID": 3629,
    "Question": "1937年8月，中共中央革命军事委员会发布命令，宣布红军改名为国民革命军第八路军，简称“ ”，下辖三个师，全军约4.6万人。|八路军|解放军|新四军",
    "Answer": "八路军"
  },
  {
    "ID": 3630,
    "Question": "1927年11月成立的 ，在周恩来的直接领导下，在保卫党中央安全、营救被捕同志、严惩叛徒、搜集情报、沟通同各苏区的电讯联系、配合根据地红军作战等方面，发挥了重要作用。|中央特科|中央军事部",
    "Answer": "中央特科"
  },
  {
    "ID": 3631,
    "Question": "党的 着眼中国特色社会主义事业长远发展，郑重提出习近平新时代中国特色社会主义思想，并把这一思想确立为党必须长期坚持的指导思想，写进党章，实现了党的指导思想的又一次与时俱进。|十九大|十八大",
    "Answer": "十九大"
  },
  {
    "ID": 3632,
    "Question": "2016年5月1日，我国全面实施营业税改征 试点，试点范围从交通运输业和部分现代服务业等扩大到建筑业、房地产业、金融业、生活服务业，并将所有企业新增不动产所含增值税纳入抵扣范围，确保所有行业税负只减不增。|增值税|所得税",
    "Answer": "增值税"
  },
  {
    "ID": 3633,
    "Question": "2016年，我国将“ ”成功发射的4月24日，设立为“中国航天日”。|东方红一号|神舟五号",
    "Answer": "东方红一号"
  },
  {
    "ID": 3634,
    "Question": "中国共产党成立后的第一个党章，是 通过的。|党的一大|党的三大|党的四大|党的二大",
    "Answer": "党的二大"
  },
  {
    "ID": 3635,
    "Question": "在1934年的 中，红军在国民党湘军和桂军夹击下，付出了极大牺牲。烈士鲜血染红了湘江，以至当地百姓中流传着这样一句话：“三年不饮湘江水，十年不食湘江鱼。”|湘江战役|腊子口战役",
    "Answer": "湘江战役"
  },
  {
    "ID": 3637,
    "Question": "中国共产党历史上第一个中央纪律检查监督机构——中央监察委员会是在 产生的。|党的二大|党的三大|党的四大|党的五大",
    "Answer": "党的五大"
  },
  {
    "ID": 3638,
    "Question": "2015年7月1日，内蒙古政府新闻办公室召开新闻发布会，向外界公布了内蒙古“十大文化符号”。以下是内蒙古文化符号的是 。 ①马头琴　 ②吊脚楼 　③敖包　 ④唐卡绘画艺术|①④|①③|①②④|②③",
    "Answer": "①③"
  },
  {
    "ID": 3641,
    "Question": "1979年2月23日，第五届全国人大常委会第六次会议决定，每年3月12日为全国的 节。|教师|植树|青年",
    "Answer": "植树"
  },
  {
    "ID": 3643,
    "Question": "我国古时称之为“归宁”的传统过年习俗是“ ”。|回娘家|送财神",
    "Answer": "回娘家"
  },
  {
    "ID": 3644,
    "Question": "1937年，党在南方八省的红军游击队（琼崖红军游击队除外），改编为国民革命军陆军新编第四军（简称“新四军”）， 任军长。|项英|粟裕|陈毅|叶挺",
    "Answer": "叶挺"
  },
  {
    "ID": 3645,
    "Question": "“名列前茅”这一成语，现在是指考试或功绩位于前列。然而在中国古代，“前茅”特指军中的 ，也就是军队前哨、侦察兵。|斥候|关内侯|彻侯",
    "Answer": "斥候"
  },
  {
    "ID": 3647,
    "Question": "“秦时明月汉时关，万里长征人未还。但使龙城飞将在，不教胡马度阴山。”诗中歌颂的“飞将”，指的是西汉名将 。|霍去病|李广|韩信",
    "Answer": "李广"
  },
  {
    "ID": 3648,
    "Question": "2014年6月13日，习近平在中央财经领导小组第六次会议上指出， 是关系国家经济社会发展的全局性、战略性问题，对国家繁荣发展、人民生活改善、社会长治久安至关重要。|能源安全|粮食安全",
    "Answer": "能源安全"
  },
  {
    "ID": 3649,
    "Question": "被公认是尝试利用火箭飞行的世界第一人是我国明朝的 。|万户|马钧",
    "Answer": "万户"
  },
  {
    "ID": 3650,
    "Question": "2018年11月5日至10日，首届中国国际进口博览会在 惊艳亮相。举办进博会是中国推动新一轮高水平对外开放的重大决策，是中国主动向世界开放市场的重大举措。|厦门|杭州|南京|上海",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 3651,
    "Question": "大革命时期中国工人运动的壮举——由周恩来、赵世炎等共产党人领导的 工人第三次武装起义，是北伐战争时期工人运动发展的最高峰。|武汉|上海|广州",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 3652,
    "Question": "2014年10月15日，习近平在文艺工作座谈会上指出，文艺的一切创新，归根到底都直接或间接来源于 。|人民|民族|历史|时代",
    "Answer": "人民"
  },
  {
    "ID": 3653,
    "Question": "在社会主义改造过程中，党争取到大多数民族资本家对社会主义改造起了有益的配合作用，从而成功地实现了马克思、列宁曾经设想的对资产阶级的 。|加工订货|和平赎买|统购统销|直接没收",
    "Answer": "和平赎买"
  },
  {
    "ID": 3654,
    "Question": "毛泽东1927年初对湖南农民运动进行了32天的考察，写成了 。|《井冈山的斗争》|《星星之火，可以燎原》|《湖南农民运动考察报告》|《中国社会各阶级的分析》",
    "Answer": "《湖南农民运动考察报告》"
  },
  {
    "ID": 3655,
    "Question": "2016年11月3日，我国最大推力新一代运载火箭长征 首次发射成功。|五号|三号",
    "Answer": "五号"
  },
  {
    "ID": 3656,
    "Question": "2016年11月25日，国务院批复，同意自2017年起，将每年5月30日设立为“ ”。|科技传播日|全国科技工作者日",
    "Answer": "全国科技工作者日"
  },
  {
    "ID": 3657,
    "Question": "1975年初，四届全国人大一次会议闭幕后，邓小平在毛泽东、周恩来支持下，全面主持中央和国务院的日常工作，大刀阔斧地进行了整顿。整顿 部门是邓小平在经济领域扭转混乱局面的突破口。|铁路|教育科技",
    "Answer": "铁路"
  },
  {
    "ID": 3658,
    "Question": "毛泽东在《关于党在过渡时期的任务》中指出， 标志了中国在工人阶级领导之下的以工农联盟为基础的反对帝国主义、封建主义和官僚资本主义的资产阶级民主革命的彻底胜利。|解放战争的胜利|中华人民共和国的成立|抗美援朝战争的胜利|社会主义改造的完成",
    "Answer": "中华人民共和国的成立"
  },
  {
    "ID": 3659,
    "Question": "1925年5月，第二次全国劳动大会在广州召开。大会决定正式成立 。|中华全国总工会|上海总工会",
    "Answer": "中华全国总工会"
  },
  {
    "ID": 3660,
    "Question": "“渔阳鼙鼓动地来，惊破霓裳羽衣曲。”（白居易《长恨歌》）反映的是 爆发，打破唐朝表面上的繁盛太平景象，叛军队伍正浩浩荡荡从渔阳经河北向长安杀来。|安史之乱|玄武门之变",
    "Answer": "安史之乱"
  },
  {
    "ID": 3661,
    "Question": "中国传统装饰纹样“葫芦、扇子、花篮、渔鼓、荷花、宝剑、洞箫和玉板”被称为 。|帝八仙|暗八仙|御八仙",
    "Answer": "暗八仙"
  },
  {
    "ID": 3662,
    "Question": "“我到过许多地方 数这个城市最年轻 它是这样漂亮 令人一见倾心 不是瀚海蜃楼 不是蓬莱仙境 它的一草一木 都由血汗凝成.....”著名诗人艾青的这首诗中“年轻的城”是指现在的 。|石河子市|深圳市|上海市|珠海市",
    "Answer": "石河子市"
  },
  {
    "ID": 3664,
    "Question": "被誉为“广州绿心”的 ，是广州第一个国家湿地公园。|南沙湿地|海珠湿地|麓湖公园",
    "Answer": "海珠湿地"
  },
  {
    "ID": 3665,
    "Question": "穿山甲是国家 保护野生动物。|二级|一级",
    "Answer": "一级"
  },
  {
    "ID": 3666,
    "Question": "城，是历代兵家的必争之地。为了夺取战争的胜利，历代莫不重视攻守城器械的建造，创造了许许多多的攻守器械。下列属于攻城器械的是 。|塞门车|吊桥|城门插板|云梯",
    "Answer": "云梯"
  },
  {
    "ID": 3667,
    "Question": "电视连续剧《三国演义》（1994）片尾主题歌中唱道：“暗淡了刀光剑影，远去了鼓角铮鸣……”其中“铮”是指 。|兵器|军乐器",
    "Answer": "军乐器"
  },
  {
    "ID": 3669,
    "Question": "为生产经营目的使用、许诺销售或者销售不知道是未经专利权人许可而制造并售出的专利侵权产品，能证明该产品合法来源的， 承担赔偿责任。|不|要",
    "Answer": "不"
  },
  {
    "ID": 3670,
    "Question": "戟，是戈和 的合成体，是一种我国独有的古代兵器。|剑|刀|矛",
    "Answer": "矛"
  },
  {
    "ID": 3671,
    "Question": "1954年9月，第一届全国人民代表大会第一次会议通过的《中华人民共和国宪法》，确立了国家体制的格局，其中最高国家权力机关是 。|全国人民代表大会|国务院",
    "Answer": "全国人民代表大会"
  },
  {
    "ID": 3672,
    "Question": "1927年4月12日， 在上海发动四一二反革命政变，成为大革命从高潮走向失败的转折点。|张作霖|汪精卫|蒋介石",
    "Answer": "蒋介石"
  },
  {
    "ID": 3673,
    "Question": "1986年，“一五”普法活动在全国展开。此后，每隔 年制定一次普法规划，法制宣传教育不断加强和深入。|四|三|五",
    "Answer": "五"
  },
  {
    "ID": 3674,
    "Question": "1927年5月21日，国民党反动军官许克祥在长沙收缴工人纠察队枪械，捕杀共产党员和革命群众100多人，史称 。|西安事变|皖南事变|马日事变|卢沟桥事变",
    "Answer": "马日事变"
  },
  {
    "ID": 3675,
    "Question": "1927年，中央政治局会议根据 的要求，通过了修改党章的决议，正式提出党内实行民主集中制的组织原则，首次把民主集中制明确写入党章，首次把党与青年团的关系写入党章，首次明确入党年龄须在18岁以上。|党的三大|党的四大|党的五大",
    "Answer": "党的五大"
  },
  {
    "ID": 3676,
    "Question": "2020年11月10日，“ ”号在马里亚纳海沟成功坐底，创造了10909米的中国载人深潜新纪录，标志着我国在大深度载人深潜领域达到世界领先水平。|深海勇士|奋斗者",
    "Answer": "奋斗者"
  },
  {
    "ID": 3677,
    "Question": "中共中央为准备中央红军主力战略转移，曾在1934年夏成立由博古、李德和 组成的“三人团”。|王稼祥|周恩来",
    "Answer": "周恩来"
  },
  {
    "ID": 3678,
    "Question": "阪泉之战以后，九黎之君蚩尤西向侵掠，炎帝大败，疆土全无，转向黄帝求助，引起黄帝与蚩尤之间的 。|牧野之战|涿鹿之战|马陵之战",
    "Answer": "涿鹿之战"
  },
  {
    "ID": 3681,
    "Question": "九一八事变后，中国共产党在东北积极组织并领导抗日武装斗争。1936年，东北人民革命军和党领导或影响的各抗日游击队相继改编为 。|抗日义勇军|东北抗日联军|南满游击队",
    "Answer": "东北抗日联军"
  },
  {
    "ID": 3682,
    "Question": "1921年中国共产党第一次全国代表大会上，国内各地的党组织和旅日的党组织派出的代表中，毛泽东是两位 代表之一。|广州|北京|上海|长沙",
    "Answer": "长沙"
  },
  {
    "ID": 3683,
    "Question": "以下不属于鱼类的动物是 。|鳝鱼|草鱼|鱿鱼|鲢鱼",
    "Answer": "鱿鱼"
  },
  {
    "ID": 3684,
    "Question": "2013年9月，中国第一个自由贸易试验区—— 自贸试验区挂牌。|广东|福建|海南|上海",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 3685,
    "Question": "自告，是指中国封建社会中犯罪人在犯罪 主动向官府投案。|未被举发前|被举发后",
    "Answer": "未被举发前"
  },
  {
    "ID": 3686,
    "Question": "2015年5月和8月，“华龙一号”示范工程和海外工程分别开工建设，标志着“华龙一号”作为国家自主化 核电技术和“走出去”战略的主力机型正式落地。|三代|二代",
    "Answer": "三代"
  },
  {
    "ID": 3689,
    "Question": "“战国”一词原指秦统一以前的“七雄”，自西汉 编订《战国策》之后，它遂成为特定历史时期的专用名词。|白起|刘向|荀子|宋玉",
    "Answer": "刘向"
  },
  {
    "ID": 3690,
    "Question": "1929年4月，毛泽东主持制定 《土地法》，将井冈山《土地法》规定的“没收一切土地”改为“没收一切公共土地及地主阶级的土地”。|安国县|兴国县|兴安县",
    "Answer": "兴国县"
  },
  {
    "ID": 3691,
    "Question": "党决定从1953年开始实行发展国民经济的第一个五年计划，计划的主体是 。|工商业公私合营|国家工业化|恢复国民经济|农业合作化",
    "Answer": "国家工业化"
  },
  {
    "ID": 3692,
    "Question": "地铁是一个庞大复杂的系统，其中 保证了列车运行正线与车辆段之间的连通。|出入段线|联络线",
    "Answer": "出入段线"
  },
  {
    "ID": 3693,
    "Question": "近代中国四大米市是 。|长沙、芜湖、汉口、无锡|长沙、九江、芜湖、无锡|长沙、九江、安庆、苏州",
    "Answer": "长沙、九江、芜湖、无锡"
  },
  {
    "ID": 3694,
    "Question": "“壮族三月三”歌圩上有不少具有浓郁民族特色的民间传统体育活动，其中有一项源于古代放炮还愿酬神仪式，被誉为“东方橄榄球”的活动是 。|舞炮龙|抛绣球|抢花炮",
    "Answer": "抢花炮"
  },
  {
    "ID": 3695,
    "Question": "嫦娥四号探测器通过 卫星中继通信，首次实现了航天器在月球背面软着陆和巡视勘察。|墨子|鹊桥",
    "Answer": "鹊桥"
  },
  {
    "ID": 3697,
    "Question": "古田会议会址位于福建省上杭县古田镇，原为廖氏宗祠。宗祠大门上刻有一副对联“万福攸同祥绵世彩，原泉有本派衍义溪”，其中“万福攸同”一词最早出自 。|《诗经》|《论语》|《大学》|《尔雅》",
    "Answer": "《诗经》"
  },
  {
    "ID": 3698,
    "Question": "1936年2月至7月，红一方面军先后进行了东征和西征，将陕甘根据地扩大为 根据地。|鄂豫皖|闽浙赣|陕甘宁",
    "Answer": "陕甘宁"
  },
  {
    "ID": 3699,
    "Question": "中华人民共和国国歌《义勇军进行曲》的作曲者是 。|冼星海|聂耳",
    "Answer": "聂耳"
  },
  {
    "ID": 3701,
    "Question": "2013年3月1日，习近平在中央党校建校80周年庆祝大会暨2013年春季学期开学典礼上指出，我们党历来重视抓全党特别是领导干部的 ，这是推动党和人民事业发展的一条成功经验。|态度|思维|学习",
    "Answer": "学习"
  },
  {
    "ID": 3702,
    "Question": "据《新唐书》所载：武举产生于 执政时期，考试的内容主要是武力才艺。|朱元璋|李世民|武则天|秦始皇",
    "Answer": "武则天"
  },
  {
    "ID": 3703,
    "Question": "受红军反“围剿”胜利的影响，国民党军第二十六路军于1931年12月14日在江西发动 ，改编为中国工农红军第五军团。|平江起义|南昌起义|宁都起义",
    "Answer": "宁都起义"
  },
  {
    "ID": 3704,
    "Question": "海洋中的水团在天文、水文、气象等因素或重力作用下沿某一定方向稳定地流动的现象，被称为 。|风暴潮|海啸|水循环|洋流",
    "Answer": "洋流"
  },
  {
    "ID": 3705,
    "Question": "中国工人阶级开始以独立的姿态登上政治舞台，是在 中。|五四运动|五卅运动",
    "Answer": "五四运动"
  },
  {
    "ID": 3706,
    "Question": "20世纪70年代后期，台湾问题被提上党和国家重要议事日程。1979年1月1日，全国人大常委会发表 ，郑重宣示了争取祖国和平统一的大政方针。|《中共中央关于落实居住在祖国大陆台湾同胞政策的指示》|《告台湾同胞书》|《一个国家，两种制度》|《中共中央关于进一步落实去台人员在祖国大陆亲属政策的通知》",
    "Answer": "《告台湾同胞书》"
  },
  {
    "ID": 3707,
    "Question": "1928年6月至7月，经共产国际同意，党的六大在 近郊举行。|开罗|东京|莫斯科|雅尔塔",
    "Answer": "莫斯科"
  },
  {
    "ID": 3708,
    "Question": "1958年7月26日，我国自行设计制造的第一架喷气式飞机歼教-1首飞成功。该飞机由 主持设计。|徐舜寿|叶正大|顾诵芬|吴大观",
    "Answer": "徐舜寿"
  },
  {
    "ID": 3709,
    "Question": "1945年4月24日，毛泽东在《论联合政府》中指出，马克思列宁主义的普遍真理一经和中国革命的具体实践相结合，就使中国革命的面目为之一新，产生了 的整个历史阶段。|旧民主主义|新民主主义|社会主义",
    "Answer": "新民主主义"
  },
  {
    "ID": 3710,
    "Question": "中国最早的学习和研究马克思主义的团体，是李大钊1920年3月在北京大学组织成立的 。|共产主义小组|马克思学说研究会|马克思主义研究会|共产党小组",
    "Answer": "马克思学说研究会"
  },
  {
    "ID": 3712,
    "Question": "战国时期，由于阶级关系的变化，封建化程度的加深，诸侯列国在军队建设中普遍贯彻实行以 为核心的各项措施。|德治|法治",
    "Answer": "法治"
  },
  {
    "ID": 3713,
    "Question": "1925年5月30日，在中国共产党的领导和发动下，上海工人和学生举行街头宣传和示威游行，租界英国巡捕突然开枪，打死13人，伤者不计其数。以此为导火线，反对帝国主义的民族运动浪潮迅速席卷全国，史称 。|五卅运动|五四运动|新文化运动|一二·九运动",
    "Answer": "五卅运动"
  },
  {
    "ID": 3714,
    "Question": "民事案件的原告或者上诉人申请撤诉，人民法院裁定准许的，案件受理费由原告或者上诉人负担。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3716,
    "Question": "兵符，是古代军中 的一种信物，也是古代兵权的一种象征。|练兵|调兵",
    "Answer": "调兵"
  },
  {
    "ID": 3717,
    "Question": "根据《中华人民共和国行政处罚法》，公民、法人或者其他组织违反行政管理秩序的行为，依法应当给予行政处罚的，行政机关必须查明事实；违法事实不清、证据不足的， 给予行政处罚。|可以|不得",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 3718,
    "Question": "黄帝是创造 联合体的最高军事首长的代表，他开创了集审判权、祭祀权、军事指挥权于一身的先例。|部落|氏族",
    "Answer": "部落"
  },
  {
    "ID": 3719,
    "Question": "中国分布地域最大的史前文化是 。|庙底沟文化|龙山文化|良渚文化|仰韶文化",
    "Answer": "仰韶文化"
  },
  {
    "ID": 3720,
    "Question": "1979年11月，在邓小平亲自主持下， 起草小组成立。|《关于建立老干部退休制度的决定》|《关于建国以来党的若干历史问题的决议》",
    "Answer": "《关于建国以来党的若干历史问题的决议》"
  },
  {
    "ID": 3722,
    "Question": "中国共产党第一次全国代表大会于 年7月23日开幕，会场设在上海法租界望志路106号（今兴业路76号）。|1921|1920|1919|1922",
    "Answer": "1921"
  },
  {
    "ID": 3723,
    "Question": "1949年10月1日，中央人民政府委员会举行第一次会议，任命 为中国人民解放军总司令。|邓小平|聂荣臻|朱德|刘伯承",
    "Answer": "朱德"
  },
  {
    "ID": 3725,
    "Question": "对已发表在期刊、报纸上的作品进行汇编时，可以不经作者同意，但应当向其支付报酬。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3726,
    "Question": "从业人员应当接受安全生产教育和培训，掌握本职工作所需的安全生产知识，提高安全生产技能，增强事故预防和应急处理能力。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3727,
    "Question": "新时代党的建设总要求强调，全面推进党的政治建设、思想建设、组织建设、作风建设、纪律建设，把制度建设贯穿其中，深入推进反腐败斗争。这里面，党的 是最重要的，居于统领地位，是核心、是根本。|政治建设|制度建设",
    "Answer": "政治建设"
  },
  {
    "ID": 3728,
    "Question": "1978年5月11日，《光明日报》以特约评论员名义公开发表 一文，这篇文章在广大干部群众中激起强烈反响，引发了关于真理标准问题的讨论。|《东方风来满眼春》|《实践是检验真理的唯一标准》|《“两个凡是”不符合马克思主义》|《尊重知识，尊重人才》",
    "Answer": "《实践是检验真理的唯一标准》"
  },
  {
    "ID": 3729,
    "Question": "2016年6月22日—8月12日，我国“探索一号”科考船在马里亚纳海域开展首次综合性万米深渊科考活动。其中，“ ”无人潜水器最大潜深达10767米，我国成为第三个研制出万米级无人潜水器的国家。|蛟龙号|海斗号|海龙号",
    "Answer": "海斗号"
  },
  {
    "ID": 3730,
    "Question": "随着北伐胜利进军，工农群众运动以空前规模迅速高涨。 于1926年11月担任中共中央农民运动委员会书记，以湖南、湖北、江西、河南农民运动为工作重点。|邓中夏|毛泽东|陈独秀",
    "Answer": "毛泽东"
  },
  {
    "ID": 3732,
    "Question": "战国时期，各诸侯国进行激烈的兼并战争。为解决兵源问题，各诸侯国都实行以 为单位的征兵制度。|行省|郡县",
    "Answer": "郡县"
  },
  {
    "ID": 3733,
    "Question": "1937年9月22日，国民党中央通讯社发表中共中央的宣言；23日，蒋介石发表实际上承认共产党合法地位的谈话。中共中央的宣言和蒋介石谈话的发表，宣告国共两党重新合作和 形成。|人民民主统一战线|抗日民族统一战线",
    "Answer": "抗日民族统一战线"
  },
  {
    "ID": 3734,
    "Question": "国家勋章、国家荣誉称号奖章及证书 出售、出租或者用于从事其他营利性活动。|可视情况|不得|可以",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 3735,
    "Question": "1937年7月7日夜，日本侵略军悍然发动 （七七事变），当地中国驻军奋起抵抗，全民族抗战由此爆发。|西安事变|卢沟桥事变|九一八事变|皖南事变",
    "Answer": "卢沟桥事变"
  },
  {
    "ID": 3736,
    "Question": "过中秋节时，北京、河北等地有传统玩具“ ”，泥做的，披甲胄，插护背旗，脸贴金泥，身施彩绘，或坐或立，或捣杵或骑兽，竖着两只大耳朵，亦谑亦谐。|兔儿爷|金蟾蜍",
    "Answer": "兔儿爷"
  },
  {
    "ID": 3738,
    "Question": "1944年9月15日，林伯渠根据党中央指示，在国民参政会上正式提出立即结束国民党一党统治、建立各抗日党派 的主张。|民主联合政府|南京临时政府",
    "Answer": "民主联合政府"
  },
  {
    "ID": 3739,
    "Question": "广州 是广州“三雕”之一，素以精细、繁复、华丽而闻名。木雕工艺所采用的木料主要是紫檀木、酸枝木、柚木等。|牙雕|木雕|玉雕",
    "Answer": "木雕"
  },
  {
    "ID": 3749,
    "Question": "人们很早就将刺刀用于战争。在中国，早在 ，对战的双方就在铁铳上安装矛头用于刺杀。|明代|清代|宋代|唐代",
    "Answer": "明代"
  },
  {
    "ID": 3752,
    "Question": "计算机病毒中， 是专门针对广泛使用的OFFICE办公软件而设计的，其一旦发作会导致软件运行异常。|蠕虫病毒|木马病毒|宏病毒",
    "Answer": "宏病毒"
  },
  {
    "ID": 3756,
    "Question": "参加广州起义被捕的革命伴侣周文雍与陈铁军于1928年2月在广州 刑场举行了悲壮的婚礼，从容就义。|白云山|红花岗|黄花岗",
    "Answer": "红花岗"
  },
  {
    "ID": 3758,
    "Question": "狙击手（snipe）这个词的英文原意是一种机灵敏捷的 。|小鸟|猎豹",
    "Answer": "小鸟"
  },
  {
    "ID": 3763,
    "Question": "秦始皇陵兵马俑的出土情况表明， 是秦代军队构成的主体。|步兵|骑兵|车兵",
    "Answer": "步兵"
  },
  {
    "ID": 3771,
    "Question": "既是战国也是中国战争史上封建兼并战争出现的标志是 。|晋阳之战|桂陵之战|赤壁之战",
    "Answer": "晋阳之战"
  },
  {
    "ID": 3773,
    "Question": "秦王政十一年（公元前236年）， 率兵伐赵，夺取九城，揭开了秦统一战争的序幕。|蒙恬|王翦",
    "Answer": "王翦"
  },
  {
    "ID": 3779,
    "Question": "唐代李筌的 不仅论述了人的谋略是战争胜负的决定因素，还对各种攻守城器械、宿营行军、战阵队形、人马医护等问题进行了专门论述。|《太白阴经》|《三略》|《注孙子》|《六韬》",
    "Answer": "《太白阴经》"
  },
  {
    "ID": 3783,
    "Question": "新中国成立后，中国首次以五大国之一的身份参加讨论国际问题的重要会议是 。|日内瓦会议|1971年联合国会议|茂物会议|万隆会议",
    "Answer": "日内瓦会议"
  },
  {
    "ID": 3790,
    "Question": "战国时期，兵家和其他诸子都强调 是“邦国之固，而山川社稷之宝”。|交通|关塞",
    "Answer": "关塞"
  },
  {
    "ID": 3792,
    "Question": "飞机上的“黑匣子”真名叫航空飞行记录器，匣子内装有飞行数据记录仪和座舱话音记录仪，一般都安装在飞机 。|尾部|头部",
    "Answer": "尾部"
  },
  {
    "ID": 3799,
    "Question": "大运河申遗的牵头城市是 。|扬州|杭州|苏州|北京",
    "Answer": "扬州"
  },
  {
    "ID": 3802,
    "Question": "贾谊在《过秦论》中指出：“天下已定，始皇之心，自以为 之固，金城千里，子孙帝王万世之业也。”|关中|关东",
    "Answer": "关中"
  },
  {
    "ID": 3803,
    "Question": "牧野之战中，商纣王把奴隶临时武装起来，抵抗 的军队，但商朝奴隶阵前倒戈，使商纣王迅速溃败。|周庄王|周武王",
    "Answer": "周武王"
  },
  {
    "ID": 3807,
    "Question": "随着火药技术的进步，宋朝时开始出现了管状火器，据史书记载有火枪、飞火枪、突火枪，其中 是人类历史上第一次以火药做动力发射弹丸的成功尝试。|突火枪|火枪|飞火枪",
    "Answer": "突火枪"
  },
  {
    "ID": 3820,
    "Question": "补全唐代诗人王维《送别》诗句：君言不得意，归卧南山陲。但去莫复问， 无尽时。|白云|名利",
    "Answer": "白云"
  },
  {
    "ID": 3821,
    "Question": "毛泽东在《论持久战》中科学地预见到抗日战争将经过三个阶段，其中， 阶段的时间将相当长，遇到的困难也将最多，然而它是整个战争转变的枢纽。|战略反攻|战略防御|战略相持",
    "Answer": "战略相持"
  },
  {
    "ID": 3831,
    "Question": "唐代诗人王维诗句“洒空深巷静，积素广庭闲。”中的“素”指的是 。|月光|雪",
    "Answer": "雪"
  },
  {
    "ID": 3843,
    "Question": "补全唐代诗人王维《山居秋暝》诗句：随意春芳 ，王孙自可留。|尽|歇",
    "Answer": "歇"
  },
  {
    "ID": 3845,
    "Question": "补全唐代诗人王维《书事》诗句：坐看苍苔 ，欲上人衣来。|色|痕",
    "Answer": "色"
  },
  {
    "ID": 3847,
    "Question": "对付雷达的方式多种多样，效果也不尽相同，按照工作机理可以分为有源干扰和无源干扰两大类。其中 是一种被动的干扰方式，本身并不发射电磁波，而依靠反射或吸收雷达发出的电磁波来给雷达捣乱。|有源干扰|无源干扰",
    "Answer": "无源干扰"
  },
  {
    "ID": 3850,
    "Question": "唐代杜佑的 ，以记述典章制度的形式，汇集了唐朝中期及其以前许多朝代兵制、谋略、边防、军政、屯田等方面的情况。|《三略》|《通典》|《武经总要》|《注孙子》",
    "Answer": "《通典》"
  },
  {
    "ID": 3851,
    "Question": "中国古代第一部兵制通史是 。|《通典》|《武备志》|《历代兵制》|《海国图志》",
    "Answer": "《历代兵制》"
  },
  {
    "ID": 3853,
    "Question": "在我国，绝大部分残疾为 因素致残。|先天性|后天性",
    "Answer": "后天性"
  },
  {
    "ID": 3855,
    "Question": "中央红军主力长征即将胜利结束时，毛泽东写下了《七律·长征》，艺术地、形象地表现了红军将士不屈不挠、英勇顽强的气概和革命乐观主义精神。下列诗句中，出自该作品的是“ ”。|江山如此多娇，引无数英雄竞折腰|红军不怕远征难，万水千山只等闲|飞起玉龙三百万，搅得周天寒彻",
    "Answer": "红军不怕远征难，万水千山只等闲"
  },
  {
    "ID": 3859,
    "Question": "战国时期，为了阻止大国的兼并，保存和发展自我，南北相联的“ ”与东西联合的“ ”两种针锋相对的联盟策略应运而生。|连横 合纵|合纵 连横",
    "Answer": "合纵 连横"
  },
  {
    "ID": 3860,
    "Question": "计算机病毒中， 可以通过巧妙的伪装进入目标计算中，在发作时会夺取计算机的控制权，让计算机听从“黑客”的指挥。|木马病毒|宏病毒|蠕虫病毒",
    "Answer": "木马病毒"
  },
  {
    "ID": 3862,
    "Question": "补全唐代诗人王维《鹿柴》诗句： 不见人，但闻人语响。|空山|深山",
    "Answer": "空山"
  },
  {
    "ID": 3863,
    "Question": "成都金沙遗址、成都商业街古蜀大型船棺独木棺葬遗址和 一道，被称为“继三星堆遗址之后古巴蜀文化的三颗璀璨明珠”。|蒲江茶马古道遗址|渠县城坝遗址|宣汉罗家坝文化遗址",
    "Answer": "宣汉罗家坝文化遗址"
  },
  {
    "ID": 3865,
    "Question": "秦始皇兵马俑发现于1974年，位于 临潼秦始皇陵东侧，是秦始皇陵园总体构成中的一个重要组成部分。|河南|陕西",
    "Answer": "陕西"
  },
  {
    "ID": 3867,
    "Question": "秦朝中央政府中，主管全国日常军事工作的是 ，其地位仅次于丞相。|御史大夫|太尉",
    "Answer": "太尉"
  },
  {
    "ID": 3870,
    "Question": "《孙膑兵法》中介绍了“十阵”，有方阵、圆阵、疏阵、数阵等。其中，方阵主要用来 。|制造声势|防止被敌人切割|攻击|防守",
    "Answer": "攻击"
  },
  {
    "ID": 3871,
    "Question": "河西，即今 省河套地区南部黄河以西之地。此地据“山河之固”，当陕晋之要冲，历来为兵家必争之地。|山西|陕西",
    "Answer": "陕西"
  },
  {
    "ID": 3877,
    "Question": "补全唐代诗人王维《终南别业》诗句：行到水穷处，坐看云 时。|起|散",
    "Answer": "起"
  },
  {
    "ID": 3882,
    "Question": "战国时期， 地处中原腹心，被称为“天下之胸腹”。|齐国|秦国|魏国|楚国",
    "Answer": "魏国"
  },
  {
    "ID": 3883,
    "Question": "《左传·泓之战》：“君子不重伤，不禽二毛。”二毛是指 。|头发花白的年长者|异域的人",
    "Answer": "头发花白的年长者"
  },
  {
    "ID": 3889,
    "Question": "1954年9月，第一届全国人民代表大会一致通过了《中华人民共和国宪法》，宪法确立了国家体制的格局，其中最高国家行政机关是 。|全国人民代表大会|国务院",
    "Answer": "国务院"
  },
  {
    "ID": 3890,
    "Question": "通常情况下，石墨炸弹的攻击目标是敌人的变电站。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 3892,
    "Question": "补全唐代诗人王维《杂诗三首》诗句： ，应知故乡事。|君自故乡来|君家何处住",
    "Answer": "君自故乡来"
  },
  {
    "ID": 3894,
    "Question": "在中共地下组织的领导下，北平学生在1935年12月举行声势浩大的抗日游行，遭到国民党军警镇压，由此开始的 迅速波及全国，标志着中国人民抗日救亡运动新高潮的到来。|抗日活动|一二·九运动",
    "Answer": "一二·九运动"
  },
  {
    "ID": 3895,
    "Question": "1954年7月3日，新中国制造的第一架飞机—— 初级教练机在江西南昌成功首飞。|强-5|初教-5",
    "Answer": "初教-5"
  },
  {
    "ID": 3901,
    "Question": "四分法初创于晋代荀勖编撰的《晋中经簿》，确立于唐代魏徵等人编撰的《隋书·经籍志》，将图书分为经、史、子、集四部，兵书被归入 部。|史|子|经|集",
    "Answer": "子"
  },
  {
    "ID": 3906,
    "Question": "自秦始皇二十六年统一天下，到秦始皇三十七年去世， 一直是数十万秦军主力的统帅，曾先后“暴师于外十余年”“威振匈奴”，深得秦始皇信任。|王翦|蒙恬",
    "Answer": "蒙恬"
  },
  {
    "ID": 3908,
    "Question": "1921年中国共产党第一次全国代表大会的召开标志着中国共产党的诞生，其举行地点是 、 。|武汉 嘉兴|上海 嘉兴|广州 上海|武汉 广州",
    "Answer": "上海 嘉兴"
  },
  {
    "ID": 3911,
    "Question": "西汉刘歆的《七略》，将图书分为六艺、诸子、诗赋、 、术数、方技六类。|医书|兵书",
    "Answer": "兵书"
  },
  {
    "ID": 3914,
    "Question": "补全唐代诗人王维《田园乐》诗句：花落家童 ，莺啼山客犹眠。|已扫|未扫",
    "Answer": "未扫"
  },
  {
    "ID": 3915,
    "Question": "补全唐代诗人王维《临高台送黎拾遗》诗句：日暮飞鸟还， 去不息。|行人|流水",
    "Answer": "行人"
  },
  {
    "ID": 3918,
    "Question": "下列哪种维生素具有降低胎儿神经管缺陷风险的作用？ |叶酸（维生素B9）|维生素C",
    "Answer": "叶酸（维生素B9）"
  },
  {
    "ID": 3919,
    "Question": "补全唐代诗人王维《冬晚对雪忆胡居士家》诗句：隔牖（yǒu）风惊 ，开门雪满山。|犬|竹",
    "Answer": "竹"
  },
  {
    "ID": 3923,
    "Question": "补全唐代诗人王维《终南山》诗句：欲投人处宿，隔水问 。|摆渡|樵夫",
    "Answer": "樵夫"
  },
  {
    "ID": 3925,
    "Question": "为了完善军队领导体制，西周开始实行司马制。中央设立 ，协助周天子管理军队事务。|家司马|都司马|大司马|军司马",
    "Answer": "大司马"
  },
  {
    "ID": 3927,
    "Question": "补全唐代诗人王维《山居秋暝》诗句：竹喧归浣女，莲动 渔舟。|下|顺",
    "Answer": "下"
  },
  {
    "ID": 3928,
    "Question": "据《史记·秦始皇本纪》所载，就在完成统一六国的当年，秦始皇下了一道销毁兵器的命令。这次主要销毁的是 兵器。|铜|铁",
    "Answer": "铜"
  },
  {
    "ID": 3931,
    "Question": "补全唐代诗人王维《渭川田家》诗句：雉（zhì）雊（gòu）麦苗秀，蚕 桑叶稀。|盛|眠",
    "Answer": "眠"
  },
  {
    "ID": 3932,
    "Question": "补全唐代诗人王维《汉江临泛》诗句：江流天地 ，山色有无中。|内|外",
    "Answer": "外"
  },
  {
    "ID": 3934,
    "Question": "在抗击新冠肺炎疫情的战斗中，空军出动多架次运输机驰援武汉，其中我国国产 大型运输机首次参加非战争军事行动。|运-20|运-9|伊尔-76",
    "Answer": "运-20"
  },
  {
    "ID": 3940,
    "Question": "补全唐代诗人王维《老将行》诗句： ，一剑曾当百万师。|一身转战三千里|会当水击三千里",
    "Answer": "一身转战三千里"
  },
  {
    "ID": 3941,
    "Question": "补全唐代诗人王维《终南山》诗句：白云回望合，青霭入看 。|无|浓",
    "Answer": "无"
  },
  {
    "ID": 3942,
    "Question": "补全唐代诗人王维《观别者》诗句：青青 ，陌上别离人。|河畔草|杨柳陌",
    "Answer": "杨柳陌"
  },
  {
    "ID": 3943,
    "Question": "补全唐代诗人王维《山居秋暝》诗句：明月松间照， 。|清泉石上流|清风吹我襟",
    "Answer": "清泉石上流"
  },
  {
    "ID": 3944,
    "Question": "唐代诗人王维有诗句“朝仍越溪女，暮作吴宫妃。”写的是 。|西施|貂蝉",
    "Answer": "西施"
  },
  {
    "ID": 3945,
    "Question": "补全唐代诗人王维《终南别业》诗句：兴来每 往，胜事空自知。|同|独",
    "Answer": "独"
  },
  {
    "ID": 3946,
    "Question": "补全唐代诗人王维《桃源行》诗句：渔舟逐水爱山春， 。|两岸猿声啼不住|两岸桃花夹古津",
    "Answer": "两岸桃花夹古津"
  },
  {
    "ID": 3947,
    "Question": "补全唐代诗人王维《阙题二首》诗句：荆溪 出，天寒红叶稀。|青鱼|白石",
    "Answer": "白石"
  },
  {
    "ID": 3949,
    "Question": "1978年12月13日，邓小平在中央工作会议闭幕会上作题为 的重要讲话。这篇讲话是解放思想、开辟新时期新道路的宣言书，实际上成为随后召开的党的十一届三中全会的主题报告。|《民主和法制两手都不能削弱》|《完整地准确地理解毛泽东思想》|《精简机构是一场革命》|《解放思想，实事求是，团结一致向前看》",
    "Answer": "《解放思想，实事求是，团结一致向前看》"
  },
  {
    "ID": 3952,
    "Question": "补全唐代诗人王维《终南山》诗句：白云回望 ，青霭入看无。|斜|合",
    "Answer": "合"
  },
  {
    "ID": 3953,
    "Question": "“万物迎春送残腊，一年结局在今宵”出自宋代诗人戴复古的作品 。|《除夜》|《立春》",
    "Answer": "《除夜》"
  },
  {
    "ID": 3954,
    "Question": "秦灭六国后，驿传和亭邮设施逐渐趋完备。所谓驿传，指的是马和车运送，即以 运送叫作“驿”，以 运送叫作“传”。|车 马|马 车",
    "Answer": "马 车"
  },
  {
    "ID": 3956,
    "Question": "一些影视作品中常常出现可以由人穿戴的机甲，这一类机甲目前已经被制造出来，它们就是被称作 机器人的高科技产物。|内骨骼|外骨骼",
    "Answer": "外骨骼"
  },
  {
    "ID": 3961,
    "Question": "1997年3月14日，我国颁布了第一部《中华人民共和国 》，它是我国国防和武装力量建设的基本法。|国防法|兵役法",
    "Answer": "国防法"
  },
  {
    "ID": 3965,
    "Question": "补全唐代诗人王维《冬晚对雪忆胡居士家》诗句：隔牖（yǒu）风惊竹， 。|柴门闻犬吠|开门雪满山",
    "Answer": "开门雪满山"
  },
  {
    "ID": 3967,
    "Question": "唐诗宋词中常出现“吴钩”一词，如“男儿何不带吴钩，收取关山五十州”，其中，“吴钩”是指 。|兵书|兵器",
    "Answer": "兵器"
  },
  {
    "ID": 3974,
    "Question": "补全唐代诗人王维《书事》诗句：坐看苍苔色，欲 人衣来。|染|上",
    "Answer": "上"
  },
  {
    "ID": 3981,
    "Question": "补全唐代诗人王维《洛阳女儿行》诗句：谁怜越女颜如玉， 。|隔江犹唱后庭花|贫贱江头自浣纱",
    "Answer": "贫贱江头自浣纱"
  },
  {
    "ID": 3992,
    "Question": "补全唐代诗人王维《观猎》诗句：回看射雕处，千里 平。|暮云|水面",
    "Answer": "暮云"
  },
  {
    "ID": 3993,
    "Question": "补全唐代诗人王维《山居秋暝》诗句：随意春芳歇，王孙 留。|不可|自可",
    "Answer": "自可"
  },
  {
    "ID": 3997,
    "Question": "我国淡水资源在全球水资源占比 。|3%|12%|6%|10%",
    "Answer": "6%"
  },
  {
    "ID": 4000,
    "Question": "补全唐代诗人王维《齐州送祖三》诗句：天寒远山净， 。|长河落日圆|日暮长河急",
    "Answer": "日暮长河急"
  },
  {
    "ID": 4002,
    "Question": "计算机病毒中， 可在短时间内大量复制自己并通过网络快速传播，贪婪地吞噬系统资源，造成系统运行缓慢。|宏病毒|蠕虫病毒|木马病毒",
    "Answer": "蠕虫病毒"
  },
  {
    "ID": 4005,
    "Question": "补全唐代诗人王维《积雨辋川庄》诗句：野老与人争席罢， 何事更相疑。|燕雀|海鸥",
    "Answer": "海鸥"
  },
  {
    "ID": 4009,
    "Question": "在中国古代，烽火是一种 。|火炮|报警信号|烟花",
    "Answer": "报警信号"
  },
  {
    "ID": 4010,
    "Question": "1924年1月举行的国民党一大事实上确立了联俄、联共、扶助农工的三大革命政策，标志着 正式形成。|第二次国共合作|抗日民族统一战线|第一次国共合作",
    "Answer": "第一次国共合作"
  },
  {
    "ID": 4015,
    "Question": "下列作品中， 是名将传记。|《虎钤经》|《百将传》",
    "Answer": "《百将传》"
  },
  {
    "ID": 4017,
    "Question": "补全唐代诗人王维《竹里馆》诗句：深林人不知， 来相照。|明月|星火",
    "Answer": "明月"
  },
  {
    "ID": 4018,
    "Question": "补全唐代诗人王维《终南别业》诗句：行到水 处，坐看云起时。|停|穷",
    "Answer": "穷"
  },
  {
    "ID": 4019,
    "Question": "补全唐代诗人王维《阙题二首》诗句：山路元无雨， 湿人衣。|朝露|空翠",
    "Answer": "空翠"
  },
  {
    "ID": 4022,
    "Question": "量子计算机在处理特定问题时，具有远超经典计算机的能力优势，这是因为它具有 能力。|并行计算|超前计算|连续计算|波动计算",
    "Answer": "并行计算"
  },
  {
    "ID": 4042,
    "Question": "在陆、海、空军协同作战、坦克集群突防、飞机或舰艇编队行动、空降作战、海上登陆作战以及军队被围时， 是唯一的通信手段。|有线电通信|无线电通信",
    "Answer": "无线电通信"
  },
  {
    "ID": 4049,
    "Question": "1935年1月，党中央在贵州召开政治局扩大会议，即 。会议集中解决当时具有决定意义的军事和组织问题，是党的历史上一个生死攸关的转折点。|古田会议|洛川会议|瓦窑堡会议|遵义会议",
    "Answer": "遵义会议"
  },
  {
    "ID": 4053,
    "Question": "1936年，张学良、杨虎城在向蒋介石要求抗日遭拒后，于12月12日凌晨，采取“兵谏”，扣留了蒋介石，并通电全国，提出停止内战、一致抗日等八项主张。这就是震惊中外的 。|皖南事变|西安事变|七七事变|九一八事变",
    "Answer": "西安事变"
  },
  {
    "ID": 4066,
    "Question": "春秋战国是中国军事著作发展的黄金时代，先后产生了《孙子》《吴子》《司马法》《孙膑兵法》《尉缭子》《六韬》等一大批军事著作，形成了中国古代军事著作繁荣发展的 高潮。|第二次|第一次",
    "Answer": "第一次"
  },
  {
    "ID": 4067,
    "Question": "我国历史上第一次出现的大统一局面是 。|嬴政建立秦朝|杨坚建隋灭陈|司马炎取魏立晋",
    "Answer": "嬴政建立秦朝"
  },
  {
    "ID": 4072,
    "Question": "补全唐代诗人王维《田园乐》诗句：花落家童未扫，莺啼山客 。|无眠|犹眠",
    "Answer": "犹眠"
  },
  {
    "ID": 4074,
    "Question": "补全唐代诗人王维《齐州送祖三》诗句：相逢方一笑，相送 。|把家还|还成泣",
    "Answer": "还成泣"
  },
  {
    "ID": 4075,
    "Question": "补全唐代诗人王维《送丘为落第归江东》诗句：五湖三亩宅， 。|万里送行舟|万里一归人",
    "Answer": "万里一归人"
  },
  {
    "ID": 4078,
    "Question": "秦始皇二十六年（公元前221年），在秦的军事压力和政治利诱下， 投降。至此，秦灭六国，统一天下。|燕王喜|齐王建|赵代王",
    "Answer": "齐王建"
  },
  {
    "ID": 4079,
    "Question": "唐代诗人王维《竹里馆》诗句“独坐幽篁里，弹琴复长啸”中，“幽篁”指的是 。|浓密幽暗的竹林|皇宫",
    "Answer": "浓密幽暗的竹林"
  },
  {
    "ID": 4081,
    "Question": "补全唐代诗人王维《观猎》诗句： ，雪尽马蹄轻。|草枯鹰眼疾|星垂平野阔",
    "Answer": "草枯鹰眼疾"
  },
  {
    "ID": 4084,
    "Question": "补全唐代诗人王维《过香积寺》诗句：泉声咽危石，日色 青松。|冷|染",
    "Answer": "冷"
  },
  {
    "ID": 4090,
    "Question": "补全唐代诗人王维《归嵩山作》诗句：荒城临古渡， 满秋山。|落叶|落日",
    "Answer": "落日"
  },
  {
    "ID": 4094,
    "Question": "2012年11月29日，习近平在参观《复兴之路》展览时指出， ，就是中华民族近代以来最伟大的梦想。|实现民族独立、人民解放|实现中华民族伟大复兴|建设社会主义和谐社会|推进中国特色社会主义事业",
    "Answer": "实现中华民族伟大复兴"
  },
  {
    "ID": 4096,
    "Question": "2020年9月9日，中央财经委员会第八次会议强调，党的十八大以来，我国流通体系建设取得明显进展，国家 流通网络逐步健全，流通领域新业态新模式不断涌现，全国统一大市场加快建设，商品和要素流通制度环境显著改善。|骨干|基础|高端",
    "Answer": "骨干"
  },
  {
    "ID": 4097,
    "Question": "世界上第一个以进口为主题的国家级展会是 。|中国国际进口博览会|中国国际服务贸易交易会",
    "Answer": "中国国际进口博览会"
  },
  {
    "ID": 4099,
    "Question": "中国－东盟博览会（简称东博会），是中国和东盟10国政府经贸主管部门及东盟秘书处共同主办，每年在广西壮族自治区 举办的国际经贸盛会。|桂林市|南宁市|柳州市",
    "Answer": "南宁市"
  },
  {
    "ID": 4100,
    "Question": "中国人民政治协商会议设全国委员会和地方委员会。政协全国委员会每届任期 ，设主席、副主席若干人和秘书长。|三年|五年",
    "Answer": "五年"
  },
  {
    "ID": 4102,
    "Question": "2012年11月29日，习近平在参观《复兴之路》展览时指出， 就是中华民族近代以来最伟大的梦想。这个梦想，凝聚了几代中国人的夙愿，体现了中华民族和中国人民的整体利益，是每一个中华儿女的共同期盼。|实现中华民族伟大复兴|民族独立、人民解放|推进中国特色社会主义事业|国家富强、人民富裕",
    "Answer": "实现中华民族伟大复兴"
  },
  {
    "ID": 4103,
    "Question": "中国国际高新技术成果交易会（简称高交会），是经国务院批准举办的高新技术成果展示与交易的专业展会，每年在 市举行。|深圳|上海|北京|广州",
    "Answer": "深圳"
  },
  {
    "ID": 4104,
    "Question": "中国人民政治协商会议全国委员会和地方委员会全体会议的议案，应经全体委员过 通过。常务委员会的议案，应经常务委员会全体组成人员过 通过。|三分之二 三分之二|半数 半数",
    "Answer": "半数 半数"
  },
  {
    "ID": 4105,
    "Question": "数字中国建设峰会是我国信息化发展政策发布平台、数字中国建设最新成果展示平台、电子政务和数字经济理论经验和实践交流平台、汇聚全球力量助推数字中国和 建设的合作平台。|数字全球|数字丝路|数字福州|数字福建",
    "Answer": "数字丝路"
  },
  {
    "ID": 4106,
    "Question": "2019年4月30日，习近平在纪念五四运动一百周年大会上指出， ，是中国旧民主主义革命走向新民主主义革命的转折点，在近代以来中华民族追求民族独立和发展进步的历史进程中具有里程碑意义。|中国共产党的成立|五卅运动|五四运动|国民革命",
    "Answer": "五四运动"
  },
  {
    "ID": 4107,
    "Question": "公元前307年， 为了对付北方胡人的袭扰，开始“胡服骑射”，穿少数民族短而紧的服装，练习骑马射箭，组建了中原地区第一支骑兵部队。|秦惠文王|赵武灵王",
    "Answer": "赵武灵王"
  },
  {
    "ID": 4111,
    "Question": "2015年9月28日，国家主席习近平在第七十届联合国大会一般性辩论时的讲话中指出，人类可以利用自然、改造自然，但归根结底是 ，必须呵护自然，不能凌驾于自然之上。|自然的主人|自然的一部分|要无条件听从自然",
    "Answer": "自然的一部分"
  },
  {
    "ID": 4113,
    "Question": "2016年1月18日，习近平总书记在省部级主要领导干部学习贯彻党的十八届五中全会精神专题研讨班上的讲话指出，我们的先人们早就认识到了生态环境的重要性。 说：“子钓而不纲，弋不射宿。”意思是不用大网打鱼，不射夜宿之鸟。|孔子|荀子|墨子",
    "Answer": "孔子"
  },
  {
    "ID": 4114,
    "Question": "2014年11月8日，国家主席习近平在“加强互联互通伙伴关系”东道主伙伴对话会上的讲话指出，如果将“一带一路”比喻为亚洲腾飞的两只翅膀，那么 就是两只翅膀的血脉经络。|互联互通|互利共赢|互学互鉴",
    "Answer": "互联互通"
  },
  {
    "ID": 4115,
    "Question": "在对待自然问题上， 深刻指出：“我们不要过分陶醉于我们人类对自然界的胜利。对于每一次这样的胜利，自然界都对我们进行报复。每一次胜利，起初确实取得了我们预期的结果，但是往后和再往后却发生完全不同的、出乎预料的影响，常常把最初的结果又消除了。”|马克思|列宁|恩格斯",
    "Answer": "恩格斯"
  },
  {
    "ID": 4116,
    "Question": "秦代时期，从首都咸阳通往全国各地的最主要的交通干线是 。|直道|新道|五尺道|驰道",
    "Answer": "驰道"
  },
  {
    "ID": 4117,
    "Question": "2020年9月22日，习近平在第七十五届联合国大会一般性辩论上指出，中国将提高国家自主贡献力度，采取更加有力的政策和措施，二氧化碳排放力争于 前达到峰值，努力争取 前实现碳中和。|2030年 2060年|2035年 2050年",
    "Answer": "2030年 2060年"
  },
  {
    "ID": 4118,
    "Question": "2019年9月18日，习近平在黄河流域生态保护和高质量发展座谈会上指出，治理黄河，重在保护，要在治理。要坚持山水林田湖草综合治理、 、源头治理，统筹推进各项工作，加强协同配合，推动黄河流域高质量发展。|局部治理|区域治理|系统治理|分段治理",
    "Answer": "系统治理"
  },
  {
    "ID": 4120,
    "Question": "2018年11月14日，习近平主持召开中央全面深化改革委员会第五次会议，审议通过《关于加强县级融媒体中心建设的意见》。会议指出，要坚持管建同步、管建并举，坚持正确政治方向、舆论导向、价值取向，坚守社会责任，把 放在首位。|社会效益|经济效益",
    "Answer": "社会效益"
  },
  {
    "ID": 4121,
    "Question": "补全唐代诗人王维《鹿柴》诗句：返景入深林，复照 上。|青石|青苔",
    "Answer": "青苔"
  },
  {
    "ID": 4122,
    "Question": "2020年12月8日，国家主席习近平在同尼泊尔总统班达里互致信函时指出，一年多来，两国团队克服种种困难，扎实开展工作，最终确定了基于全球高程基准的珠穆朗玛峰雪面高程。今天，我愿同班达里总统一道，代表中尼两国向全世界正式宣布，珠穆朗玛峰的最新高程为 米。|8848.86|8848.13|8844.43",
    "Answer": "8848.86"
  },
  {
    "ID": 4123,
    "Question": "中国特色社会主义有很多特点和特征，但最本质的特征是 。|坚持社会主义公有制|坚持以人为本|坚持中国共产党的领导",
    "Answer": "坚持中国共产党的领导"
  },
  {
    "ID": 4124,
    "Question": "神农氏时代之末，华夏集团的主要代表人物黄帝、炎帝之间爆发战争，双方各有胜负，最后以黄帝的胜利而告终，其领导地位得以确立。这场战争史称 。|阪泉之战|牧野之战|涿鹿之战",
    "Answer": "阪泉之战"
  },
  {
    "ID": 4125,
    "Question": "2020年9月9日，中央财经委员会第八次会议指出，高效流通体系能够在更大范围把 联系起来，扩大交易范围，推动分工深化，提高生产效率，促进财富创造。国内循环和国际循环都离不开高效的现代流通体系。|生产和消费|资本和技术|产品和价格",
    "Answer": "生产和消费"
  },
  {
    "ID": 4126,
    "Question": "2020年9月11日，习近平在科学家座谈会上指出，我国拥有数量众多的科技工作者、规模庞大的研发投入，初步具备了在一些领域同国际先进水平同台竞技的条件，关键是要改善 ，激发创新创造活力，给广大科学家和科技工作者搭建施展才华的舞台，让科技创新成果源源不断涌现出来。|科技创新生态|文化创新生态",
    "Answer": "科技创新生态"
  },
  {
    "ID": 4127,
    "Question": "2020年10月10日，习近平在中央党校（国家行政学院）中青年干部培训班开班式上发表重要讲话指出，在干部干好工作所需的各种能力中， 是第一位的。|工作能力|政治能力",
    "Answer": "政治能力"
  },
  {
    "ID": 4128,
    "Question": "2018年8月28日，国家主席习近平给参加“一带一路”青年创意与遗产论坛的青年代表回信，强调青年是国家的未来，勉励他们为构建 作出自己的努力。|中非友谊|人类命运共同体|世界一体化|全球繁荣",
    "Answer": "人类命运共同体"
  },
  {
    "ID": 4129,
    "Question": "2013年2月28日，习近平总书记在十八届二中全会第二次全体会议上指出， 是深化行政体制改革的核心，实质上要解决的是政府应该做什么、不应该做什么，重点是政府、市场、社会的关系，即哪些事应该由市场、社会、政府各自分担，哪些事应该由三者共同承担。|转变政府职能|精简机构|提高行政效率",
    "Answer": "转变政府职能"
  },
  {
    "ID": 4133,
    "Question": "《汉书·百官公卿表》记载，秦代设有专门监护部队行动的军官，即 ，以便随时派往部队，掌握部队的行动情况。|驸马都尉|奉车都尉|护军都尉",
    "Answer": "护军都尉"
  },
  {
    "ID": 4135,
    "Question": "公元383年，著名的 爆发，这场战争不仅有效地遏制了北方少数民族的南下侵扰，也使得东晋王朝在江南的统治暂时获得稳定。|淝水之战|赤壁之战",
    "Answer": "淝水之战"
  },
  {
    "ID": 4140,
    "Question": "公元1619年，后金首领 以少胜多，成功地击败了明廷十万大军的围剿，史称萨尔浒之战。努尔哈赤从此改称明廷为南朝，从根本上改变了与明廷的隶属关系，也为日后大举南下、入主中原奠定了基础。|铁木真|努尔哈赤",
    "Answer": "努尔哈赤"
  },
  {
    "ID": 4141,
    "Question": "楚汉战争爆发后， 曾屡战屡胜，但终因不善谋划全局，导致垓下之战失利、军溃，突围至乌江（今安徽和县东北）自杀。|李斯|扶苏|刘邦|项羽",
    "Answer": "项羽"
  },
  {
    "ID": 4143,
    "Question": "1986年，贵阳电视台制作播出的公益广告 ，被认为是我国第一条电视公益广告。|《给妈妈洗脚》|《节约用水》",
    "Answer": "《节约用水》"
  },
  {
    "ID": 4145,
    "Question": "公元前260年，秦、赵两国为了争夺韩国的上党郡，进行了一场战略大决战，史称 。|城濮（pú）之战|长平之战",
    "Answer": "长平之战"
  },
  {
    "ID": 4148,
    "Question": "公元前632年， 两国为争夺中原地区的霸权在城濮（pú）（今属山东鄄城）进行了一次战略决战，史称城濮之战。|晋、楚|周、陈",
    "Answer": "晋、楚"
  },
  {
    "ID": 4149,
    "Question": "1981年10月15日， 湖里加工区第一期工程破土动工。|深圳经济特区|厦门经济特区",
    "Answer": "厦门经济特区"
  },
  {
    "ID": 4150,
    "Question": "建安元年（公元196年），曹操将汉献帝挟持到河南 ，就此形成“挟天子以令诸侯”的态势。|洛阳|许昌",
    "Answer": "许昌"
  },
  {
    "ID": 4151,
    "Question": "东汉末年各地豪强拥兵割据， 改编青州黄巾军为青州兵，独立发展武装，在南北征战中雄踞一方，成为魏、蜀、吴鼎足之势中的主导性力量。|孙权|曹操|刘备",
    "Answer": "曹操"
  },
  {
    "ID": 4152,
    "Question": "公元317年， 组织衣冠南渡的大氏族建立起东晋王朝，定都建康（今属江苏南京）。|司马睿|司马懿",
    "Answer": "司马睿"
  },
  {
    "ID": 4154,
    "Question": "1945年，联合国的建立奠定了现代国际秩序的基石，确立了以 为核心的当代国际关系基本准则。|《凡尔赛条约》|《联合国宪章》|《日内瓦公约》",
    "Answer": "《联合国宪章》"
  },
  {
    "ID": 4156,
    "Question": "2020年9月30日，习近平在联合国生物多样性峰会上指出，中国坚持山水林田湖草生命共同体，协同推进生物多样性治理。90%的陆地生态系统类型和 的重点野生动物种群得到有效保护。|50%|85%",
    "Answer": "85%"
  },
  {
    "ID": 4157,
    "Question": "公元629年， 为解决北部边患，派兵反击并攻灭以颉利可汗为首的东突厥。唐灭东突厥，使隋末以来北方突厥对中原的袭扰得到了有效遏制。|唐高祖|唐太宗",
    "Answer": "唐太宗"
  },
  {
    "ID": 4159,
    "Question": "5月19日为“中国旅游日”，该日源自《徐霞客游记》开篇之作 ：“癸丑之三月晦（公元1613年5月19日），自宁海出西门，云散日朗，人意山光，俱有喜态。”|《浙游日记》|《游雁宕山日记》|《游天台山日记》",
    "Answer": "《游天台山日记》"
  },
  {
    "ID": 4161,
    "Question": "我国国防属于 国防。|中立型|自卫型|扩张型|联盟型",
    "Answer": "自卫型"
  },
  {
    "ID": 4163,
    "Question": "党的十九届三中全会后，从中央到地方，上下同心、扎实推进，各项改革部署迅速落实到位。2018年3月，新组建的 正式揭牌运行，党和国家机构改革全面铺开。|国家监察委员会|纪律检查委员会",
    "Answer": "国家监察委员会"
  },
  {
    "ID": 4165,
    "Question": "据《嘉佑集》卷三《权书下·兵制》载：“兵民之分，自 。”|秦汉|隋唐",
    "Answer": "秦汉"
  },
  {
    "ID": 4167,
    "Question": "诸葛亮在辅助刘备时，不仅表现出非凡的指挥才能，更重要的是他为刘备制定了“东联 ，北拒 ”“据荆州，取巴蜀，以成鼎足之势”的战略方针。|孙吴 曹操|曹操 孙吴",
    "Answer": "孙吴 曹操"
  },
  {
    "ID": 4168,
    "Question": "广州对外贸易源远流长，是我国古代海上丝绸之路的发祥地，被誉为“ ”。|岭南雄郡|武术之乡|千年商都",
    "Answer": "千年商都"
  },
  {
    "ID": 4169,
    "Question": "2020年9月22日，习近平在教育文化卫生体育领域专家代表座谈会上指出，“十四五”时期是我国全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标之后，乘势而上开启全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军的第一个五年，我国将进入新发展阶段。用 规划指导经济社会发展，是我们党治国理政的一种重要方式。|中长期|长期",
    "Answer": "中长期"
  },
  {
    "ID": 4171,
    "Question": "他奉秦昭王命，攻韩、魏、楚、赵，征战沙场37年，每战必胜；汉代史学家司马迁评价其指挥战争“料敌合变，出奇无穷，声震天下”。他是 。|孙武|李牧|白起|卫青",
    "Answer": "白起"
  },
  {
    "ID": 4172,
    "Question": "粤剧艺术的一代宗师 开创了粤剧花旦行当中影响较大的唱腔流派之一，即红派艺术。|红线女|梅兰芳|程砚秋|尚小云",
    "Answer": "红线女"
  },
  {
    "ID": 4173,
    "Question": "理论和实践都证明， 配置资源是最有效率的形式。|政府|计划|市场",
    "Answer": "市场"
  },
  {
    "ID": 4175,
    "Question": "晋灭吴之战，是中国历史上一次非常成功的水陆联合作战。此战过后，吴国彻底灭亡， 末年以来长期割据分裂的局面也宣告结束，就此迎来了一段难得的统一局面。|东汉|西汉",
    "Answer": "东汉"
  },
  {
    "ID": 4177,
    "Question": "在先秦各学派中， 最为重视军事技术，特别是筑城、守城以及兵器的制造和使用等问题的研究，并取得了辉煌的成绩。|儒家|墨家|法家",
    "Answer": "墨家"
  },
  {
    "ID": 4180,
    "Question": "元狩四年（公元前119年），汉与匈奴在 进行会战。在这场交锋中，汉军共歼匈奴九万余人，严重削弱了匈奴的实力，汉武帝反击匈奴之战至此取得了决定性的胜利。|漠北|漠南",
    "Answer": "漠北"
  },
  {
    "ID": 4181,
    "Question": "《孙子兵法》中提出为将的标准，即“将者，智、信、仁、勇、 也”。|善|严",
    "Answer": "严"
  },
  {
    "ID": 4182,
    "Question": "明代旅行家徐霞客曾在《徐霞客游记》的《浙游日记》中叙述自己在金华山3天2晚的见闻。2020年11月，中国首个 于浙江省金华市罗店镇鹿田村启动创建。|地质文化村|徐霞客研学基地|徐霞客文化村",
    "Answer": "徐霞客文化村"
  },
  {
    "ID": 4183,
    "Question": "粤剧曾被周恩来誉为“ ”。|南国红豆|江南兰花",
    "Answer": "南国红豆"
  },
  {
    "ID": 4185,
    "Question": "1981年5月，全球仅存的7只野生 在陕西洋县被发现。此后，我国对其开展了卓有成效的保护工作，2021年10月8日，国务院新闻办公室发布《中国的生物多样性保护》白皮书介绍，该动物由发现之初的7只增长至目前野外种群和人工繁育种群总数超过5000只。|朱鹮|亚洲象|大熊猫|海南长臂猿",
    "Answer": "朱鹮"
  },
  {
    "ID": 4186,
    "Question": "各类广告发布媒介均有义务刊播公益广告。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4187,
    "Question": "公元前632年，晋、楚两国在城濮（pú）（今属山东鄄城）进行决战，晋国国君 “退避三舍”、后发制人，以少胜多击败了不可一世的楚军。|晋文公|晋献公",
    "Answer": "晋文公"
  },
  {
    "ID": 4189,
    "Question": "迄今为止贵州省保存较完整、梵净山区域规模最大的古建筑群是 ，有“梵净古都”之称。|土城古镇|隆里古镇|旧州古镇|寨英古镇",
    "Answer": "寨英古镇"
  },
  {
    "ID": 4190,
    "Question": "第一个在《联合国宪章》上签字的国家是 。|法国|美国|中国",
    "Answer": "中国"
  },
  {
    "ID": 4193,
    "Question": "我国迄今所见的年代最早的一套形制完备的玉衣是 出土的丝缕玉衣。|西周大墓|西汉南越王墓|永泰公主墓",
    "Answer": "西汉南越王墓"
  },
  {
    "ID": 4194,
    "Question": "中国釉彩瓷中的广州 ，以“绚彩华丽，金碧辉煌”闻名于世，是清代专门为外销而生产的釉上彩绘瓷器品种。|织金彩瓷|金丝铁线",
    "Answer": "织金彩瓷"
  },
  {
    "ID": 4195,
    "Question": "南京素有“六朝古都”“十朝都会”之称，其中“六朝”是指 、东晋和南朝宋、齐、梁、陈。|东吴|隋朝|西晋",
    "Answer": "东吴"
  },
  {
    "ID": 4196,
    "Question": "位于广州市越秀公园的 ，是广州著名的城市地标建筑之一。|煤矿工人塑像|五羊石像",
    "Answer": "五羊石像"
  },
  {
    "ID": 4198,
    "Question": "上古时期，九黎部族的首领 ，精明强干，英勇善战，被尊称为“战神”。|炎帝|黄帝|蚩尤",
    "Answer": "蚩尤"
  },
  {
    "ID": 4199,
    "Question": "20世纪50年代，考古学家在广州发现了距今4000年的新石器时代晚期遗址 。经考证，这是广州人的发祥地之一。|飞鹅岭|摩星岭|越秀山|白云山",
    "Answer": "飞鹅岭"
  },
  {
    "ID": 4201,
    "Question": "《中华人民共和国刑法》规定，冒充 招摇撞骗的，处三年以下有期徒刑、拘役、管制或者剥夺政治权利；情节严重的，处三年以上十年以下有期徒刑。|医生|军人",
    "Answer": "军人"
  },
  {
    "ID": 4202,
    "Question": "涿鹿之战，是黄炎集团共同对抗来自东夷集团九黎族 的挑战，黄炎集团最终获胜，巩固了黄炎集团在中原地区的核心地位。同时，也促进了以黄炎集团为主导与东夷集团的融合，华夏族终于缔造。|颛顼（zhuān xū）|蚩尤",
    "Answer": "蚩尤"
  },
  {
    "ID": 4203,
    "Question": "广州市市花为 。|丁香|木棉|月季|玉兰",
    "Answer": "木棉"
  },
  {
    "ID": 4204,
    "Question": "2015年10月18日，国家主席习近平在访英前夕接受路透社采访时指出，中国已经成为世界制造业大国，突出优势是处于全球产业链中游， 、核电、汽车等一大批产业和装备处于国际先进水平，性价比好，符合很多国家需求和承接能力。|高铁|芯片|软件|纺织",
    "Answer": "高铁"
  },
  {
    "ID": 4206,
    "Question": "2020年9月22日，习近平在第七十五届联合国大会一般性辩论上指出，中国将提高国家自主贡献力度，采取更加有力的政策和措施，二氧化碳排放力争于2030年前达到峰值，努力争取 前实现碳中和。|2060年|2050年",
    "Answer": "2060年"
  },
  {
    "ID": 4209,
    "Question": "著名军事家孙武说：“夫 者，国之辅也，辅周则国必强，辅隙则国必弱。”|士|将",
    "Answer": "将"
  },
  {
    "ID": 4210,
    "Question": "2021年9月，中国作家协会发起成立了 文学联盟。|海外华人|“一带一路”",
    "Answer": "“一带一路”"
  },
  {
    "ID": 4211,
    "Question": "根据《第七次全国人口普查方案》（摘要）， 对本行政区域普查数据质量负总责，确保普查数据真实、准确、完整、及时。|地方各级政府主要负责人|地方各级统计局局长|地方各级普查机构主要负责人",
    "Answer": "地方各级普查机构主要负责人"
  },
  {
    "ID": 4214,
    "Question": "关于战争胜负的因素，道家坚持“兵之胜败皆在于 ”这一重要观点。|法|政",
    "Answer": "政"
  },
  {
    "ID": 4215,
    "Question": "根据《第七次全国人口普查方案》（摘要），普查数据采集原则上采用 的方式。|电子化|填写纸表|电话咨询",
    "Answer": "电子化"
  },
  {
    "ID": 4216,
    "Question": "新中国成立后，为了纪念在上海长期从事党的地下工作的共产党员 ，以他为原型，拍摄了电影《永不消逝的电波》。|李白|赵一曼|方志敏|吉鸿昌",
    "Answer": "李白"
  },
  {
    "ID": 4217,
    "Question": "公元前707年，郑庄公在 中取得胜利，称霸中原，史称“郑庄公小霸”，同时也揭开了春秋争霸的序幕。|繻（xū）葛之战|城濮（pú）之战",
    "Answer": "繻（xū）葛之战"
  },
  {
    "ID": 4218,
    "Question": "流行于广东省广州地区的传统雕塑艺术 俗称“灰批”，其有一整套独特的工艺技法，它以石灰为主要材料，具有耐酸、耐碱、耐温的优点，非常适合广州一带的湿热气候条件。|灰塑|灰土",
    "Answer": "灰塑"
  },
  {
    "ID": 4219,
    "Question": "1949年10月1日，在中央人民政府委员会第一次会议上， 被任命为中央人民政府政务院总理兼外交部长。|周恩来|陈毅|姬鹏飞",
    "Answer": "周恩来"
  },
  {
    "ID": 4220,
    "Question": "根据《第七次全国人口普查方案》（摘要），普查登记的主要内容包括：姓名、 、性别、年龄、民族、受教育程度、行业、职业、迁移流动、婚姻生育、死亡、住房情况等。|工资收入|公民身份号码",
    "Answer": "公民身份号码"
  },
  {
    "ID": 4221,
    "Question": "2018年5月18日至19日，习近平在全国生态环境保护大会上强调，要通过加快构建生态文明体系，确保到 年，生态环境质量实现根本好转，美丽中国目标基本实现。|2025|2035",
    "Answer": "2035"
  },
  {
    "ID": 4223,
    "Question": "从康熙十二年（公元1673年）开始，至康熙二十年（公元1681年）结束，康熙平定 时间跨度长达八年。由于平叛的胜利，康熙在此后得以有条件强势组建高度集权的王朝，并坚定了统一台湾和反分裂的决心和信心。|八王之乱|三藩之乱",
    "Answer": "三藩之乱"
  },
  {
    "ID": 4224,
    "Question": "阪泉之战，是黄帝与炎帝两大部族之间的较量， 打败 ，促成了两个部落之间的融合，华夏族的雏形初具。|炎帝 黄帝|黄帝 炎帝",
    "Answer": "黄帝 炎帝"
  },
  {
    "ID": 4225,
    "Question": "把生态文明建设纳入中国特色社会主义事业五位一体总体布局的会议是 。|党的十八大|党的十七大|党的十九大",
    "Answer": "党的十八大"
  },
  {
    "ID": 4228,
    "Question": "世界地热大会被誉为“地热界的奥林匹克”，2023年第七届世界地热大会的举办城市是 。|伦敦|墨尔本|北京",
    "Answer": "北京"
  },
  {
    "ID": 4231,
    "Question": "法家在战争指导上突出“重战”，把先机之利看作取得战争胜利的重要手段，提出了“ 战者胜”的思想。但在具体作战指导中又强调重战而不妄战，主张因时因事，有备而行。|先|后",
    "Answer": "先"
  },
  {
    "ID": 4232,
    "Question": "西汉南越王墓的出土文物“ ”金印是我国目前考古发现的最大的一枚西汉金印，也是唯一的汉代龙钮帝玺。|右夫人玺|文帝行玺",
    "Answer": "文帝行玺"
  },
  {
    "ID": 4233,
    "Question": "《吴子兵法·治兵》中，吴起在回答“兵以何为胜”时，十分明确地断言：“以 为胜。”|治|仁",
    "Answer": "治"
  },
  {
    "ID": 4235,
    "Question": "中国戏剧节创办于1988年，每 年举办一届，是我国戏剧艺术领域最高规格、最高水平的展演和评奖演出。|四|两",
    "Answer": "两"
  },
  {
    "ID": 4236,
    "Question": "2019年8月22日，习近平在甘肃考察工作结束时指出，解放战争时期， 战役是解放大西北中最关键、最激烈的一次决战，第一野战军解放兰州，为解放整个西北铺平了道路。|宁夏|陕中|兰州",
    "Answer": "兰州"
  },
  {
    "ID": 4237,
    "Question": "他少年潦倒，漂泊寄食，受胯下之辱。后从军，为项羽麾下郎中，未得到重用，乃投奔刘邦。他是 。|张良|曹参|萧何|韩信",
    "Answer": "韩信"
  },
  {
    "ID": 4238,
    "Question": "别称“羊城”，简称“穗”的城市是 。|贵阳|泉州|广州|辽阳",
    "Answer": "广州"
  },
  {
    "ID": 4241,
    "Question": "麻婆豆腐属于我国菜系 的传统名菜之一，具有突出的“麻辣”特点。|鲁菜|粤菜|川菜",
    "Answer": "川菜"
  },
  {
    "ID": 4242,
    "Question": "2018年8月21日至22日，习近平在全国宣传思想工作会议上指出，要扎实抓好 融媒体中心建设，更好引导群众、服务群众。|县级|省级|市级",
    "Answer": "县级"
  },
  {
    "ID": 4244,
    "Question": "方志敏在其散文著作 中描绘了祖国未来的美好幸福景象：“欢歌将代替了悲叹，笑脸将代替了哭脸，富裕将代替了贫穷，康健将代替了疾病，智慧将代替了愚昧，友爱将代替了仇恨，生之快乐将代替了死之忧伤，明媚的花园将代替了暗淡的荒地！”|《可爱的中国》|《我是个共产党员了！》|《清贫》|《狱中纪实》",
    "Answer": "《可爱的中国》"
  },
  {
    "ID": 4245,
    "Question": "中国作家协会的前身是1949年7月23日成立的中华全国文学工作者协会，第一任主席是 。|茅盾|巴金",
    "Answer": "茅盾"
  },
  {
    "ID": 4246,
    "Question": "从2015年底开始，领导指挥体制改革率先展开，重在破除体制性障碍。健全军委联合作战指挥机构，组建战区联合作战指挥机构，把七大军区调整划设为 ，实施联勤保障体制改革，构建起“中央军委-战区-部队”的作战指挥体系。|四大战区|五大战区",
    "Answer": "五大战区"
  },
  {
    "ID": 4248,
    "Question": "2022年，联合国粮农组织通过线上方式完成考察，正式认定我国3个传统农业系统为全球重要农业文化遗产，分别是福建安溪铁观音茶文化系统、内蒙古阿鲁科尔沁草原游牧系统和河北涉县旱作石堰梯田系统。截至2022年5月，我国全球重要农业文化遗产增至18项，数量居世界 。|第二位|首位",
    "Answer": "首位"
  },
  {
    "ID": 4251,
    "Question": "清朝前半叶，皇帝每年都要率王公大臣、八旗精兵到木兰围场进行秋狝围猎训练军队，史称“木兰秋狝”。木兰围场位于今河北 。|张家口|唐山|邯郸|承德",
    "Answer": "承德"
  },
  {
    "ID": 4252,
    "Question": "为进一步提升良渚文化的影响力和美誉度，营造杭州市人民了解良渚文化、热爱良渚文化、保护良渚遗址的浓厚氛围，杭州市人大常委会依法作出决定，自2020年起，将每年 定为“杭州良渚日”。|6月6日|7月6日",
    "Answer": "7月6日"
  },
  {
    "ID": 4257,
    "Question": "位于广东省广州市的 ，是广州保存比较完整的具有岭南水乡特色的古村寨，古村内以八卦型为原型，保留了大量岭南特色的古建筑。|小洲村|聚龙村|黄埔村",
    "Answer": "小洲村"
  },
  {
    "ID": 4261,
    "Question": "中国近代史上，中国人民第一次自发的大规模抵抗外国侵略的斗争是 。|三元里人民抗英斗争|义和团运动|太平天国运动",
    "Answer": "三元里人民抗英斗争"
  },
  {
    "ID": 4263,
    "Question": "外交部全球领事保护与服务应急呼叫中心的热线号码是 ，它是一条主要面向海外中国公民和企业的24小时领事保护应急热线。|12309|12315|12308",
    "Answer": "12308"
  },
  {
    "ID": 4266,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《闻官军收河南河北》诗句：白日放歌须纵酒， 作伴好还乡。|红尘|青春",
    "Answer": "青春"
  },
  {
    "ID": 4267,
    "Question": "补全唐代诗人王勃《送杜少府之任蜀州》诗句：海内存 ，天涯若比邻。|知己|友人",
    "Answer": "知己"
  },
  {
    "ID": 4268,
    "Question": "补全唐代诗人王昌龄《闺怨》诗句： ，悔教夫婿觅封侯。|战士军前半死生|男儿何不带吴钩|忽见陌头杨柳色|忽闻胡骑渡河水",
    "Answer": "忽见陌头杨柳色"
  },
  {
    "ID": 4269,
    "Question": "“随风潜入夜，润物细无声。”出自唐代诗人杜甫的 。|《清明》|《春夜喜雨》",
    "Answer": "《春夜喜雨》"
  },
  {
    "ID": 4271,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《江上值水如海势聊短述》诗句： ，语不惊人死不休。|为人性僻耽（dān）佳句|别裁伪体亲风雅",
    "Answer": "为人性僻耽（dān）佳句"
  },
  {
    "ID": 4272,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《江畔独步寻花七绝句》诗句：留连戏蝶时时舞，自在 恰恰啼。|娇莺|黄鹂|新燕|鸳鸯",
    "Answer": "娇莺"
  },
  {
    "ID": 4273,
    "Question": "补全唐代诗人刘方平《夜月》诗句：今夜偏知春气暖，虫声新 绿窗纱。|染|漏|透",
    "Answer": "透"
  },
  {
    "ID": 4274,
    "Question": "唐代诗人杜甫《咏怀古迹五首》诗句“群山万壑赴荆门，生长明妃尚有村”中，“明妃”指 。|杨贵妃|王昭君",
    "Answer": "王昭君"
  },
  {
    "ID": 4275,
    "Question": "在历史上著名的 中，项羽面对十倍于己的数十万秦军，下定决心，全军渡河，破釜沉舟，拼死一战。结果九战九捷，大获全胜，奠定了灭秦的基础。|官渡之战|淝水之战|巨鹿之战|赤壁之战",
    "Answer": "巨鹿之战"
  },
  {
    "ID": 4276,
    "Question": "唐代诗人贺知章诗句“碧玉妆成一树高，万条垂下绿丝绦”，写的是 。|榕|柳",
    "Answer": "柳"
  },
  {
    "ID": 4277,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《登高》诗句：无边落木萧萧下， 。|不尽长江滚滚来|唯见长江天际流",
    "Answer": "不尽长江滚滚来"
  },
  {
    "ID": 4278,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《春望》诗句：感时花 泪，恨别鸟惊心。|零|流|溅|泣",
    "Answer": "溅"
  },
  {
    "ID": 4280,
    "Question": "补全唐代诗人韦应物《滁州西涧》诗句：春潮带雨晚来急，野渡无人舟自 。|停|横",
    "Answer": "横"
  },
  {
    "ID": 4281,
    "Question": "苏轼的书法作品中，被称为“天下第三行书”的是 。|《天际乌云帖》|《黄州寒食帖》|《洞庭湖春色赋》",
    "Answer": "《黄州寒食帖》"
  },
  {
    "ID": 4282,
    "Question": "补全唐代诗人张九龄《望月怀远》诗句：海上 明月，天涯共此时。|升|生",
    "Answer": "生"
  },
  {
    "ID": 4283,
    "Question": "他出身于世家大族，被曹操征召为文学掾；曹丕称帝后，他备受重用，先后取得了平定降魏蜀将孟达的反叛活动、挫败诸葛亮北伐中原的军事行动等一系列军事胜利。他是 。|郭淮|张辽|夏侯渊|司马懿",
    "Answer": "司马懿"
  },
  {
    "ID": 4284,
    "Question": "补全唐代诗人孟郊《游子吟》诗句：谁言寸草心，报得 晖。|阳春|三春",
    "Answer": "三春"
  },
  {
    "ID": 4285,
    "Question": "更始元年（公元23年），更始汉军诛杀 于长安，反抗新莽反动统治的农民革命战争取得了胜利。|王莽|王曼",
    "Answer": "王莽"
  },
  {
    "ID": 4287,
    "Question": "补全唐代诗人王湾《次北固山下》诗句：潮平两岸阔，风正一帆 。|悬|扬",
    "Answer": "悬"
  },
  {
    "ID": 4288,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《绝句》诗句：窗含西岭千秋雪，门泊 万里船。|东吴|东山",
    "Answer": "东吴"
  },
  {
    "ID": 4289,
    "Question": "据文献记载，最先使用“将才”概念的兵书，是 的《将苑》（亦叫《心书》）。|孙武|诸葛亮|曹操",
    "Answer": "诸葛亮"
  },
  {
    "ID": 4290,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《春夜喜雨》诗句：晓看红湿处，花 锦官城。|重|满",
    "Answer": "重"
  },
  {
    "ID": 4291,
    "Question": "唐代诗人韩愈诗句“草树知春不久归，百般红紫斗芳菲。”描写的季节是 。|晚春|早春",
    "Answer": "晚春"
  },
  {
    "ID": 4292,
    "Question": "补全唐代诗人高适《别董大》诗句： ，天下谁人不识君。|莫愁前路无知己|劝君更尽一杯酒",
    "Answer": "莫愁前路无知己"
  },
  {
    "ID": 4293,
    "Question": "补全唐代诗人刘禹锡《望洞庭》诗句：遥望洞庭山水翠，白银盘里一 。|红螺|青螺",
    "Answer": "青螺"
  },
  {
    "ID": 4294,
    "Question": "1935年3月底，项英、陈毅等率领约300人，先后到达赣粤边地区，同当地党组织和游击队会合，以 为中心，坚持艰苦的游击战争。|九连山|油山|琼崖",
    "Answer": "油山"
  },
  {
    "ID": 4295,
    "Question": "补全汉乐府《长歌行》诗句：少壮不努力，老大 伤悲。|空|徒",
    "Answer": "徒"
  },
  {
    "ID": 4296,
    "Question": "补全唐代诗人韦应物《滁州西涧》诗句： 带雨晚来急，野渡无人舟自横。|春潮|春风",
    "Answer": "春潮"
  },
  {
    "ID": 4297,
    "Question": "补全唐代诗人王维《送元二使安西》诗句：渭城朝雨浥（yì）轻尘，客舍青青 色新。|草|柳",
    "Answer": "柳"
  },
  {
    "ID": 4298,
    "Question": "补全唐代诗人贺知章《回乡偶书二首》诗句：儿童相见不相识，笑问 从何处来。|你|客",
    "Answer": "客"
  },
  {
    "ID": 4299,
    "Question": "2020年9月11日，习近平在科学家座谈会上指出，要加快解决制约科技创新发展的一些关键问题。坚持 和问题导向；整合优化科技资源配置；持之以恒加强基础研究；加强创新人才教育培养；依靠改革激发科技创新活力；加强国际科技合作。|需求导向|市场导向",
    "Answer": "需求导向"
  },
  {
    "ID": 4300,
    "Question": "现代诗《雪落在中国的土地上》的作者是 。|艾青|穆木天|穆旦|冯至",
    "Answer": "艾青"
  },
  {
    "ID": 4302,
    "Question": "徐霞客否定了《尚书·禹贡》中“岷山导江”的说法，提出了 是长江正源的正确观点。|雅鲁藏布江|金沙江",
    "Answer": "金沙江"
  },
  {
    "ID": 4304,
    "Question": "补全唐代诗人贺知章《回乡偶书二首》诗句：唯有门前镜湖水，春风 旧时波。|不改|已改",
    "Answer": "不改"
  },
  {
    "ID": 4305,
    "Question": "补全唐代诗人王维《使至塞上》诗句： ，长河落日圆。|大漠孤烟直|月涌大江流",
    "Answer": "大漠孤烟直"
  },
  {
    "ID": 4307,
    "Question": "“女娲炼石补天处，石破天惊逗秋雨”出自唐代诗人李贺的 。|《李凭箜篌引》|《雁门太守行》",
    "Answer": "《李凭箜篌引》"
  },
  {
    "ID": 4310,
    "Question": "补全唐代诗人韩愈《早春呈水部张十八员外》诗句：天街小雨润如酥，草色遥看近 无。|却|似",
    "Answer": "却"
  },
  {
    "ID": 4311,
    "Question": "更始三年（公元25年）， 在河北鄗城（今河北柏乡北）即皇帝位，国号仍为汉，年号建武，正式建立了东汉地主阶级政权。|刘邦|刘秀",
    "Answer": "刘秀"
  },
  {
    "ID": 4312,
    "Question": "广东音乐家何柳堂创作的广东吹打乐《 》，描绘了农历端午节龙舟竞赛热烈欢腾的场景。|龙船调|赛龙夺锦",
    "Answer": "赛龙夺锦"
  },
  {
    "ID": 4313,
    "Question": "2016年6月16日，中国内地首座迪士尼主题乐园上海迪士尼乐园在 正式开园。|徐汇|宝山|长宁|浦东",
    "Answer": "浦东"
  },
  {
    "ID": 4314,
    "Question": "唐代诗人齐己在《早梅》中，形容花开之早的名句是：前村深雪里，昨夜 枝开。|一|数",
    "Answer": "一"
  },
  {
    "ID": 4315,
    "Question": "补全唐代诗人刘长卿《逢雪宿芙蓉山主人》诗句：柴门闻 ，风雪夜归人。|犬吠|花香",
    "Answer": "犬吠"
  },
  {
    "ID": 4316,
    "Question": "宋代诗人苏轼在《题西林壁》中写道：“ 。”|庐山秀出南斗傍，屏风九叠云锦张|香炉初上日，瀑水喷成虹|不识庐山真面目，只缘身在此山中|归装渐理君知否？笑指庐山古涧藤",
    "Answer": "不识庐山真面目，只缘身在此山中"
  },
  {
    "ID": 4317,
    "Question": "补全唐代诗人刘禹锡《望洞庭》诗句：湖光秋月两相和，潭面无风镜 。|初磨|未磨",
    "Answer": "未磨"
  },
  {
    "ID": 4319,
    "Question": "补全唐代诗人张志和《渔父歌》诗句：西塞山前白鹭飞，桃花流水鳜鱼肥。青箬笠，绿蓑衣， 。|斜风细雨不须归|一蓑烟雨任平生",
    "Answer": "斜风细雨不须归"
  },
  {
    "ID": 4321,
    "Question": "补全唐代诗人刘禹锡《浪淘沙》诗句：如今直上银河去， 。|同到牵牛织女家|坐看牵牛织女星",
    "Answer": "同到牵牛织女家"
  },
  {
    "ID": 4322,
    "Question": "唐代诗人王勃诗句“去来固无迹，动息如有情。日落山水静，为君起松声”咏的是 。|霜|风",
    "Answer": "风"
  },
  {
    "ID": 4324,
    "Question": "补全唐代诗人孟郊《游子吟》诗句：临行 缝，意恐迟迟归。|密密|细细",
    "Answer": "密密"
  },
  {
    "ID": 4325,
    "Question": "补全唐代诗人孟浩然《过故人庄》诗句：待到重阳日，还来就 。|茱萸|菊花",
    "Answer": "菊花"
  },
  {
    "ID": 4326,
    "Question": "下列作品中， 是宋代苏辙所著的诗文别集。|《栾城集》|《嘉祐集》|《元丰类稿》",
    "Answer": "《栾城集》"
  },
  {
    "ID": 4327,
    "Question": "补全唐代诗人刘禹锡《秋词二首》诗句：晴空一鹤 云上，便引诗情到碧霄。|排|凌",
    "Answer": "排"
  },
  {
    "ID": 4329,
    "Question": "宋代苏轼才华横溢且乐于提携后学，后人把受他推荐提携与影响的一批文人学士，归之为苏轼门人。下列选项中，不属于“苏门四学士”的是 。|晁补之|秦观|黄庭坚|米芾",
    "Answer": "米芾"
  },
  {
    "ID": 4330,
    "Question": "补全唐代诗人王维《春中田园作》诗句：屋上春鸠鸣，村边 白。|杨花|杏花",
    "Answer": "杏花"
  },
  {
    "ID": 4331,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《旅夜书怀》诗句：飘飘何所似，天地一 。|孤舟|沙鸥",
    "Answer": "沙鸥"
  },
  {
    "ID": 4332,
    "Question": "补全唐代诗人贾岛《题李凝幽居》诗句：鸟宿池边树，僧 月下门。|敲|推",
    "Answer": "敲"
  },
  {
    "ID": 4333,
    "Question": "2018年12月18日，习近平在庆祝改革开放四十周年大会上指出，改革开放四十年来，我们党全部理论和实践的主题是坚持和发展 。|中国特色社会主义|新民主主义|社会主义革命|社会主义建设",
    "Answer": "中国特色社会主义"
  },
  {
    "ID": 4334,
    "Question": "补全唐代诗人杜牧《江南春绝句》诗句：南朝四百八十寺， 。|多少楼台烟雨中|桃花依旧笑春风",
    "Answer": "多少楼台烟雨中"
  },
  {
    "ID": 4336,
    "Question": "《凉州词》诗句“醉卧沙场君莫笑，古来征战几人回”的作者是唐代诗人 。|王翰|王之涣",
    "Answer": "王翰"
  },
  {
    "ID": 4337,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《饮中八仙歌》诗句：张旭三杯 传，脱帽露顶王公前，挥毫落纸如云烟。|草圣|书圣",
    "Answer": "草圣"
  },
  {
    "ID": 4338,
    "Question": "补全唐代诗人李贺《南园》诗句：可怜日暮嫣香落， 。|化作春泥更护花|嫁与春风不用媒",
    "Answer": "嫁与春风不用媒"
  },
  {
    "ID": 4340,
    "Question": "“余南登庐山，观禹疏九江”出自 。|班固《汉书》|司马光《资治通鉴》|司马迁《史记》",
    "Answer": "司马迁《史记》"
  },
  {
    "ID": 4341,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《蜀相》诗句：映阶碧草 春色，隔叶黄鹂空好音。|自|带",
    "Answer": "自"
  },
  {
    "ID": 4342,
    "Question": "唐代诗人杜甫诗句“痛饮狂歌空度日，飞扬跋扈为谁雄”赠的是 。|贺知章|李白",
    "Answer": "李白"
  },
  {
    "ID": 4343,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《戏为六绝句》诗句：尔曹身与名俱灭， 。|粪土当年万户侯|不废江河万古流",
    "Answer": "不废江河万古流"
  },
  {
    "ID": 4344,
    "Question": "补全唐代诗人王维诗句：红豆生南国，春来发几枝。愿君多采撷（xié），此物最 。|相思|吉祥",
    "Answer": "相思"
  },
  {
    "ID": 4345,
    "Question": "唐代诗人岑参《白雪歌送武判官归京》的结尾一句是：山回路转不见君， 。|雪上空留马行处|北风吹雁雪纷纷",
    "Answer": "雪上空留马行处"
  },
  {
    "ID": 4346,
    "Question": "补全唐代诗人王昌龄《从军行》诗句：黄沙百战穿金甲， 。|不破楼兰终不还|古来征战几人回",
    "Answer": "不破楼兰终不还"
  },
  {
    "ID": 4347,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《新安吏》诗句：眼枯即见骨，天地终 。|无情|有情",
    "Answer": "无情"
  },
  {
    "ID": 4348,
    "Question": "补全唐代诗人孟浩然《春晓》诗句： ，花落知多少。|夜来风雨声|雨打风吹去",
    "Answer": "夜来风雨声"
  },
  {
    "ID": 4349,
    "Question": "“曾是洛阳花下客，野芳虽晚不须嗟。”这句诗的作者是 。|苏轼|欧阳修",
    "Answer": "欧阳修"
  },
  {
    "ID": 4350,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《赠卫八处士》诗句：明日 ，世事两茫茫。|复明日|隔山岳",
    "Answer": "隔山岳"
  },
  {
    "ID": 4352,
    "Question": "唐代诗人高适在《燕歌行并序》中抨击军中苦乐悬殊的名句是：战士军前半死生， 。|古来征战几人回|美人帐下犹歌舞",
    "Answer": "美人帐下犹歌舞"
  },
  {
    "ID": 4353,
    "Question": "补全唐代诗人卢纶《和张仆射塞下曲》诗句：月黑雁飞高，单于夜遁逃。欲将 逐，大雪满弓刀。|车骑|轻骑",
    "Answer": "轻骑"
  },
  {
    "ID": 4354,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《春望》诗句：烽火连三月， 抵万金。|捷报|家书",
    "Answer": "家书"
  },
  {
    "ID": 4355,
    "Question": "以下选项中，据说 是孔子的音乐老师。|苌弘|郯子|老聃",
    "Answer": "苌弘"
  },
  {
    "ID": 4356,
    "Question": "唐代诗人韩愈在《调张籍》中高度赞誉李白、杜甫的名句是：李杜文章在， 。|光焰万丈长|风骚数百年",
    "Answer": "光焰万丈长"
  },
  {
    "ID": 4358,
    "Question": "唐代诗人王昌龄《出塞》诗句“秦时明月汉时关”中，“秦”“汉”所用的修辞手法是 。|互文|借代",
    "Answer": "互文"
  },
  {
    "ID": 4359,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《江南逢李龟年》诗句：正是江南好风景，落花时节 逢君。|又|竟",
    "Answer": "又"
  },
  {
    "ID": 4360,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《登岳阳楼》诗句：吴楚东南坼（chè），乾坤 浮。|日夜|日月",
    "Answer": "日夜"
  },
  {
    "ID": 4361,
    "Question": "唐代诗人李峤诗句“解落三秋叶，能开二月花。过江千尺浪，入竹万竿斜。”写的是 。|风|雨",
    "Answer": "风"
  },
  {
    "ID": 4362,
    "Question": "《望庐山瀑布二首》是唐代诗人李白创作的两首诗，这两首诗都以庐山的 入笔描写庐山瀑布之景。|香炉峰|含鄱口",
    "Answer": "香炉峰"
  },
  {
    "ID": 4363,
    "Question": "补全唐代诗人李白《金陵酒肆留别》诗句：风吹柳花满店香，吴姬 酒唤客尝。|压|斟|倒",
    "Answer": "压"
  },
  {
    "ID": 4364,
    "Question": "“波平风软望不到，故人久立烟苍茫。”这句诗的作者是宋代诗人 。|苏轼|欧阳修",
    "Answer": "苏轼"
  },
  {
    "ID": 4365,
    "Question": "苏轼在《书摩诘蓝田烟雨图》中说：“味摩诘之诗，诗中有画。观摩诘之画，画中有诗。”其中“摩诘”是指 。|王维|孟浩然|李白",
    "Answer": "王维"
  },
  {
    "ID": 4366,
    "Question": "关系消费者生命健康的商品或者服务的虚假广告，造成消费者损害的，其广告经营者、广告发布者、广告代言人应当与广告主承担 。|按份责任|连带责任",
    "Answer": "连带责任"
  },
  {
    "ID": 4367,
    "Question": "下列关于农作物种子、林木种子、草种子、种畜禽、水产苗种和种养殖广告的说法错误的是 。|可以对经济效益进行分析、预测|关于养殖的范围和条件等方面的表述应当清楚、明白|关于生长量或者产量的表述应当真实",
    "Answer": "可以对经济效益进行分析、预测"
  },
  {
    "ID": 4368,
    "Question": "下列关于广告的说法错误的是 。|不得危害人身、财产安全，泄露个人隐私|不得变相使用国家机关工作人员的名义或者形象|可以使用“国家级”“最高级”“最佳”等用语",
    "Answer": "可以使用“国家级”“最高级”“最佳”等用语"
  },
  {
    "ID": 4369,
    "Question": "广告中表明推销的商品或者服务附带赠送的， 所附带赠送商品或者服务的品种、规格、数量、期限和方式。|视情况标明|应当明示|可以不标明",
    "Answer": "应当明示"
  },
  {
    "ID": 4370,
    "Question": "下列关于房地产广告的说法错误的是 。|面积应当表明为建筑面积或者套内建筑面积|房源信息应当真实|可以含有升值或者投资回报的承诺",
    "Answer": "可以含有升值或者投资回报的承诺"
  },
  {
    "ID": 4371,
    "Question": "利用互联网发布、发送广告，不得影响用户正常使用网络。在互联网页面以弹出等形式发布的广告，应当显著标明关闭标志，确保一键关闭。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4372,
    "Question": "审计机关根据经批准的审计项目计划确定的审计事项组成审计组，并应当在实施审计 前，向被审计单位送达审计通知书；遇有特殊情况，经县级以上人民政府审计机关负责人批准，可以直接持审计通知书实施审计。|三日|七日",
    "Answer": "三日"
  },
  {
    "ID": 4373,
    "Question": "《中华人民共和国审计法》规定，被审计单位对审计机关作出的有关财政收支的审计决定不服的，可以 。|提起行政诉讼|拒绝接受|申请行政复议|提请审计机关的本级人民政府裁决",
    "Answer": "提请审计机关的本级人民政府裁决"
  },
  {
    "ID": 4374,
    "Question": "《中华人民共和国审计法》规定，被审计单位应当按照规定时间整改审计查出的问题，将整改情况报告审计机关，同时向 或者有关主管机关、单位报告，并按照规定向社会公布。|上级人民代表大会常务委员会|上级人民政府|本级人民代表大会常务委员会|本级人民政府",
    "Answer": "本级人民政府"
  },
  {
    "ID": 4375,
    "Question": "审计组对审计事项实施审计后，应当向审计机关提出审计组的审计报告。审计组的审计报告报送审计机关前，应当征求被审计单位的意见。被审计单位应当自接到审计组的审计报告之日起 内，将其书面意见送交审计组。审计组应当将被审计单位的书面意见一并报送审计机关。|七日|十日",
    "Answer": "十日"
  },
  {
    "ID": 4376,
    "Question": "除医疗、药品、医疗器械广告外，禁止其他任何广告涉及疾病治疗功能，并不得使用医疗用语或者易使推销的商品与药品、医疗器械相混淆的用语。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4377,
    "Question": "招商等有投资回报预期的商品或者服务广告 利用学术机构、行业协会、专业人士、受益者的名义或者形象作推荐、证明。|不得|可以",
    "Answer": "不得"
  },
  {
    "ID": 4378,
    "Question": "药品广告的内容不得与国务院药品监督管理部门批准的说明书不一致，并应当显著标明禁忌、不良反应。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4379,
    "Question": "通过大众传播媒介发布的广告 “广告”。|应当显著标明|可以不标明",
    "Answer": "应当显著标明"
  },
  {
    "ID": 4380,
    "Question": "禁止利用其他商品或者服务的广告、公益广告，宣传烟草制品名称、商标、包装、装潢以及类似内容。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4381,
    "Question": "下列关于农药、兽药、饲料和饲料添加剂广告的说法错误的是 。|不得说明有效率|可以利用专业人士、用户的名义或者形象作推荐、证明|不得含有表示功效、安全性的断言或者保证",
    "Answer": "可以利用专业人士、用户的名义或者形象作推荐、证明"
  },
  {
    "ID": 4382,
    "Question": "审计机关应当将审计机关的审计报告和审计决定送达被审计单位和有关主管机关、单位，并报上一级审计机关。审计决定自 起生效。|通报之日|送达之日|作出之日",
    "Answer": "送达之日"
  },
  {
    "ID": 4383,
    "Question": "《中华人民共和国审计法》规定， 应当对本单位提供资料的及时性、真实性和完整性负责。|被审计单位负责人|审计人员|被审计单位会计人员|审计机关负责人",
    "Answer": "被审计单位负责人"
  },
  {
    "ID": 4384,
    "Question": "广告代言人在广告中对商品、服务作推荐、证明，应当依据事实，符合《中华人民共和国广告法》和有关法律、行政法规规定。不得利用 的未成年人作为广告代言人。|不满十周岁|不满十八周岁",
    "Answer": "不满十周岁"
  },
  {
    "ID": 4385,
    "Question": "广播电台、电视台不得以介绍健康、养生知识等形式变相发布医疗、药品、医疗器械、保健食品广告。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4386,
    "Question": "下列关于保健食品广告的说法错误的是 。|可以利用广告代言人作推荐、证明|不得声称广告商品为保障健康所必需|应当显著标明“本品不能代替药物”",
    "Answer": "可以利用广告代言人作推荐、证明"
  },
  {
    "ID": 4387,
    "Question": "审计机关进行审计时，被审计单位不得转移、隐匿、篡改、毁弃财务、会计资料以及与财政收支、财务收支有关的业务、管理等资料，不得转移、隐匿、故意毁损所持有的违反国家规定取得的资产。审计机关对被审计单位违反前款规定的行为，有权予以制止；必要时，经 批准，有权封存有关资料和违反国家规定取得的资产；对其中在金融机构的有关存款需要予以冻结的，应当向人民法院提出申请。|人民法院|县级以上人民政府审计机关负责人",
    "Answer": "县级以上人民政府审计机关负责人"
  },
  {
    "ID": 4388,
    "Question": "公元1140年，金国都元帅兀术（完颜宗弼）率十万铁骑，兵分四路大举南下，驻守鄂州的抗金名将岳飞指挥“岳家军”北上。金将兀术两次突袭“岳家军”均遭失败，史称 。|郾（yǎn）城之战|顺昌之战",
    "Answer": "郾（yǎn）城之战"
  },
  {
    "ID": 4390,
    "Question": "永定河是北京的“母亲河”，全河流经山西、内蒙古、河北、北京、天津五省区市，入 。|东海|黄海|渤海",
    "Answer": "渤海"
  },
  {
    "ID": 4393,
    "Question": "1945年联合国成立时，安全理事会有11个理事国，包括5个常任理事国和6个非常任理事国（后非常任理事国的数量有所调整）。非常任理事国由大会选举产生，任期两年，不得连任，每年改选 个。|3|5|1",
    "Answer": "5"
  },
  {
    "ID": 4394,
    "Question": "2018年4月20日至21日，习近平在全国网络安全和信息化工作会议上指出，没有网络安全就没有国家安全，就没有经济社会稳定运行，广大人民群众利益也难以得到 。|保障|维护|实现|发展",
    "Answer": "保障"
  },
  {
    "ID": 4395,
    "Question": "号“青莲居士”的是唐代诗人 。|李白|王维",
    "Answer": "李白"
  },
  {
    "ID": 4399,
    "Question": "儒、释、道三家中，唐代诗人王维受 思想影响最大。|佛教|道教",
    "Answer": "佛教"
  },
  {
    "ID": 4400,
    "Question": "西汉时期著作《淮南子》保存了不少古代神话传说和史料。书名中的“淮南”最可能是指 。|书中所记神话传说多发生在淮南地区|编著者为汉淮南王刘安与门客",
    "Answer": "编著者为汉淮南王刘安与门客"
  },
  {
    "ID": 4403,
    "Question": "“心画心声”是汉代思想家 提出的古代文论概念。|司马相如|班固|张衡|扬雄",
    "Answer": "扬雄"
  },
  {
    "ID": 4404,
    "Question": "以“微云淡河汉，疏雨滴梧桐”一联名动京师，却又终身不仕的盛唐诗人是 。|杜甫|孟浩然|李白|王维",
    "Answer": "孟浩然"
  },
  {
    "ID": 4406,
    "Question": "下列唐代传奇作品中，以大团圆结局的是 。|《李娃传》|《莺莺传》",
    "Answer": "《李娃传》"
  },
  {
    "ID": 4414,
    "Question": "儒、释、道三家中，唐代诗人杜甫受 思想影响最大。|儒家|道教",
    "Answer": "儒家"
  },
  {
    "ID": 4415,
    "Question": "初唐类书《艺文类聚》的编辑方法是“文居于前，事列于后”。 |正确|错误",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 4422,
    "Question": "第一次国共合作时由中国共产党直接领导的革命武装是以 为团长的国民革命军第四军独立团。|叶挺|左权",
    "Answer": "叶挺"
  },
  {
    "ID": 4423,
    "Question": "三国时期，为了兴复汉室，蜀将诸葛亮率军五次北伐 ，显示了小国弱民威武自强的决心。|魏国|吴国",
    "Answer": "魏国"
  },
  {
    "ID": 4426,
    "Question": "隋和初唐前期，文学创作的主要群体相对集中于 文人。|乡野|宫廷",
    "Answer": "宫廷"
  },
  {
    "ID": 4427,
    "Question": "汉代文学创作中最流行的文体是 。|词|赋|诗",
    "Answer": "赋"
  },
  {
    "ID": 4428,
    "Question": "补全唐代诗人李白《望天门山》诗句：两岸青山相对出，孤帆一片 边来。|日|天",
    "Answer": "日"
  },
  {
    "ID": 4430,
    "Question": "中国文学史上所指的近体诗是指 代形成的与古体相对而言的格律诗体。|明|唐|元|清",
    "Answer": "唐"
  },
  {
    "ID": 4434,
    "Question": "唐代文学的繁荣，表现在诗、文以及小说、词的全面发展上。其中，最高成就是 。|诗|散文",
    "Answer": "诗"
  },
  {
    "ID": 4436,
    "Question": "“文章四友”是指唐代文人 。|杜审言、李峤、崔融、苏味道|王勃、杨炯、卢照邻、骆宾王",
    "Answer": "杜审言、李峤、崔融、苏味道"
  },
  {
    "ID": 4437,
    "Question": "唐代“新乐府运动”的主要倡导者是 等人。|白居易、元稹|王勃、卢照邻|韩愈、柳宗元|李白、杜甫",
    "Answer": "白居易、元稹"
  },
  {
    "ID": 4438,
    "Question": "儒、释、道三家中，唐代诗人李白受 思想影响最大。|儒家|道教",
    "Answer": "道教"
  },
  {
    "ID": 4439,
    "Question": "公元220年， 在内外都有建树的形势下，逼汉献帝“禅让”，自行称帝，改元黄初，建立魏国，史称魏文帝。|曹丕|曹植",
    "Answer": "曹丕"
  },
  {
    "ID": 4440,
    "Question": "“笔落惊风雨，诗成泣鬼神”是杜甫对唐代诗人 的评价。|王勃|李白|王维|韩愈",
    "Answer": "李白"
  },
  {
    "ID": 4442,
    "Question": "被清代诗人沈德潜评价为“语淡而味终不薄”的是唐代诗人 的诗歌。|王维|孟浩然",
    "Answer": "孟浩然"
  },
  {
    "ID": 4445,
    "Question": "建兴三年（公元225年），诸葛亮 ，采取攻心为上、攻城为下、心战为上、兵战为下的作战方针，取得一系列成功。|北伐|南征",
    "Answer": "南征"
  },
  {
    "ID": 4452,
    "Question": "“年年岁岁花相似，岁岁年年人不同。”这一千古传诵的名句出自唐代诗人 的《代悲白头翁》。|刘希夷|张若虚|王维",
    "Answer": "刘希夷"
  },
  {
    "ID": 4453,
    "Question": "唐代诗人白居易自编诗文集《白氏长庆集》，将诗作分为讽喻、闲适、感伤和杂律四大类。其中，《长恨歌》属于 。|闲适诗|感伤诗|杂律诗|讽喻诗",
    "Answer": "感伤诗"
  },
  {
    "ID": 4455,
    "Question": "自称“兴酣落笔摇五岳，诗成笑傲凌沧洲”的，是唐代诗人 。|刘长卿|李白",
    "Answer": "李白"
  },
  {
    "ID": 4458,
    "Question": "“三吏三别”标志着杜甫现实主义诗歌创作达到了新的高峰。“三别”中，不包括 。|《垂老别》|《喜见外弟又言别》|《无家别》|《新婚别》",
    "Answer": "《喜见外弟又言别》"
  },
  {
    "ID": 4460,
    "Question": "太和三年（公元229年），在江东大族支持下，孙权称帝，正式建立吴国，改元黄龙，迁都 ，史称吴大帝。|洛阳|建业|成都",
    "Answer": "建业"
  },
  {
    "ID": 4465,
    "Question": "补全唐代诗人李白《古朗月行》诗句：又疑瑶台镜， 在青云端。|挂|飞",
    "Answer": "飞"
  },
  {
    "ID": 4466,
    "Question": "唐代诗人刘禹锡《酬乐天扬州初逢席上见赠》中的“乐天”是指 。|年号|地名|积极乐观的生活态度|诗人白居易的字",
    "Answer": "诗人白居易的字"
  },
  {
    "ID": 4468,
    "Question": "唐代名士张若虚、贺知章、张旭、包融四人并称为“ ”。|初唐四杰|吴中四士",
    "Answer": "吴中四士"
  },
  {
    "ID": 4470,
    "Question": "被称为杜少陵、杜拾遗、杜工部的，是唐代诗人 。|杜牧|杜甫",
    "Answer": "杜甫"
  },
  {
    "ID": 4471,
    "Question": "“一封朝奏九重天，夕贬潮州路八千”描述的是唐代文学家 的潮州之贬。|孟郊|韩愈",
    "Answer": "韩愈"
  },
  {
    "ID": 4472,
    "Question": "1947年山西运城解放后，临汾成为国民党军在晋南固守的重要战略据点。为攻取临汾，全部解放晋南，中央军委决定由晋冀鲁豫军区第一副司令员 任司令员组织前方指挥所，率部解放临汾。|朱德|徐向前",
    "Answer": "徐向前"
  },
  {
    "ID": 4474,
    "Question": "“诗者，根情，苗言，华声，实义。”这一关于诗的定义是 提出的。|刘勰|白居易",
    "Answer": "白居易"
  },
  {
    "ID": 4476,
    "Question": "薛道衡和杨素是 代前期的代表作家。|唐|隋",
    "Answer": "隋"
  },
  {
    "ID": 4477,
    "Question": "唐代诗人刘禹锡《酬乐天扬州初逢席上见赠》的颈联是：沉舟侧畔千帆过， 。|病树前头万木春|不尽长江滚滚来",
    "Answer": "病树前头万木春"
  },
  {
    "ID": 4487,
    "Question": "一生生活穷困，仕途潦倒，性格孤僻，“未尝俯眉为可怜之色”的，是唐代诗人 。|韩愈|孟郊",
    "Answer": "孟郊"
  },
  {
    "ID": 4490,
    "Question": "唐代传奇《长恨歌传》的作者是 。|白居易|陈鸿",
    "Answer": "陈鸿"
  },
  {
    "ID": 4491,
    "Question": "下列作品中， 是西汉文学家贾谊的政论文代表作。|《吊屈原赋》|《过秦论》",
    "Answer": "《过秦论》"
  },
  {
    "ID": 4495,
    "Question": "咸宁五年（公元279年），晋武帝司马炎举大军攻灭 ，统一了全国，结束了自东汉末年以来长期分裂割据的局面。|魏国|蜀国|吴国",
    "Answer": "吴国"
  },
  {
    "ID": 4496,
    "Question": "下列诗人中， 的诗有“诗史”之称。|白居易|杜甫|王维",
    "Answer": "杜甫"
  },
  {
    "ID": 4497,
    "Question": "在唐朝贞观诗坛的后期，介于贞观、龙朔之间，出现了一位重要诗人 ，形成一种诗风“上官体”。|上官仪|上官婉儿",
    "Answer": "上官仪"
  },
  {
    "ID": 4501,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《登高》诗句： 悲秋常作客，百年多病独登台。|千载|万里",
    "Answer": "万里"
  },
  {
    "ID": 4503,
    "Question": "被称为“诗家夫子王江宁”的是唐代诗人 。|王之涣|王昌龄",
    "Answer": "王昌龄"
  },
  {
    "ID": 4506,
    "Question": "花间词派“鼻祖”是 。|韦庄|温庭筠",
    "Answer": "温庭筠"
  },
  {
    "ID": 4512,
    "Question": "唐代诗人杜甫诗歌风格多样，但最主要的风格还是“ ”。|飘逸洒脱|沉郁顿挫",
    "Answer": "沉郁顿挫"
  },
  {
    "ID": 4513,
    "Question": "中国诗歌史上第一首自传体的五言长篇叙事诗《悲愤诗》，传为东汉末女诗人 所作。|蔡琰（蔡文姬）|班婕妤",
    "Answer": "蔡琰（蔡文姬）"
  },
  {
    "ID": 4514,
    "Question": "强调“韵外之致”“味外之旨”的晚唐诗论家是 。|皮日休|司空图",
    "Answer": "司空图"
  },
  {
    "ID": 4515,
    "Question": "黄初二年（公元221年），刘备以继承汉统名义，在 武担以南即皇帝位，改元章武，以诸葛亮为丞相，建立汉国，史称蜀汉、蜀。|重庆|成都",
    "Answer": "成都"
  },
  {
    "ID": 4518,
    "Question": "西晋初年，晋武帝分封宗室二十七王，同时又以宗王出任重要州镇的都督，以巩固司马氏政权，结果却适得其反，出镇方面的宗王都督拥有强大的军事力量，且居于重要的地理位置，从而争权夺位，挑起兵祸，直接引发了“ ”。|八王之乱|三藩之乱",
    "Answer": "八王之乱"
  },
  {
    "ID": 4519,
    "Question": "三国时期，为了适应褒斜道等山地运输需要，节省人力畜力， 改革运车，制成木牛和流马。|马钧|诸葛亮",
    "Answer": "诸葛亮"
  },
  {
    "ID": 4521,
    "Question": "代表了汉代五言诗的最高成就，被南朝梁文学理论批评家钟嵘《诗品》评价为“惊心动魄，可谓几乎一字千金”的是 。|汉乐府|《古诗十九首》",
    "Answer": "《古诗十九首》"
  },
  {
    "ID": 4523,
    "Question": "被明代文人胡应麟奉为“古今七言律第一”的是 。|杜甫的《登高》|崔颢的《黄鹤楼》|李商隐的《锦瑟》",
    "Answer": "杜甫的《登高》"
  },
  {
    "ID": 4527,
    "Question": "青龙三年（公元235年），魏明帝命博士 作司南车。司南车又称指南车，利用磁针在地磁作用下保持在磁子午线平面内的性能制成，行军中随时指示方位。|马钧|诸葛亮",
    "Answer": "马钧"
  },
  {
    "ID": 4531,
    "Question": "郭沫若创作的话剧《蔡文姬》取材于真实历史人物。蔡文姬，东汉末诗人，本名琰。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4532,
    "Question": "《史记》包括十二本纪、十表、八书、三十世家、七十列传，共130篇。其中，主要记载历代帝王世系及军国大事的体裁是 。|世家|表|本纪|列传",
    "Answer": "本纪"
  },
  {
    "ID": 4533,
    "Question": "唐代出现了 这一新的文体，它最初是一种讲唱佛经故事以宣传佛教的通俗文学形式，后来则多讲唱历史故事、现实事件或民间传说。|变文|俗讲",
    "Answer": "变文"
  },
  {
    "ID": 4534,
    "Question": "建安二十四年，东吴在江陵之战中斩杀蜀将 ，迫使刘备退出荆州，实现了全据长江的战略目标。|关羽|张飞",
    "Answer": "关羽"
  },
  {
    "ID": 4536,
    "Question": "晚唐诗坛上，皮日休、 二人并称“皮陆”。|陆畅|陆龟蒙",
    "Answer": "陆龟蒙"
  },
  {
    "ID": 4537,
    "Question": "补全唐代诗人李白《黄鹤楼送孟浩然之广陵》诗句：故人西辞黄鹤楼， 三月下扬州。|烟雨|烟花",
    "Answer": "烟花"
  },
  {
    "ID": 4541,
    "Question": "“三吏三别”标志着杜甫现实主义诗歌创作达到了新的高峰。“三吏”中，不包括 。|《潼关吏》|《新安吏》|《石壕吏》|《贼退示官吏》",
    "Answer": "《贼退示官吏》"
  },
  {
    "ID": 4543,
    "Question": "补全唐代诗人李白《赠汪伦》诗句：桃花潭水深千尺， 汪伦送我情。|胜似|不及",
    "Answer": "不及"
  },
  {
    "ID": 4544,
    "Question": "在动辄自比王侯的盛唐诗人中， 是唯一做到高官而封侯者，曾写下“莫愁前路无知己，天下谁人不识君”的名句。|高适|岑参|王之涣",
    "Answer": "高适"
  },
  {
    "ID": 4546,
    "Question": "以唐代诗人王梵志、寒山为代表的诗歌流派是 。|白话诗派|山水田园诗派",
    "Answer": "白话诗派"
  },
  {
    "ID": 4548,
    "Question": "唐代诗人李端、卢纶、吉中孚、韩翃（hóng）、钱起、司空曙、苗发、崔峒、耿湋（wéi）、夏侯审，被称为“ ”。|闽中十才子|大历十才子",
    "Answer": "大历十才子"
  },
  {
    "ID": 4549,
    "Question": "补全唐代诗人李白《早发白帝城》诗句：两岸猿声啼不住，轻舟 过万重山。|驶|已",
    "Answer": "已"
  },
  {
    "ID": 4550,
    "Question": "群雄混战和三国形成阶段中具有决定意义的三大战争中的最后一次大战是 。|赤壁之战|夷陵之战|官渡之战",
    "Answer": "夷陵之战"
  },
  {
    "ID": 4554,
    "Question": "始创于三国时期的 ，是划分辖区、指定主将统一领导辖区军事的制度，是三国军事领导体制的重要组成部分。|刺史制|都督制",
    "Answer": "都督制"
  },
  {
    "ID": 4555,
    "Question": "补全唐代诗人李白《登金陵凤凰台》诗句： ，长安不见使人愁。|总为浮云能蔽日|不畏浮云遮望眼",
    "Answer": "总为浮云能蔽日"
  },
  {
    "ID": 4556,
    "Question": "寓言故事“叶公好龙”出自汉代刘向的 。|《新序》|《说苑》",
    "Answer": "《新序》"
  },
  {
    "ID": 4557,
    "Question": "张籍、 是中唐时期较早从事乐府诗创作的诗人，时号“张王”。|王翰|王建",
    "Answer": "王建"
  },
  {
    "ID": 4560,
    "Question": "“文章四友”之一的杜审言，是盛唐时大诗人杜甫的 。|祖父|外祖父",
    "Answer": "祖父"
  },
  {
    "ID": 4561,
    "Question": "元白诗派是以唐代诗人 、白居易等人为代表的诗歌流派。|元结|元稹",
    "Answer": "元稹"
  },
  {
    "ID": 4563,
    "Question": "在李白的现存作品中，有古诗，有乐府，有歌行，有近体诗，可谓众体兼具。各诗歌类型中，明代文人胡震亨评价说：“太白于 最深。”|歌行|乐府",
    "Answer": "乐府"
  },
  {
    "ID": 4566,
    "Question": "补全唐代诗人李白《上李邕（yōng）》诗句：大鹏一日同风起，扶摇直 九万里。|上|飞",
    "Answer": "上"
  },
  {
    "ID": 4567,
    "Question": "曾自诩为“五言长城”的唐代诗人是 。|刘长卿|韦应物|刘克庄",
    "Answer": "刘长卿"
  },
  {
    "ID": 4570,
    "Question": "“感于哀乐，缘事而发”是东汉文学家、史学家班固对 的评价。|《古诗十九首》|汉大赋|《国风》|汉乐府",
    "Answer": "汉乐府"
  },
  {
    "ID": 4572,
    "Question": "韩孟诗派是以唐代诗人韩愈、 等人为代表的诗歌流派。|孟浩然|孟郊",
    "Answer": "孟郊"
  },
  {
    "ID": 4573,
    "Question": "南唐词人 用词传达自己的感情世界，开拓了词的境界，学者王国维说“词至李后主而眼界始大”。|李煜|李昪（biàn）",
    "Answer": "李煜"
  },
  {
    "ID": 4575,
    "Question": "补全唐代诗人李白《渡荆门送别》诗句：仍怜故乡 ，万里送行舟。|友|水",
    "Answer": "水"
  },
  {
    "ID": 4576,
    "Question": "补全唐代诗人李白《月下独酌》诗句：举杯邀明月，对 成三人。|影|酒",
    "Answer": "影"
  },
  {
    "ID": 4577,
    "Question": "有“小李杜”之称的李商隐和杜牧，是 时期优秀诗人的代表。|中唐|晚唐",
    "Answer": "晚唐"
  },
  {
    "ID": 4581,
    "Question": "唐代传奇创作的兴盛期是在 。|晚唐|中唐",
    "Answer": "中唐"
  },
  {
    "ID": 4584,
    "Question": "唐代诗人 以长篇叙事诗《秦妇吟》声名大振，时称“秦妇吟秀才”。|白居易|韦庄",
    "Answer": "韦庄"
  },
  {
    "ID": 4585,
    "Question": "补全唐代诗人李白《闻王昌龄左迁龙标遥有此寄》诗句：我寄愁心与 ，随君直到夜郎西。|信差|明月",
    "Answer": "明月"
  },
  {
    "ID": 4586,
    "Question": "补全唐代诗人李白《客中行》诗句：但使主人能醉客，不知何处是 。|他乡|家乡",
    "Answer": "他乡"
  },
  {
    "ID": 4587,
    "Question": "在以写边塞题材著称的盛唐诗人里， 是留存作品最多的。|岑参|高适|王之涣",
    "Answer": "岑参"
  },
  {
    "ID": 4589,
    "Question": "南唐词人以二主一冯为代表。二主即南唐的中主李璟和后主 ，一冯即南唐宰相冯延巳。|李煜|李昪（biàn）",
    "Answer": "李煜"
  },
  {
    "ID": 4590,
    "Question": "补全唐代诗人李白《关山月》诗句：明月出 ，苍茫云海间。|天山|关山",
    "Answer": "天山"
  },
  {
    "ID": 4592,
    "Question": "补全唐代诗人李白《春夜洛城闻笛》诗句：谁家玉笛暗飞声，散入 满洛城。|空中|春风",
    "Answer": "春风"
  },
  {
    "ID": 4594,
    "Question": "补全南唐作家李煜《虞美人》词句：问君能有几多愁，恰似 向东流。|滚滚长江|一江春水",
    "Answer": "一江春水"
  },
  {
    "ID": 4598,
    "Question": "标志着中国结束群雄混战，进入三国形成阶段的战役是 。|赤壁之战|夷陵之战|官渡之战",
    "Answer": "赤壁之战"
  },
  {
    "ID": 4599,
    "Question": "唐代诗人王维的送别诗名作 ，“渭城朝雨浥轻尘，客舍青青柳色新。劝君更尽一杯酒，西出阳关无故人。”后来被谱成名曲《阳关三叠》，广为传唱。|《送别》|《送元二使安西》",
    "Answer": "《送元二使安西》"
  },
  {
    "ID": 4601,
    "Question": "五言律诗的定型，是由唐代诗人宋之问和 最后完成的。|沈佺（quán）期|张若虚",
    "Answer": "沈佺（quán）期"
  },
  {
    "ID": 4604,
    "Question": "补全唐代诗人李白《望庐山瀑布》诗句：飞流直下三千尺，疑是 落九天。|银蛇|银河",
    "Answer": "银河"
  },
  {
    "ID": 4605,
    "Question": "“曲径通幽”一词出自唐代诗人 的《题破山寺后禅院》。|张继|杜荀鹤|刘禹锡|常建",
    "Answer": "常建"
  },
  {
    "ID": 4606,
    "Question": "明朝时期，在 的组织指挥下，明军成功地挫败了瓦剌军的进攻，北京保卫战以胜利告终。|于谦|邓子龙",
    "Answer": "于谦"
  },
  {
    "ID": 4607,
    "Question": "中国文学史上第一个词人群体是 。|豪放词派|花间词派",
    "Answer": "花间词派"
  },
  {
    "ID": 4608,
    "Question": "公元626年，玄武门政变发生。 率长孙无忌、尉迟敬德等亲信设伏兵于玄武门，杀太子李建成、齐王李元吉。|李治|李世民",
    "Answer": "李世民"
  },
  {
    "ID": 4610,
    "Question": "唐代诗人温庭筠的诗句“鸡声茅店月，人迹板桥霜”全部用 组成精工对仗，精妙绝伦。|形容词|名词",
    "Answer": "名词"
  },
  {
    "ID": 4611,
    "Question": "诗句“为我一挥手，如听万壑松”出自唐代诗人李白的《听蜀僧濬（jùn） 》。|弹琴|作画",
    "Answer": "弹琴"
  },
  {
    "ID": 4612,
    "Question": "“鸟宿池边树，僧敲月下门”是唐代诗人 的名句。|贾岛|孟郊",
    "Answer": "贾岛"
  },
  {
    "ID": 4613,
    "Question": "唐代诗人 吟诗作赋，思维敏捷，八叉手而八韵成，时号“温八叉”。|温彦博|温庭筠",
    "Answer": "温庭筠"
  },
  {
    "ID": 4615,
    "Question": "补全唐代诗人李白《送友人》诗句：挥手自兹去， 。|马鸣风萧萧|萧萧班马鸣",
    "Answer": "萧萧班马鸣"
  },
  {
    "ID": 4617,
    "Question": "清代文学家刘熙载评价晚唐词人温庭筠时，说他：“词精妙绝人，然类不出乎 。”|绮怨|山水田园",
    "Answer": "绮怨"
  },
  {
    "ID": 4618,
    "Question": "景元四年（公元263年），魏军直逼成都，取得不战屈敌、灭亡 的重大胜利，结束了三国鼎立格局。|吴国|蜀国",
    "Answer": "蜀国"
  },
  {
    "ID": 4619,
    "Question": "唐代传奇小说兴起期的第一篇作品是 。|《聂隐娘传》|《绿珠传》|《古镜记》",
    "Answer": "《古镜记》"
  },
  {
    "ID": 4620,
    "Question": "“经夫妇，成孝敬，厚人伦，美教化，移风俗”的文学观点出自 。|《毛诗序》|《孟子》",
    "Answer": "《毛诗序》"
  },
  {
    "ID": 4621,
    "Question": "“六国破灭，非兵不利，战不善，弊在赂秦。赂秦而力亏，破灭之道也。”出自宋代 的《六国》。|苏洵|苏辙|苏轼",
    "Answer": "苏洵"
  },
  {
    "ID": 4622,
    "Question": "清道光十九年（公元1839年），钦差大臣 赴广东查禁鸦片，积极整顿海防，筹备战守。|林则徐|曾国藩|胡林翼|左宗棠",
    "Answer": "林则徐"
  },
  {
    "ID": 4624,
    "Question": "下列著作中，作者是汉代文学家刘向的是 。|《后汉书》|《淮南子》|《汉书》|《说苑》",
    "Answer": "《说苑》"
  },
  {
    "ID": 4625,
    "Question": "唐代诗人张若虚的《春江花月夜》继承并提升了前代 的写作手法，创造了“言有尽而意无穷”的唯美境界。|律诗|乐府诗",
    "Answer": "乐府诗"
  },
  {
    "ID": 4626,
    "Question": "补全唐代诗人李白《忆秦娥》句：箫声咽，秦娥梦 秦楼月。|断|醒",
    "Answer": "断"
  },
  {
    "ID": 4627,
    "Question": "“长吉体”是唐代诗人 所开创的诗体。|韩愈|李贺|白居易",
    "Answer": "李贺"
  },
  {
    "ID": 4628,
    "Question": "1935年遵义会议之后的 战役，是中央红军在长征途中，处于国民党几十万重兵围追堵截的艰险条件下，进行的一次决定性战役。该战役使中央红军在长征的危急关头，从被动走向主动，其彰显出的自强不息、百折不挠、求实创新、团结奋进的精神，是长征精神的重要组成部分。|飞夺泸定桥|四渡赤水",
    "Answer": "四渡赤水"
  },
  {
    "ID": 4631,
    "Question": "补全唐代诗人李白《把酒问月》诗句：今人不见古时月，今月 照古人。|曾经|不曾",
    "Answer": "曾经"
  },
  {
    "ID": 4634,
    "Question": "泰始元年（公元265年），曹奂禅让帝位于司马炎，曹魏灭亡。司马炎称帝后，改国号为晋，以 为都城，史称西晋，司马炎是为晋武帝。|西安|洛阳",
    "Answer": "洛阳"
  },
  {
    "ID": 4637,
    "Question": "补全唐代诗人李白《行路难》诗句：长风破浪会有时， 。|扶摇直上九万里|直挂云帆济沧海",
    "Answer": "直挂云帆济沧海"
  },
  {
    "ID": 4638,
    "Question": "太兴元年（公元318年），司马睿称帝，是为晋元帝，定都建康（今江苏南京），史称 。|东晋|西晋",
    "Answer": "东晋"
  },
  {
    "ID": 4640,
    "Question": "20世纪初， 对物质概念作了全面的科学的规定：“物质是标志客观实在的哲学范畴，这种客观实在是人通过感觉感知的，它不依赖于我们的感觉而存在，为我们的感觉所复写、摄影、反映。”|列宁|马克思",
    "Answer": "列宁"
  },
  {
    "ID": 4641,
    "Question": "一切唯物主义认识论都承认和强调真理的 ，它是唯物主义认识论即反映论的一般原理在真理问题上的贯彻。|主观性|客观性",
    "Answer": "客观性"
  },
  {
    "ID": 4642,
    "Question": "2013年6月至2014年9月，在全党开展的以 为主要内容的党的群众路线教育实践活动，使广大党员干部受到马克思主义群众观点的深刻教育，贯彻党的群众路线的自觉性和坚定性明显增强。|忠诚干净担当|为民务实清廉",
    "Answer": "为民务实清廉"
  },
  {
    "ID": 4643,
    "Question": "“法国大革命后建立的资本主义制度是奴役人的制度，并未使人获得自由解放，把理性作为人的自然本性，要按照理性重新组织社会，建立人人平等的实业制度，从而保证每个人能力的自由发展。”这是 的观点。|傅立叶|圣西门",
    "Answer": "圣西门"
  },
  {
    "ID": 4644,
    "Question": "1922年9月13日，中共中央机关报 周报创刊，蔡和森为主编。1925年1月，党的四大高度评价其创刊以来的工作，肯定它在全国革命运动中取得了“舆论的指导地位”。|《向导》|《先驱》",
    "Answer": "《向导》"
  },
  {
    "ID": 4645,
    "Question": "19世纪70年代到20世纪初，是西方科学技术取得重要成果的时期。科学技术的发展有力地推动了生产规模的扩大，使生产和资本日益集中，资本主义从 阶段进入 阶段。|垄断 自由竞争|自由竞争 垄断",
    "Answer": "自由竞争 垄断"
  },
  {
    "ID": 4646,
    "Question": "党的十八大以后，精神文明创建活动以社会主义核心价值观为引领，逐步走向深化，探索形成了创建文明城市、文明村镇、文明单位、 、文明校园的五大创建工作新格局。|文明社区|文明家庭",
    "Answer": "文明家庭"
  },
  {
    "ID": 4647,
    "Question": "马克思批判了 对物质世界的直观、消极的理解，强调要从能动的实践出发去把握客观世界的意义。|唯心主义|旧唯物主义",
    "Answer": "旧唯物主义"
  },
  {
    "ID": 4648,
    "Question": "辩证唯物主义认为，在实践和认识之间， 是 的基础，实践在认识活动中起着决定性的作用。|认识 实践|实践 认识",
    "Answer": "实践 认识"
  },
  {
    "ID": 4649,
    "Question": "2022年3月，国家发展改革委印发《长江中游城市群发展“十四五”实施方案》提出，到2025年，长江中游城市群基础设施互联互通水平大幅提高，综合立体交通网进一步完善，铁路总里程达到1.4万公里，基本实现城市群内主要城市间 通达。|2小时|3小时",
    "Answer": "2小时"
  },
  {
    "ID": 4650,
    "Question": "2009年9月，党的十七届四中全会通过的《中共中央关于加强和改进新形势下党的建设若干重大问题的决定》指出，必须按照科学理论武装、具有世界眼光、善于把握规律、富有创新精神的要求，把建设马克思主义 政党作为重大而紧迫的战略任务抓紧抓好。|学习型|服务型",
    "Answer": "学习型"
  },
  {
    "ID": 4651,
    "Question": "1929年4月，中央发布通告，指出“宣传的口号是要根据党的政纲和总的路线来决定的”，“鼓动的口号，是要以 的实际的要求来决定的”，“在斗争的过程中，一定要加紧我们宣传口号的宣传，使其能与鼓动口号联系起来”。|党员|群众",
    "Answer": "群众"
  },
  {
    "ID": 4652,
    "Question": "19世纪70年代到20世纪初，是西方科学技术取得重要成果的时期。科学技术的发展有力地推动了生产规模的扩大，使生产和资本日益集中，从而出现资本垄断的局面。垄断组织的迅速发展，加剧了资本主义各国之间经济政治发展的不平衡，并导致了第一次世界大战的爆发。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4653,
    "Question": "1937年10月，斯诺的《红星照耀中国》在伦敦出版，使西方人真实地了解到中国共产党人的生活及其政治主张。1938年，中译本 在上海出版。|《西行漫记》|《红军长征记》",
    "Answer": "《西行漫记》"
  },
  {
    "ID": 4654,
    "Question": "《英国工人阶级状况》一书，是恩格斯根据他在英国期间的亲身观察和可靠材料写作的，1845年在德国莱比锡出版。在恩格斯看来， 的状况是现代社会的核心问题。|工人阶级|资产阶级",
    "Answer": "工人阶级"
  },
  {
    "ID": 4656,
    "Question": "联合国经济及社会理事会是根据 设立的。|《华盛顿宪章》|《联合国宪章》",
    "Answer": "《联合国宪章》"
  },
  {
    "ID": 4657,
    "Question": "五四运动是近代中国革命史上具有划时代意义的事件，标志着 的伟大开端。五四运动孕育了以爱国、进步、民主、科学为主要内容的伟大五四精神，其核心是爱国主义精神。|新民主主义革命|旧民主主义革命",
    "Answer": "新民主主义革命"
  },
  {
    "ID": 4658,
    "Question": "中国共产党早期组织，是在中国工人阶级最密集的中心城市 首先建立的。1920年11月，共产党早期组织拟定了《中国共产党宣言》，指出“共产主义者的目的是要按照共产主义者的理想，创造一个新的社会”。|上海|北京",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 4659,
    "Question": "1935年秋，为了宣传长征， 在莫斯科写下署名“廉臣”的文章《随军西行见闻录》，并出版了单行本。该书是最早向世界介绍红军长征和毛泽东、朱德、周恩来等中国共产党与红军领袖的书籍，使中国人民和世界各国人民了解了中国革命的实际情况。|陈云|彭德怀",
    "Answer": "陈云"
  },
  {
    "ID": 4660,
    "Question": "马克思主义的物质范畴从客观存在着的物质世界中抽象出了万事万物的共同特性—— 。|客观实在性|主观实在性",
    "Answer": "客观实在性"
  },
  {
    "ID": 4661,
    "Question": "坚持实践是检验真理的唯一标准，既要看到实践标准的 ，防止和反对否认真理标准问题的唯心主义、怀疑主义和相对主义，又要看到实践标准的 ，防止和反对教条主义和独断论错误。|确定性 不确定性|不确定性 确定性",
    "Answer": "确定性 不确定性"
  },
  {
    "ID": 4662,
    "Question": "恩格斯总结和概括了哲学发展特别是近代哲学发展的历史事实，第一次明确指出：“全部哲学，特别是近代哲学的重大的基本问题，是 的关系问题。”|物质和意识|思维和存在",
    "Answer": "思维和存在"
  },
  {
    "ID": 4663,
    "Question": "1925年6月4日，中共中央在上海创办 ，由瞿秋白任主编。这是中国共产党创办的第一份日报。|《热血日报》|《解放日报》",
    "Answer": "《热血日报》"
  },
  {
    "ID": 4664,
    "Question": "“认识是主体能动地建构客体的活动，主体的认识只能限于现象界，只能从现象界获得普遍必然的知识，而灵魂、世界、上帝等 ‘物自体’则是信仰的对象。”这是 的哲学观点。|黑格尔|康德",
    "Answer": "康德"
  },
  {
    "ID": 4665,
    "Question": "2020年5月28日，教育部印发《高等学校课程思政建设指导纲要》指出，全面推进课程思政建设， 是关键。|教师|学校|学生",
    "Answer": "教师"
  },
  {
    "ID": 4666,
    "Question": "马克思主义的 揭示了自然和社会的物质性，建立了统一说明自然历史过程的唯物主义原则，实现了唯物主义自然观和历史观的辩证统一。|物质观|实践观",
    "Answer": "物质观"
  },
  {
    "ID": 4667,
    "Question": "19世纪40年代，马克思和恩格斯开始从事革命活动的时候，无产阶级已经成为一支独立的政治力量。他们正是在参加工人运动的过程中，总结无产阶级革命经验，吸收自然科学和社会科学的研究成果，批判地继承欧洲哲学特别是 的优秀成果，创立了马克思主义哲学。|德国古典哲学|英国经验主义哲学",
    "Answer": "德国古典哲学"
  },
  {
    "ID": 4668,
    "Question": "联合国 是联合国系统最大的多边无偿援助机构。|世界粮食计划署|环境规划署|开发计划署",
    "Answer": "开发计划署"
  },
  {
    "ID": 4669,
    "Question": "马克思的 不仅是一部伟大的政治经济学著作，而且是一部伟大的哲学著作。它运用唯物史观深刻分析了资本主义经济形态，系统揭示了资本主义社会发展规律，阐述和发展了马克思主义哲学。|《资本论》|《共产党宣言》",
    "Answer": "《资本论》"
  },
  {
    "ID": 4670,
    "Question": "以亚当·斯密和大卫·李嘉图为代表的英国古典政治经济学主张自由放任的资本主义，认为通过市场的运作就能调节经济活动，每个人在追求个人利益时，也就自然而然地增进了普遍利益。他们考察了分工、交换对提高生产力、积累国民财富的作用，提出 。|劳动价值论|剩余价值论",
    "Answer": "劳动价值论"
  },
  {
    "ID": 4671,
    "Question": "聂耳作曲、田汉作词的 是电通公司摄制的影片《风云儿女》中的主题歌，在影片上映后迅速传遍中华大地，对动员人民奋起抗日救亡起到巨大作用，后成为中华人民共和国国歌。|《义勇军进行曲》|《延安与八路军》",
    "Answer": "《义勇军进行曲》"
  },
  {
    "ID": 4672,
    "Question": "实践的 是指在实践中人们必须遵循正确反映客观事物本质和规律的真理。|价值尺度|真理尺度",
    "Answer": "真理尺度"
  },
  {
    "ID": 4673,
    "Question": "1949年10月3日，全国新华书店出版工作会议开幕。毛泽东为会议题词：认真做好 工作。|出版|编辑",
    "Answer": "出版"
  },
  {
    "ID": 4674,
    "Question": "物质世界的运动是 的，而物质在运动过程中又有某种 的静止。|相对 绝对|绝对 相对",
    "Answer": "绝对 相对"
  },
  {
    "ID": 4675,
    "Question": "1919年7月，毛泽东“以宣传最新思潮为宗旨”创办 ，认为十月革命的胜利“必将普及全世界”，“我们应当起而仿效”。|《觉悟》|《湘江评论》",
    "Answer": "《湘江评论》"
  },
  {
    "ID": 4676,
    "Question": "20世纪80年代初，在党中央的重视和领导下， 活动在全国范围内广泛开展起来。这项活动是改革开放新时期亿万群众改变社会风气、建设社会主义精神文明的一种创造，是群众性精神文明创建的重要开端。|“五讲四美三热爱”|“全民文明礼貌月”",
    "Answer": "“五讲四美三热爱”"
  },
  {
    "ID": 4677,
    "Question": "马克思主义“是任何坚定不移和始终一贯的革命策略的基本条件；为了找到这种策略，需要的只是把这一理论应用于本国的经济条件和政治条件”。这就是说，运用马克思主义，必须从 出发。|理论|实际",
    "Answer": "实际"
  },
  {
    "ID": 4678,
    "Question": "马克思的 是马克思主义哲学公开问世的第一部著作。|《哲学的贫困》|《反杜林论》",
    "Answer": "《哲学的贫困》"
  },
  {
    "ID": 4679,
    "Question": "在深入总结历史经验的基础上，1944年5月至1945年4月，党的扩大的六届七中全会在延安举行。这次会议的主要内容和最重要成果就是原则通过了 。|《关于修改党章的报告》|《关于若干历史问题的决议》",
    "Answer": "《关于若干历史问题的决议》"
  },
  {
    "ID": 4680,
    "Question": "对党员的纪律处分有五种：警告、严重警告、撤销党内职务、留党察看、开除党籍。留党察看最长不超过 。|两年|三年",
    "Answer": "两年"
  },
  {
    "ID": 4681,
    "Question": "19世纪的三大科学发现，即细胞学说、 、生物进化论，为马克思主义的产生提供了自然科学前提。|能量守恒与转化定律|热力学第三定律",
    "Answer": "能量守恒与转化定律"
  },
  {
    "ID": 4682,
    "Question": "1939年4月，由光未然作词、冼星海作曲的 在延安首演，很快唱响全国，成为“为抗战发出怒吼，为大众谱出呼声”的时代最强音。|《黄河大合唱》|《大刀进行曲》",
    "Answer": "《黄河大合唱》"
  },
  {
    "ID": 4683,
    "Question": "18世纪，恩格斯考察了英国工业革命的过程，认识到 为工业革命准备了科学条件，工业革命就是科学在实践中的应用。|牛顿力学|焦耳定律",
    "Answer": "牛顿力学"
  },
  {
    "ID": 4684,
    "Question": "由延安鲁迅艺术学院的艺术家们集体创作的中国第一部新歌剧 ，通过真实而富有传奇色彩的故事，揭示了“旧社会把人逼成‘鬼’，新社会把‘鬼’变成人”这一鲜明的时代主题，对宣传教育根据地军民起到重要作用。|《保卫家乡》|《白毛女》",
    "Answer": "《白毛女》"
  },
  {
    "ID": 4685,
    "Question": "列宁说：“任何真理，如果把它说得‘过火’……加以夸大，把它运用到实际适用的范围之外，便可以弄到荒谬绝伦的地步，而且在这种情形下，甚至必然会变成荒谬绝伦的东西。”这说明真理与谬误 。|相对对立|绝对对立",
    "Answer": "相对对立"
  },
  {
    "ID": 4686,
    "Question": "意识在内容上是 的，在形式上是 的，意识是物质的产物，但又不是物质本身。马克思指出，观念的东西不外是移入人的头脑并在人的头脑中改造过的物质的东西而已。|客观 主观|主观 客观",
    "Answer": "客观 主观"
  },
  {
    "ID": 4687,
    "Question": "1921年9月1日，中国共产党中央局在 创办人民出版社，由李达负责，组织马克思、列宁著作的出版。这是党创办的第一个出版机构。|上海|北京",
    "Answer": "上海"
  },
  {
    "ID": 4688,
    "Question": "1920年8月， 翻译的《共产党宣言》中文全译本出版。|陈望道|瞿秋白",
    "Answer": "陈望道"
  },
  {
    "ID": 4689,
    "Question": "马克思主义哲学史是始终站在 立场、反映劳动人民利益和要求的思想发展史。|资产阶级|无产阶级",
    "Answer": "无产阶级"
  },
  {
    "ID": 4690,
    "Question": "1928年4月，工农革命军第四军（后改称工农红军第四军）成立。红四军建立起 制度，部队每个机关都有5名，并分为两组：一组是演讲队，负责口头宣传；另一组是文字宣传组，“凡军队经过的地方，墙壁上要统统写满红军标语”。|宣传兵|通讯兵",
    "Answer": "宣传兵"
  },
  {
    "ID": 4691,
    "Question": "工业革命在极大地推动生产发展的同时，造成阶级关系的变化，产生了 ，这是英国工业革命引起的最重要的结果。|资产阶级|无产阶级",
    "Answer": "无产阶级"
  },
  {
    "ID": 4692,
    "Question": "1938年5月26日至6月3日，毛泽东作了 的长篇讲演。强调要联系战争发展的情况，联系士兵和老百姓的生活，把战争的政治动员，变成经常的运动。这是一件绝大的事，战争首先要靠它取得胜利。|《论联合政府》|《论持久战》",
    "Answer": "《论持久战》"
  },
  {
    "ID": 4693,
    "Question": "1938年9月29日至11月6日，党的扩大的六届六中全会在延安召开。毛泽东在报告中首次提出 的重大命题。他指出：“使马克思主义在中国具体化，使之在其每一表现中带着必须有的中国的特性，即是说，按照中国的特点去应用它，成为全党亟待了解并亟须解决的问题。”|马克思主义大众化|马克思主义中国化",
    "Answer": "马克思主义中国化"
  },
  {
    "ID": 4694,
    "Question": "马克思、恩格斯创立的 ，继承和发展了人类认识史上一切有益成果，深刻揭示了自然界、人类社会和思维发展的基本规律，为无产阶级认识世界和改造世界提供了强大思想武器。|马克思主义哲学|马克思主义政治经济学",
    "Answer": "马克思主义哲学"
  },
  {
    "ID": 4695,
    "Question": "1938年1月11日，中国共产党在国民党统治区的机关报 在汉口创刊。周恩来为该报创刊题词：“坚持长期抗战，争取最后胜利”。|《新华日报》|《解放日报》",
    "Answer": "《新华日报》"
  },
  {
    "ID": 4696,
    "Question": "1871年 是无产阶级打碎旧的国家机器、建立无产阶级专政的首次尝试，在国际共产主义运动史上写下了伟大而悲壮的一页。|法国巴黎公社革命|俄国十月革命",
    "Answer": "法国巴黎公社革命"
  },
  {
    "ID": 4697,
    "Question": "1845年，马克思的思想发生了由赞扬费尔巴哈哲学到批判费尔巴哈哲学的转变，写下了《关于费尔巴哈的提纲》；随后他与恩格斯共同撰写了 ，标志着马克思主义哲学基本形成。|《德意志意识形态》|《共产党宣言》",
    "Answer": "《德意志意识形态》"
  },
  {
    "ID": 4698,
    "Question": "1843年，马克思在 中提出市民社会决定国家的观点，开辟了通向历史唯物主义的道路。|《黑格尔法哲学批判》|《关于费尔巴哈的提纲》",
    "Answer": "《黑格尔法哲学批判》"
  },
  {
    "ID": 4699,
    "Question": "1927年4月27日至5月9日，党的五大在湖北武汉召开。五届一中全会选举 担任中央宣传部部长。|蔡和森|瞿秋白",
    "Answer": "蔡和森"
  },
  {
    "ID": 4700,
    "Question": "恩格斯认为，英国社会革命的结果是利益占了主导地位， 使人类创造的工业力量被少数资本家所垄断，成为他们牟取私利、奴役群众的工具。|公有制|私有制",
    "Answer": "私有制"
  },
  {
    "ID": 4701,
    "Question": "2018年2月，中共中央印发《关于加强和改进党的新闻舆论工作的意见》指出，要巩固壮大主流舆论，做大做强正面宣传，加强热点问题引导， 。|发挥舆论监督正向作用|营造良好社会舆论氛围",
    "Answer": "发挥舆论监督正向作用"
  },
  {
    "ID": 4702,
    "Question": "列宁说，“世界不会满足人，人决心以自己的行动来改变世界。”这说明意识具有 的作用。|指导实践改造客观世界|直接改变世界",
    "Answer": "指导实践改造客观世界"
  },
  {
    "ID": 4703,
    "Question": "1920年8月、9月，蔡和森在关于中国革命问题致毛泽东的两封信中提出，共产党是“革命运动的发动者、宣传者、先锋队、作战部”，“成立一个中国共产党”的第一个步骤，就是“组织一个研究 的团体及出版物”。|纪律|宣传",
    "Answer": "宣传"
  },
  {
    "ID": 4704,
    "Question": "自然存在与社会存在区分和统一的基础是 。|意识|实践",
    "Answer": "实践"
  },
  {
    "ID": 4705,
    "Question": "为繁荣和发展社会主义科学文化事业，1956年5月2日，毛泽东在最高国务会议第七次会议上正式提出“ ”的方针。|百花齐放、百家争鸣|百花齐放、推陈出新",
    "Answer": "百花齐放、百家争鸣"
  },
  {
    "ID": 4706,
    "Question": "在中国人民和中华民族的伟大觉醒中，在马克思列宁主义同中国工人运动的紧密结合中，中国共产党应运而生。“我们党从起根发芽时就是从 做起”，将其摆在各项工作的首位，积极探索中国革命道路，大力宣传党的纲领主张。|文化工作|宣传工作",
    "Answer": "宣传工作"
  },
  {
    "ID": 4707,
    "Question": "1934年2月，中国红军第一次全国政治工作会议在江西瑞金举行。会议鲜明提出“ 是红军的生命线”的重要论断。|政治工作|组织工作",
    "Answer": "政治工作"
  },
  {
    "ID": 4708,
    "Question": "发展党员，必须把 放在首位，经过党的支部，坚持个别吸收的原则。|政治标准|文化素养|综合素质",
    "Answer": "政治标准"
  },
  {
    "ID": 4710,
    "Question": "19世纪末20世纪初，资本主义进入垄断阶段， 成为资本主义矛盾的集合点，世界革命中心转移到了这里，这是列宁哲学思想产生的历史背景。|俄国|德国",
    "Answer": "俄国"
  },
  {
    "ID": 4711,
    "Question": "联合国经济及社会理事会共有54个理事国，经联合国大会选举产生，任期 。|5年|3年",
    "Answer": "3年"
  },
  {
    "ID": 4713,
    "Question": "党的十八大以来，在宣传文化系统领导班子建设中，把 摆在首位，坚持政治家办报、办刊、办台、办新媒体。选优配强宣传思想战线各级领导班子，把政治上可靠、熟悉宣传业务、敢于担当作为的干部充实到领导岗位。|政治建设|思想建设",
    "Answer": "政治建设"
  },
  {
    "ID": 4714,
    "Question": "2017年1月30日，中共中央办公厅印发《中国共产党党委（党组）理论学习中心组学习规则》。《规则》要求，党委（党组）书记是中心组学习第一责任人，党委（党组）负责 的成员是中心组学习直接责任人，中心组成员应当发挥“关键少数”的示范和表率作用。|日常工作|宣传思想工作",
    "Answer": "宣传思想工作"
  },
  {
    "ID": 4715,
    "Question": "马克思主义哲学在中国早期的传播和发展，是在俄国十月革命的影响下开始的。 后，马克思主义哲学在中国得到迅速传播，李大钊、陈独秀、瞿秋白等为此做了大量工作。|新文化运动|五四运动",
    "Answer": "五四运动"
  },
  {
    "ID": 4716,
    "Question": "1942年10月28日，中共中央发出关于报纸通讯社工作的指示，要求各地抓紧通讯社及报纸的领导，使各通讯社及报纸的宣传完全符合于党的政策，务使我们的宣传增强 。|实践性|党性",
    "Answer": "党性"
  },
  {
    "ID": 4717,
    "Question": "1947年10月10日，中国人民解放军总部发表由毛泽东起草的《中国人民解放军宣言》， 第一次以 形式郑重向中外宣布“打倒蒋介石，解放全中国”的口号。|宣言|倡议",
    "Answer": "宣言"
  },
  {
    "ID": 4718,
    "Question": "马克思主义诞生的标志是 。|《共产党宣言》的发表|共产主义者同盟代表大会的召开",
    "Answer": "《共产党宣言》的发表"
  },
  {
    "ID": 4719,
    "Question": "资本主义进入了垄断阶段后， 以一个真正马克思主义者的态度，深刻分析了19世纪末20世纪初世界历史条件的变化，认为资本主义发达国家已经发展到帝国主义阶段。|斯大林|列宁",
    "Answer": "列宁"
  },
  {
    "ID": 4720,
    "Question": "在哲学史上，休谟认为真理是 “观念与主体感觉相符合”，贝克莱断言“真理存在于观念之中”，康德认为 “真理是思维与它的先验形式相一致”，这些是主观 的真理观。|唯物主义|唯心主义",
    "Answer": "唯心主义"
  },
  {
    "ID": 4721,
    "Question": "中国共产党一经诞生，就坚持以 为行动指南，把为中国人民谋幸福、为中华民族谋复兴确立为自己的初心使命。|科学社会主义|马克思主义",
    "Answer": "马克思主义"
  },
  {
    "ID": 4722,
    "Question": "1950年10月19日，中国人民志愿军进入朝鲜战场。1951年4月11日，《人民日报》发表魏巍的长篇通讯 。周恩来赞扬这篇文章“感动了千百万读者，鼓舞了前方的战士”。|《谁是最可爱的人》|《黎明的河边》",
    "Answer": "《谁是最可爱的人》"
  },
  {
    "ID": 4723,
    "Question": "实践的 是指在实践中人们都是按照自己的尺度和需要去认识世界和改造世界。这一尺度体现了人的活动的目的性。|真理尺度|价值尺度",
    "Answer": "价值尺度"
  },
  {
    "ID": 4724,
    "Question": "艾思奇的 影响深远，是把马克思主义哲学大众化、通俗化的重要著作。|《哲学与生活》|《大众哲学》",
    "Answer": "《大众哲学》"
  },
  {
    "ID": 4725,
    "Question": "1927年1月4日至2月5日，毛泽东到湖南的湘潭、湘乡等县考察农民运动，写成 。他在报告中指出：“很简单的一些标语、图画和讲演，使得农民如同每个都进过一下子政治学校一样，收效非常之广而速。”|《寻乌调查》|《湖南农民运动考察报告》",
    "Answer": "《湖南农民运动考察报告》"
  },
  {
    "ID": 4726,
    "Question": "马克思和恩格斯合写的第一部著作是 。|《神圣家族》|《德意志意识形态》",
    "Answer": "《神圣家族》"
  },
  {
    "ID": 4728,
    "Question": "1923年11月，中共第三届第一次中央执行委员会全体会议制定了《教育宣传问题议决案》，要求“共产党员人人都应是一个 ，平常口语之中须时时留意宣传”。|通讯员|宣传者",
    "Answer": "宣传者"
  },
  {
    "ID": 4729,
    "Question": "联合国开发计划署的宗旨是向 和地区提供资金和技术援助，以促进其以人为中心的经济和社会可持续发展。|发达国家|发展中国家",
    "Answer": "发展中国家"
  },
  {
    "ID": 4730,
    "Question": "恩格斯指出，18世纪是革命的世纪，英国、法国、德国都进行了革命。由于每个国家的社会历史条件和文化传统等方面的差别，这些国家的革命各不相同。其中， 是最深刻、广泛的革命。|法国的政治革命|英国的工业革命",
    "Answer": "英国的工业革命"
  },
  {
    "ID": 4731,
    "Question": "19世纪70—80年代， 系统地研究了自然界和自然科学中的哲学问题，开辟了马克思主义自然观的新领域。|马克思|恩格斯",
    "Answer": "恩格斯"
  },
  {
    "ID": 4732,
    "Question": "马克思主义发展史上具有划时代意义的经典著作 ，是马克思主义的“百科全书”，是工人阶级的“圣经”。它深刻揭示了资本主义生产关系的本质和资本主义生产方式的运动规律，科学论证了社会主义必然代替资本主义的历史趋势。|《共产党宣言》|《资本论》",
    "Answer": "《资本论》"
  },
  {
    "ID": 4733,
    "Question": "马克思主义哲学形成过程中具有承上启下地位的重要著作是 。在这部著作中，马克思通过分析社会的经济事实，抓住了工人和资本家之间的经济关系，预示了积极扬弃私有财产、实现共产主义的历史必然趋势。|《1844年经济学哲学手稿》|《关于费尔巴哈的提纲》",
    "Answer": "《1844年经济学哲学手稿》"
  },
  {
    "ID": 4734,
    "Question": "国际原子能机构成立于1957年7月29日，总部设在 。|维也纳|布鲁塞尔|巴黎",
    "Answer": "维也纳"
  },
  {
    "ID": 4735,
    "Question": "黑格尔的 考察了家庭、市民社会和国家的关系，认为市民社会是私人活动的领域，它由追求私人利益的活动和以私有财产关系为基础的社会组织构成。|国家观|家庭正义观",
    "Answer": "国家观"
  },
  {
    "ID": 4736,
    "Question": "1915年9月，陈独秀在上海创办《青年杂志》，该杂志后改名 。一场以民主和科学为旗帜，向传统的封建思想、道德和文化宣战的新文化运动由此发端。|《少年中国》|《新青年》",
    "Answer": "《新青年》"
  },
  {
    "ID": 4737,
    "Question": "《中国共产党宣传工作条例》规定，宣传工作是党的一项极端重要的工作，是坚持党的政治路线、加强党的政治建设、加强党的思想政治领导、巩固党的群众基础和执政基础的重要方式，是为实现党的主张和奋斗目标动员组织党员、干部和群众所进行的理论武装、舆论引导、思想教育、文化建设、 等工作和活动。|文化传播|文明培育",
    "Answer": "文明培育"
  },
  {
    "ID": 4738,
    "Question": "1930年3月2日，中国左翼作家联盟在上海成立。作为左翼文化运动的旗手， 以大量战斗性极强的杂文，无情地揭穿地主买办集团媚外独裁的面目、可耻的不抵抗主义、残酷的文化“围剿”。|鲁迅|茅盾",
    "Answer": "鲁迅"
  },
  {
    "ID": 4739,
    "Question": "党的新闻舆论工作坚持 原则，最根本的是坚持党对新闻舆论工作的领导。|政治|党性",
    "Answer": "党性"
  },
  {
    "ID": 4740,
    "Question": "李大钊是在中国大地上举起十月社会主义革命旗帜的第一人，是中国最早的马克思主义传播者。1919年9月、11月，他在《新青年》发表的 一文，标志着马克思主义在中国进入比较系统的传播阶段。|《庶民的胜利》|《我的马克思主义观》",
    "Answer": "《我的马克思主义观》"
  },
  {
    "ID": 4741,
    "Question": "马克思主义哲学史是以 为根本特征的思想发展史。|实践|理论",
    "Answer": "实践"
  },
  {
    "ID": 4742,
    "Question": "马克思科学阐明了人类实践的本质及其在认识世界和改造世界中的作用，创立了科学的 。|认识论|实践观",
    "Answer": "实践观"
  },
  {
    "ID": 4743,
    "Question": "1949年3月，党的七届二中全会在西柏坡召开。毛泽东在全会上提出“两个务必”的思想，即“务必使同志们继续地保持谦虚、谨慎、不骄、不躁的作风，务必使同志们继续地保持 的作风”。毛泽东还指出，在胜利面前，必须警惕资产阶级“糖衣炮弹”的攻击。|艰苦奋斗|解放思想",
    "Answer": "艰苦奋斗"
  },
  {
    "ID": 4744,
    "Question": "2020年9月，中共中央办公厅、国务院办公厅印发的《关于加快推进媒体深度融合发展的意见》提出，要推动主力军全面挺进主战场，以互联网思维优化资源配置，把更多优质内容、 、专业人才、项目资金向互联网主阵地汇集、向移动端倾斜，做大做强网络平台，占领新兴传播阵地。|先进技术|先进理念",
    "Answer": "先进技术"
  },
  {
    "ID": 4745,
    "Question": "1989年7月28日，中共中央发出关于加强宣传、思想工作的通知。通知强调，一切新闻、出版部门和单位，都必须严格遵守法纪、政纪、党纪，严格遵守 。|宣传纪律|组织纪律",
    "Answer": "宣传纪律"
  },
  {
    "ID": 4746,
    "Question": "1983年2月12日，中央电视台首次推出 ，成为中国人欢度除夕的文化盛宴。|新闻联播|春节联欢晚会",
    "Answer": "春节联欢晚会"
  },
  {
    "ID": 4747,
    "Question": "作为哲学范畴， 是指在实践基础上形成的主体和客体之间的意义关系，是客体对个人、群体乃至整个社会的生活和活动所具有的积极意义。|真理|价值",
    "Answer": "价值"
  },
  {
    "ID": 4748,
    "Question": "2019年8月22日，习近平在甘肃考察工作结束时指出：“我2009年来甘肃的时候，总结其为‘两点一存’，就是 为党中央和各路长征红军提供了落脚点，为后来八路军主力奔赴抗日前线提供了出发点，成为土地革命战争后期全国硕果仅存的完整革命根据地。”|鄂豫皖革命根据地|陕甘革命根据地",
    "Answer": "陕甘革命根据地"
  },
  {
    "ID": 4749,
    "Question": "2020年诺贝尔和平奖被授予联合国 ，以表彰其“在对抗饥饿问题上所做的努力、为改善遭受冲突影响地区的和平条件所作的贡献，以及其在防止将饥饿问题作为战争和冲突的武器方面，发挥的推动作用”。|开发计划署|世界粮食计划署|环境规划署",
    "Answer": "世界粮食计划署"
  },
  {
    "ID": 4750,
    "Question": "1948年6月15日， 在河北省平山县创刊。1949年8月正式改版为党中央机关报。|《人民日报》|《新华日报》",
    "Answer": "《人民日报》"
  },
  {
    "ID": 4752,
    "Question": "1871年3月，巴黎工人起义并成立巴黎公社，马克思代表第一国际写出了著名的 ，高度赞扬了巴黎工人的伟大创举，科学总结了巴黎公社的历史经验。|《法兰西内战》|《哥达纲领批判》",
    "Answer": "《法兰西内战》"
  },
  {
    "ID": 4753,
    "Question": "马克思在《关于费尔巴哈的提纲》中指出，人的思维是否具有客观的真理性，这不是一个理论的问题，而是一个 的问题。|认识|实践",
    "Answer": "实践"
  },
  {
    "ID": 4754,
    "Question": "在实践和认识的辩证运动中， 必须统一于 ，认识必须统一于实践。这种统一是认识和实践的矛盾在发展中的统一，是具体的历史的统一。|主观 客观|客观 主观",
    "Answer": "主观 客观"
  },
  {
    "ID": 4755,
    "Question": "马克思说过，哲学把无产阶级当作自己的 武器，同样，无产阶级也把哲学当做自己的 武器。|物质 精神|精神 物质",
    "Answer": "物质 精神"
  },
  {
    "ID": 4756,
    "Question": "公元588年年底至589年年初，隋文帝以晋王 为统帅，兵分八路，南下平陈。隋灭陈统一全国，结束了长期的分裂局面，翻开了历史的新篇章，影响深远。|杨广|杨侑",
    "Answer": "杨广"
  },
  {
    "ID": 4757,
    "Question": "宋代民族英雄岳飞从丰富的实践经验中总结出：“勇不足恃，用兵在先定 。”|谋|将",
    "Answer": "谋"
  },
  {
    "ID": 4758,
    "Question": "南宋末年，忽必烈率领蒙军攻打南宋，这场战役史称 ，也是蒙古灭南宋的关键一战。|郾（yǎn）城之战|襄樊之战",
    "Answer": "襄樊之战"
  },
  {
    "ID": 4759,
    "Question": "发生在唐武德年间的 ，是李唐实现全国统一的关键之战，同时也是一个围城打援的经典战例。|童山之战|虎牢关之战",
    "Answer": "虎牢关之战"
  },
  {
    "ID": 4761,
    "Question": "障碍类器械是古代战争中用于阻止和迟滞敌方行动的器械，尤其对于 具有一定的杀伤效能。|骑兵|步兵|弓箭手",
    "Answer": "骑兵"
  },
  {
    "ID": 4762,
    "Question": "在全国抗日浪潮的推动下，1933年5月26日， 在张家口成立察哈尔民众抗日同盟军。抗日同盟军于6月中旬在张家口召开军民代表大会，通过关于同盟军的纲领等决议案。会后，吉鸿昌被任命为北路前敌总指挥，方振武被任命为北路前敌总司令。|冯玉祥",
    "Answer": "冯玉祥"
  },
  {
    "ID": 4764,
    "Question": "高速行驶中的高铁，其乘客车厢的窗户是可以打开的。 |错误|正确",
    "Answer": "错误"
  },
  {
    "ID": 4765,
    "Question": "二十世纪三十年代，中国的默片发展到了巅峰。由吴永刚编导， 和黎铿主演的《神女》，可以称为中国默片艺术日臻完美时期的代表性作品。|王人美|阮玲玉|胡蝶|周璇",
    "Answer": "阮玲玉"
  },
  {
    "ID": 4767,
    "Question": "远古时代，在中国领域内居住着许多不同祖先的氏族和部落。 族居住在中部地区，神话里说他牛头人身，大概是牛图腾的氏族。|炎帝|黄帝",
    "Answer": "炎帝"
  },
  {
    "ID": 4768,
    "Question": "公元238年，魏明帝曹叡（ruì）派 灭辽东割据者公孙渊，北部中国完全统一。|司马懿（yì）|贾诩",
    "Answer": "司马懿（yì）"
  },
  {
    "ID": 4769,
    "Question": "建安十二年（公元207年），刘备三顾茅庐，邀请隐居在隆中草舍的 。|诸葛亮|徐庶|司马徽",
    "Answer": "诸葛亮"
  },
  {
    "ID": 4770,
    "Question": "据《史记》记载，“田氏篡齐”和“三家分晋”是战国时代开始的标志性事件。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4771,
    "Question": "公元前209年，陈胜、吴广率领被征发的闾（lǘ）左九百人在大泽乡起义。夺得陈城后，陈胜自立为王，国号 。|汉|楚",
    "Answer": "楚"
  },
  {
    "ID": 4772,
    "Question": "公元前361年，秦孝公即位，下令求贤。卫国人 应募入秦，得孝公信任，变旧法创立新法。秦从此成为七国中第一强国。|吴起|李悝|商鞅",
    "Answer": "商鞅"
  },
  {
    "ID": 4773,
    "Question": "公元前221年， 灭齐，至此诸侯割据称雄的封建国家结束，中国开始成为统一的国家。|燕|秦|楚",
    "Answer": "秦"
  },
  {
    "ID": 4774,
    "Question": "公元前424年，魏国第一位国君 即位。他尊敬田子方、段干木，重用西门豹、李悝、乐羊及大军事家吴起，在诸侯中颇有声望。|魏文侯|魏惠王",
    "Answer": "魏文侯"
  },
  {
    "ID": 4775,
    "Question": "《山海经·大荒经》记载，周朝祖先 始作牛耕，被称为田祖。|叔均|台玺",
    "Answer": "叔均"
  },
  {
    "ID": 4776,
    "Question": "《礼记·礼运篇》记载， 以前是没有阶级，没有剥削，财产公有的大同社会。|秦|禹",
    "Answer": "禹"
  },
  {
    "ID": 4777,
    "Question": "公元前318年，楚、赵、魏、韩、燕、齐六国第一次合纵出兵攻秦，推 为纵长。秦出兵函谷关击破韩军，六国退走。|楚怀王|赵孝成王",
    "Answer": "楚怀王"
  },
  {
    "ID": 4778,
    "Question": "战国诸子中有农家吗？ |没有|有",
    "Answer": "有"
  },
  {
    "ID": 4779,
    "Question": "东周是初期封建社会发展并开始转化的重大时期，推动的力量主要是大小 间的兼并战争。|家族|宗族",
    "Answer": "宗族"
  },
  {
    "ID": 4780,
    "Question": "1929年，北京西南周口店山洞里发现了生存在约四、五十万年前的猿人头骨等化石，这种猿人被称为“ ”。|北京人|蓝田人",
    "Answer": "北京人"
  },
  {
    "ID": 4781,
    "Question": "用玉（坚石）作兵器，造舟车弓矢，染五色衣裳，嫘（léi）祖养蚕，仓颉（jié）造文字，这些远古传说都与 有关。|炎帝|黄帝",
    "Answer": "黄帝"
  },
  {
    "ID": 4782,
    "Question": "纸是我国 时期发明的。|晋朝|汉朝",
    "Answer": "汉朝"
  },
  {
    "ID": 4783,
    "Question": "由于夏朝实行帝位 制度，自禹至桀（jié）十七帝（十四世）世系分明，制度日趋巩固，形成了一个原始政治机构，成为中国历史上第一个朝代。|禅让|世袭",
    "Answer": "世袭"
  },
  {
    "ID": 4784,
    "Question": "史学家司马迁所著《史记》为良医立传，战国 名居首位。|扁鹊|华佗",
    "Answer": "扁鹊"
  },
  {
    "ID": 4785,
    "Question": "《孟子·梁惠王上》中，梁襄王问孟子：天下怎样才得安定？孟子答： 才能安定。|统一|重法",
    "Answer": "统一"
  },
  {
    "ID": 4786,
    "Question": "东汉末年，屡起大疫，南阳士人 深研医学，著《伤寒杂病论》，后世医学者称其为医圣。|张仲景|华佗",
    "Answer": "张仲景"
  },
  {
    "ID": 4787,
    "Question": "从东周时期开始的大小宗族兼并战争，战国时期发展到了剧烈阶段。在这个阶段里， 首先建立起代表新兴地主阶级利益的政权。|秦国|齐国",
    "Answer": "秦国"
  },
  {
    "ID": 4788,
    "Question": "公元前100年， 出使到匈奴，被匈奴扣留十九年，坚持不屈，受到西汉人民的尊敬。|苏武|张骞",
    "Answer": "苏武"
  },
  {
    "ID": 4789,
    "Question": "远古时代就居住在中国南方的苗、黎、瑶等族，都有传说和神话，可是很少见于记载。三国时期，东吴太常卿徐整作《三五历纪》，吸收南方各族流行的“盘瓠（hù）”入汉族神话，成为开天辟地的 。|盘古氏|伏羲氏",
    "Answer": "盘古氏"
  },
  {
    "ID": 4790,
    "Question": "公元前520年，周景王死，王子朝起兵争王位。经四年战争，子朝兵败，带着王室所有典籍逃奔到 ，这是东周文化最大的一次迁移。从此该王国代替东周王国，与宋、鲁同为文化中心。|秦国|楚国",
    "Answer": "楚国"
  },
  {
    "ID": 4791,
    "Question": "战国七雄中实力最弱的国家是 。|楚国|韩国",
    "Answer": "韩国"
  },
  {
    "ID": 4792,
    "Question": "公元223年，蜀汉开国皇帝刘备死后，后主 继位。|刘禅|刘璿",
    "Answer": "刘禅"
  },
  {
    "ID": 4793,
    "Question": "战国中期，我国天文学家甘德和 发现五星出伏的规律，他们测定恒星的记录，是世界最古老的恒星表。|张衡|石申",
    "Answer": "石申"
  },
  {
    "ID": 4794,
    "Question": "公元前140年，汉武帝即位，召集全国文士，亲自出题考试，并且亲自阅卷，选取《公羊》学大师董仲舒、公孙弘为首列， 从此取得了独尊的地位。|儒学|法学",
    "Answer": "儒学"
  },
  {
    "ID": 4795,
    "Question": "据《汉书·五行志》记载，自公元92年以后，几乎连年地震，有些地区发生地裂、地陷、山崩等。东汉科学家 研究这些自然现象，发明了候风仪和地动仪。|王冲|张衡",
    "Answer": "张衡"
  },
  {
    "ID": 4796,
    "Question": "《尚书·梓材篇》《诗·大雅·荡篇》称 王国为中国。因为该国在当时各小国中，政治、经济、文化都被公认为唯一的中心国。|商|周",
    "Answer": "商"
  },
  {
    "ID": 4797,
    "Question": "公元前202年，汉高帝刘邦战胜项羽，建立汉朝，定都 ，称为前汉或西汉。|长安|洛阳",
    "Answer": "长安"
  },
  {
    "ID": 4798,
    "Question": "仰韶文化是中国先民所创造的重要文化之一，距离现代约有四五千年，属于 时代晚期的彩陶文化。|旧石器|新石器",
    "Answer": "新石器"
  },
  {
    "ID": 4799,
    "Question": "秦统一后， 订定文字，依据籀（zhòu）文古文，笔画力求简省划一，称为秦篆，或称小篆。|李斯|商鞅",
    "Answer": "李斯"
  },
  {
    "ID": 4800,
    "Question": "东周时期，家族制度代替宗族制度，也就是以一个家庭为单位的土地所有制度代替以一个宗族为单位的土地所有制度。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4801,
    "Question": "公元前546年是东周时期划分为前后两期的一年。晋、楚两国在宋国召开了 ，这次会议是东周时期诸侯兼并转变为大夫兼并的关键。|黄池大会|弭（mǐ）兵大会",
    "Answer": "弭（mǐ）兵大会"
  },
  {
    "ID": 4803,
    "Question": "中国最大的森林城市是 ，森林覆盖率在全国地级城市中最高，素有“中国林都”之誉。|黑龙江省伊春市|河北省承德市",
    "Answer": "黑龙江省伊春市"
  },
  {
    "ID": 4804,
    "Question": "自古被称为“吴之头，楚之尾”的 ，是湘鄂赣三省交界的天然屏障和自然分水岭。|黄龙山|九宫山",
    "Answer": "黄龙山"
  },
  {
    "ID": 4805,
    "Question": "黑龙江省伊春市的市树是 。|红松|黑松",
    "Answer": "红松"
  },
  {
    "ID": 4806,
    "Question": "2008年6月，四川广元特有的民间工艺产品“ ”被评为国家级非物质文化遗产。|白花石刻|瓷胎竹编",
    "Answer": "白花石刻"
  },
  {
    "ID": 4807,
    "Question": "古村落蕴含着深厚的历史文化信息，是中华民族优秀传统文化的重要载体和象征。 区是北京市古村落数量最多、保存最完好、传统文化内涵丰富、研究价值极高的地方。|门头沟|房山|海淀|朝阳",
    "Answer": "门头沟"
  },
  {
    "ID": 4808,
    "Question": "位于湖北省赤壁市的新店土城遗址是战国、西汉时期的古城遗址。该城址是湖北省目前发现的保存较为完好的 城邑。|赵国|楚国",
    "Answer": "楚国"
  },
  {
    "ID": 4809,
    "Question": "辽宁 是我国煤精、琥珀的主要产地，拥有着悠久精湛的煤精琥珀雕刻加工技艺传承，是享誉世界的“乌金墨玉之都”。|鞍山|抚顺",
    "Answer": "抚顺"
  },
  {
    "ID": 4810,
    "Question": "1849年， 武力强占我国澳门半岛。|葡萄牙|英国",
    "Answer": "葡萄牙"
  },
  {
    "ID": 4811,
    "Question": "中国工人阶级最早出现于19世纪40至50年代外国资本主义在华企业中。它是 于中国的资产阶级而产生的。|先|后",
    "Answer": "先"
  },
  {
    "ID": 4812,
    "Question": "近代中国最革命的阶级是 。|农民阶级|工人阶级",
    "Answer": "工人阶级"
  },
  {
    "ID": 4813,
    "Question": "近代中国的反侵略战争，从1840年反对英国侵略的战争直到抗日战争以前，无不以中国失败、被迫接受丧权辱国的条约而告结束。其根本原因，正如毛泽东所说，“一是社会制度腐败，二是 落后”。|文化|经济技术",
    "Answer": "经济技术"
  },
  {
    "ID": 4814,
    "Question": "四川境内的 历来为兵家必争之地，不仅集雄、险、幽、秀于一身，而且雄峰之多，连绵之长，堪称天下一绝。|剑门关|嘉峪关",
    "Answer": "剑门关"
  },
  {
    "ID": 4815,
    "Question": "马岭河峡谷位于贵州黔西南州兴义市境内，集雄、奇、险、秀为一体，是 多层次地貌景观的集中表现，谷内群瀑飞流、翠竹倒挂、溶洞相连，是国家级风景名胜区。|雅丹|喀斯特",
    "Answer": "喀斯特"
  },
  {
    "ID": 4816,
    "Question": "1842年，英国强迫清政府签订 ，把我国香港岛割让给英国。|《北京条约》|《南京条约》",
    "Answer": "《南京条约》"
  },
  {
    "ID": 4817,
    "Question": "贵州黔西南，是世界喀斯特景观集聚的风水宝地。作为国家4A级旅游景区、中国最美的五大峰林之一的 ，是中国西南三大喀斯特地貌之一，堪称“中国锥状喀斯特博物馆”。|万峰林|罗平峰林",
    "Answer": "万峰林"
  },
  {
    "ID": 4819,
    "Question": "湖北省出土的 是中国仅存的商代兽面纹青铜鼓，也是中国至今发现时代最早的青铜鼓之一，是研究中国古代青铜艺术和奴隶社会礼乐制度珍贵的实物资料，堪称绝世珍品。|青铜甬钟|崇阳铜鼓",
    "Answer": "崇阳铜鼓"
  },
  {
    "ID": 4820,
    "Question": "“海上和平女神”妈祖的故乡和妈祖文化的发祥地是中国 。|福建莆田|台湾花莲",
    "Answer": "福建莆田"
  },
  {
    "ID": 4821,
    "Question": "1840年，英国发动了侵略中国的 。中国历史的发展从此发生重大转折。|鸦片战争|甲午战争",
    "Answer": "鸦片战争"
  },
  {
    "ID": 4822,
    "Question": "贵州黔西南布依族苗族自治州被誉为“中国喀斯特心脏”。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4823,
    "Question": "我国最早发现、研究并定名的三叠纪海生爬行动物是 。|贵州龙|热河龙",
    "Answer": "贵州龙"
  },
  {
    "ID": 4825,
    "Question": "湖北 是中国著名的温泉之城、桂花之乡，是一座宜居、宜业、宜游、宜闲的中国旅游标准化建设示范城市。|咸宁|武汉",
    "Answer": "咸宁"
  },
  {
    "ID": 4826,
    "Question": "长城是中国古代最重要的军事防御设施。北京的长城主要分布在城市 部。|东南|西北",
    "Answer": "西北"
  },
  {
    "ID": 4827,
    "Question": "1839年6月，清政府钦差大臣 在广东虎门销毁所收缴鸦片的行动，是维护国家利益和民族尊严的正义行动。|左宗棠|林则徐",
    "Answer": "林则徐"
  },
  {
    "ID": 4828,
    "Question": "1894年11 月，孙中山组建 ，立誓“驱除鞑虏，恢复中国，创立合众政府”。|华兴会|同盟会|兴中会",
    "Answer": "兴中会"
  },
  {
    "ID": 4829,
    "Question": "中国近代史上中国人民第一次大规模的反侵略武装斗争是广州三元里人民的抗 斗争。|英|日|法",
    "Answer": "英"
  },
  {
    "ID": 4830,
    "Question": "1911年4月27日， 率敢死队120余人在广州举行起义，大部在激战中牺牲。其中72位烈士的遗骸被葬于黄花岗，故称“黄花岗起义”。|蒋翊武|黄兴",
    "Answer": "黄兴"
  },
  {
    "ID": 4831,
    "Question": "近代中国第一个领导资产阶级革命的全国性政党是 。它的成立标志着中国资产阶级民主革命进入了一个新的阶段。|兴中会|同盟会|华兴会",
    "Answer": "同盟会"
  },
  {
    "ID": 4832,
    "Question": "1898年6月11日，清朝 皇帝颁布了“明定国是”谕旨，宣布开始变法，并在此后的103天中，接连发布了一系列推行新政的政令，史称戊戌变法，又称“百日维新”。|同治|咸丰|光绪",
    "Answer": "光绪"
  },
  {
    "ID": 4833,
    "Question": "1842年8月29日，清政府与英国签订了中国近代史上第一个不平等条约 。|《马关条约》|《南京条约》",
    "Answer": "《南京条约》"
  },
  {
    "ID": 4834,
    "Question": "新中国成立后第一座自主设计、自行施工的多年调节的大型水库是 。|水丰水库|大伙房水库",
    "Answer": "大伙房水库"
  },
  {
    "ID": 4835,
    "Question": "1865年，曾国藩支持、李鸿章筹办的 ，是当时国内最大的兵工厂。|上海江南制造总局|金陵机器局",
    "Answer": "上海江南制造总局"
  },
  {
    "ID": 4836,
    "Question": "1867年， 派海军入侵中国台湾，副舰长马肯基率陆战队在琅峤（今恒春）登陆，高山族人民英勇抵抗，击毙马肯基，打退了敌军的进犯。|美国|日本",
    "Answer": "美国"
  },
  {
    "ID": 4837,
    "Question": "北京的 ，是北京最古老、规模最大的佛教寺庙。|红螺寺|潭柘寺",
    "Answer": "潭柘寺"
  },
  {
    "ID": 4838,
    "Question": "中国两千多年的封建社会君主专制制度结束的标志是 。|戊戌变法|辛亥革命",
    "Answer": "辛亥革命"
  },
  {
    "ID": 4839,
    "Question": "北京 因山势雄峻，五峰并举、妙高为其一而得名，又因奇花异卉四季常开闻名，是北京民俗文化圣地之一。|望都山|妙峰山",
    "Answer": "妙峰山"
  },
  {
    "ID": 4840,
    "Question": "湖北咸宁的市花是 。|菊花|桂花",
    "Answer": "桂花"
  },
  {
    "ID": 4841,
    "Question": "1911年10月10日，新军工程第八营的革命党人打响了 的第一枪，并取得首义的胜利，掀起了辛亥革命的高潮，打开了清王朝统治的缺口。|武昌起义|广州起义",
    "Answer": "武昌起义"
  },
  {
    "ID": 4842,
    "Question": "2006年5月20日，有“宋元南戏活化石”之称的 ，经国务院批准，被列入第一批国家级非物质文化遗产名录。|黄梅戏|莆仙戏",
    "Answer": "莆仙戏"
  },
  {
    "ID": 4843,
    "Question": "1931年9月，日本发动 ，随之武装侵占中国东北。|七七事变|九一八事变",
    "Answer": "九一八事变"
  },
  {
    "ID": 4844,
    "Question": "中国历史上第一部具有资产阶级共和国宪法性质的法典是 。|《中华民国临时约法》|《中华民国宪法》",
    "Answer": "《中华民国临时约法》"
  },
  {
    "ID": 4845,
    "Question": "1942年，由美、英、苏、中4国领衔，26个国家签署 ，决心互相合作，结成反法西斯联盟。|《联合国家宣言》|《联合国宪章》",
    "Answer": "《联合国家宣言》"
  },
  {
    "ID": 4846,
    "Question": "1919年3月， 领导的共产国际宣告成立。它积极帮助包括中国在内的一些国家的先进分子创建共产党。亚洲、非洲、拉丁美洲人民逐步觉醒，开始进行反对帝国主义压迫的民族解放运动。|列宁|斯大林",
    "Answer": "列宁"
  },
  {
    "ID": 4847,
    "Question": "1917年6月，前清官僚 率“辫子军”北上，拥废帝溥仪复辟。此次复辟仅12天就在全国人民的声讨中失败了。|袁世凯|张勋",
    "Answer": "张勋"
  },
  {
    "ID": 4848,
    "Question": "1900年8月， 侵占北京后，皇宫以及北海、中南海、颐和园等禁苑里的无数金银财宝、珍贵文物古籍遭到他们的肆意劫掠。日本侵略军还从户部银库掠去300万两库银。八国联军总司令、德国元帅瓦德西承认：“所有中国此次所受毁损及抢劫之损失，其详数将永远不能查出，但为数必极重大无疑。”|英法联军|八国联军",
    "Answer": "八国联军"
  },
  {
    "ID": 4849,
    "Question": "1895年，日本强迫清政府签订 ，割去中国台湾全岛及所有附属各岛屿和澎湖列岛。|《马关条约》|《南京条约》",
    "Answer": "《马关条约》"
  },
  {
    "ID": 4850,
    "Question": "位于广东江门的 ，是一座集防卫、居住和中西建筑艺术于一体的多层塔楼式建筑，其特色是融合了中国、古希腊、古罗马等多种建筑风格。|茂盛世居|开平碉楼",
    "Answer": "开平碉楼"
  },
  {
    "ID": 4851,
    "Question": "太平鼓是一项深受老百姓喜爱的民间表演艺术。它是一种以 为道具，以《太平年》为演唱曲调，以祈求太平为理念，以欢乐为目的的民间舞蹈艺术，广泛流行于北京、河北、东北等地区。|双面鼓|单面鼓",
    "Answer": "单面鼓"
  },
  {
    "ID": 4852,
    "Question": "1912年，清帝退位后， 在北京就任临时大总统，建立了代表大地主和买办资产阶级利益的北洋军阀反动政权。|袁世凯|张勋",
    "Answer": "袁世凯"
  },
  {
    "ID": 4853,
    "Question": "我国少数民族布依族世代相传的民族乐器 由布依语音译而来，主要用于各种集会、庆典活动和青年男女的爱情、娱乐生活中。|勒尤|芦笙",
    "Answer": "勒尤"
  },
  {
    "ID": 4854,
    "Question": "辛亥革命是资产阶级领导的以反对封建君主专制制度、建立资产阶级共和国为目的的革命，是一次比较完全意义上的资产阶级民主革命。正如毛泽东指出的：“中国反帝反封建的资产阶级民主革命，正规地说起来，是从 先生开始的。”|康有为|孙中山",
    "Answer": "孙中山"
  },
  {
    "ID": 4855,
    "Question": "位于湖北省赤壁市区西南的 ，是明清时期蒲圻6大古镇之一，亦是松峰茶原产地，素有“砖茶之乡”的美称。|羊楼洞古镇|赤壁古镇",
    "Answer": "羊楼洞古镇"
  },
  {
    "ID": 4856,
    "Question": "怎样才能争得民族独立和人民解放？近代以来的历史表明，必须首先进行 。|反帝反封建的民主革命|改良的方式",
    "Answer": "反帝反封建的民主革命"
  },
  {
    "ID": 4857,
    "Question": "19世纪60年代，为了挽救清政府的统治危机，封建统治阶级中的部分成员主张引进、仿造西方的武器装备和学习西方的科学技术，创设近代企业。这些官员被称为“ ”。|守旧派|洋务派",
    "Answer": "洋务派"
  },
  {
    "ID": 4858,
    "Question": "1917年11月7日， 爆发的十月社会主义革命，开辟了人类历史的新纪元。|俄国|法国",
    "Answer": "俄国"
  },
  {
    "ID": 4859,
    "Question": "“一城十二泉”说的是 。|湖北咸宁|福建泉州",
    "Answer": "湖北咸宁"
  },
  {
    "ID": 4860,
    "Question": "贵州黔西南布依族最古老、最具民族特色的神器和乐器是 。|木鼓|铜鼓",
    "Answer": "铜鼓"
  },
  {
    "ID": 4861,
    "Question": "北京道路的活化石是 。|张坊古战道|京西古道",
    "Answer": "京西古道"
  },
  {
    "ID": 4862,
    "Question": "我国少数民族 素有“水稻民族”之称，传统农业以水稻耕作为主，糯食制作技艺很有特色。其中较著名的有五色糯米饭、独山盐酸菜和糯米烧窖酒等。|布依族|黎族",
    "Answer": "布依族"
  },
  {
    "ID": 4863,
    "Question": "1874年，日本派兵侵犯中国台湾，清政府筹办海防、建设海军之议随之兴起。从十九世纪七十年代到九十年代，分别建成福建水师、广东水师、南洋水师和北洋水师。其中 是清政府的海军主力，拥有舰艇20多艘。|广东水师|北洋水师|南洋水师|福建水师",
    "Answer": "北洋水师"
  },
  {
    "ID": 4864,
    "Question": "19世纪90年代以后，中国民族资本主义有了初步发展。以康有为、梁启超、谭嗣同、严复等为主要代表人物的资产阶级 ，以各种方式宣传变法主张，制造维新舆论，培养变法骨干，组织革新力量，而重点则放在争取光绪皇帝及其周围的帝党官员的支持上，希望通过他们自上而下地实行变法主张。|维新派|革命派",
    "Answer": "维新派"
  },
  {
    "ID": 4865,
    "Question": "北京最高的山峰是 。|香山|灵山",
    "Answer": "灵山"
  },
  {
    "ID": 4866,
    "Question": "北京的母亲河是 。|潮白河|永定河",
    "Answer": "永定河"
  },
  {
    "ID": 4867,
    "Question": "1840年以来中国的历史通常被称为中国 。|现代史|近现代史",
    "Answer": "近现代史"
  },
  {
    "ID": 4868,
    "Question": "我国唯一同时发现三叠纪海生爬行动物化石和鱼化石的地区是 。|四川自贡|贵州兴义",
    "Answer": "贵州兴义"
  },
  {
    "ID": 4869,
    "Question": "1937年7月，日本蓄意制造 ，发动全面侵华战争。|九一八事变|七七事变",
    "Answer": "七七事变"
  },
  {
    "ID": 4870,
    "Question": "补全唐代诗人杜甫《赠卫八处士》诗句：夜雨剪 ，新炊间黄粱。|窗烛|春韭",
    "Answer": "春韭"
  },
  {
    "ID": 4871,
    "Question": "成语“胸有成竹”出自宋代 的《文与可画筼筜谷偃竹记》，意思是画竹子前心里已有竹子的形象，比喻做事之前心中已有通盘的考虑。|苏轼|陆游",
    "Answer": "苏轼"
  },
  {
    "ID": 4872,
    "Question": "干细胞是指 。|肝脏来源的细胞|具有自我更新能力，并且可以分化为其它类型细胞的“种子”细胞|已经脱水的细胞|胚胎",
    "Answer": "具有自我更新能力，并且可以分化为其它类型细胞的“种子”细胞"
  },
  {
    "ID": 4873,
    "Question": "《闹元宵》是中国杰出的民族音乐表演艺术大师曹东扶创作的一首 音乐作品。|古筝|管子|唢呐",
    "Answer": "古筝"
  },
  {
    "ID": 4874,
    "Question": "补全宋代诗人王安石《书湖阴先生壁》诗句：一水护田将绿绕， 。|万山浮动雨来初|两山排闼送青来",
    "Answer": "两山排闼送青来"
  },
  {
    "ID": 4875,
    "Question": "南宋时期担任刑狱官的宋慈编撰的《洗冤集录》是世界上第一部系统的 著作。|解剖学|心理学|法医学|外科学",
    "Answer": "法医学"
  },
  {
    "ID": 4876,
    "Question": "1922年5月，在广州召开的第一次全国劳动大会是中国 第一次全国性的盛会。|工人阶级|农民阶级",
    "Answer": "工人阶级"
  },
  {
    "ID": 4877,
    "Question": "明代官员陈诚的诗句“绿野草铺茵，空山雪积银。四时常觉冷，六月不知春”，写的是 的景色。|中亚|南极|北欧|北极",
    "Answer": "中亚"
  },
  {
    "ID": 4878,
    "Question": "1931年11月25日，中华苏维埃共和国临时中央政府发布通令，成立以 为主席，王稼祥、彭德怀为副主席的中央革命军事委员会（简称中革军委）。|毛泽东|朱德",
    "Answer": "朱德"
  },
  {
    "ID": 4879,
    "Question": "党的二大依据《中国共产党章程》的规定，选举产生了 。|中央局|中央执行委员会",
    "Answer": "中央执行委员会"
  },
  {
    "ID": 4880,
    "Question": "北宋时期官至中书侍郎的 主持制造水运仪象台，并撰有《新仪象法要》《图经本草》。|曾公亮|蔡襄|苏颂|司马光",
    "Answer": "苏颂"
  },
  {
    "ID": 4881,
    "Question": "1924年1月，四川的吴玉章、杨闇公等20余人，秘密组织中国青年共产党，并创办 作为党的刊物。|《湘江评论》|《赤心评论》",
    "Answer": "《赤心评论》"
  },
  {
    "ID": 4882,
    "Question": "根据《中国共产党章程》，预备党员的预备期，从 他为预备党员之日算起。|上级党组织批准|支部大会通过|支部大会上报|支部大会讨论",
    "Answer": "支部大会通过"
  },
  {
    "ID": 4883,
    "Question": "地处内蒙古，一手挽着大兴安岭，一手牵着松嫩平原，被称为“塞外苏杭”的是 。|满洲里市|扎兰屯市|海拉尔区",
    "Answer": "扎兰屯市"
  },
  {
    "ID": 4884,
    "Question": "上海党组织创办的 是一所培养干部的学校，吸收上海、湖南、浙江、安徽等地的青年入学，学习外语和马克思主义基本知识，同时参加一些革命活动。|劳动补习学校|外国语学社",
    "Answer": "外国语学社"
  },
  {
    "ID": 4885,
    "Question": "1922年， 宣言初步阐明了现阶段中国革命的性质、对象、动力、策略、任务和目标，指明了中国革命的前途。|党的三大|党的二大",
    "Answer": "党的二大"
  },
  {
    "ID": 4886,
    "Question": "中国共产党第六次全国代表大会明确指出中国仍然是半殖民地半封建社会，中国革命现在阶段的性质是 。|资产阶级民主革命|无产阶级革命",
    "Answer": "资产阶级民主革命"
  },
  {
    "ID": 4887,
    "Question": "补全唐代诗人王维《杂诗三首》诗句：来日绮窗前， 著花未（也有版本为“着花未”）。|春桃|寒梅",
    "Answer": "寒梅"
  },
  {
    "ID": 4888,
    "Question": "1930年冬到1931年秋，中央根据地和红一方面军在 的指挥下，进行了三次胜利的反“围剿”斗争。|毛泽东、朱德|周恩来、朱德",
    "Answer": "毛泽东、朱德"
  },
  {
    "ID": 4889,
    "Question": "1935年在赣粤边地区坚持艰苦的游击战争期间， 曾写下：“投身革命即为家，血雨腥风应有涯。取义成仁今日事，人间遍种自由花。”|叶剑英|陈毅",
    "Answer": "陈毅"
  },
  {
    "ID": 4890,
    "Question": "补全唐代诗人李白《将进酒》诗句： ，千金散尽还复来。|天生我材必有用|古来材大难为用",
    "Answer": "天生我材必有用"
  },
  {
    "ID": 4891,
    "Question": "在1928年11月召开的红四军党的第六次代表大会上， 提出了“保护中小商人利益”的提案。|朱德|毛泽东",
    "Answer": "毛泽东"
  },
  {
    "ID": 4892,
    "Question": "党最早提出关于统一战线的思想和主张是在 。|党的一大|党的二大",
    "Answer": "党的二大"
  },
  {
    "ID": 4893,
    "Question": "《祭侄稿》《争座位稿》《祭伯父稿》合称“鲁公三稿”，是唐代书法家颜真卿的 名作。|行草书|楷书",
    "Answer": "行草书"
  },
  {
    "ID": 4894,
    "Question": "1916年，《新青年》发表了 的《青春》一文，不仅强调青年之青，而且强调一个“新”字，指出从精神上、思想上有新青年与旧青年之分，希望青年们站在时代前列，做一个有为的新青年。|胡适|李大钊",
    "Answer": "李大钊"
  },
  {
    "ID": 4895,
    "Question": "1919年1月， 在《每周评论》发表的《新纪元》一文中指出，十月革命“是世界革命的新纪元，是人类觉醒的新纪元”，它将“带来新生活、新文明、新世界”，中国人民应当走十月革命的道路。|李大钊|陈独秀",
    "Answer": "李大钊"
  },
  {
    "ID": 4896,
    "Question": "人称“王大令”的东晋书法家是 ，有作品《洛神赋十三行》传世。|王羲之|王献之",
    "Answer": "王献之"
  },
  {
    "ID": 4897,
    "Question": "河南洛阳龙门石窟中的《始平公造像》，是 中的代表作。|草书体|魏书体",
    "Answer": "魏书体"
  },
  {
    "ID": 4898,
    "Question": "康有为曾经盛赞 有“十美”：一曰笔力雄强，二曰气象浑穆，三曰笔法跳跃，四曰点画峻厚，五曰意态奇逸，六曰精神飞动，七曰兴趣酣足，八曰骨法洞达，九曰结构天成，十曰血肉丰美。|草书体|魏书体",
    "Answer": "魏书体"
  },
  {
    "ID": 4899,
    "Question": "中华全国学生联合会是中国共产党领导下的中国高等学校学生会、研究生会和中等学校学生会的联合组织，简称全国学联。中华全国学生联合会是五四运动的直接产物。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4900,
    "Question": "清代批评家刘熙载曾提出“书者，如也。如其学，如其才，如其志，总之曰如其人而已”，认为一个人的书法作品与他的学养、才情、 有关。|体貌|志向",
    "Answer": "志向"
  },
  {
    "ID": 4901,
    "Question": "1920年1月， 在《时事新报》副刊《学灯》上发表了《凤凰涅槃》，该诗歌以凤凰涅槃的古老传说为题材，体现了反帝反封建的五四精神和乐观主义的战斗精神。|陈独秀|胡适|郭沫若",
    "Answer": "郭沫若"
  },
  {
    "ID": 4902,
    "Question": "“人的文学”是五四时期文学革命中有关文学内容改革的一个主张和口号，包含了两方面内容：提倡新文学应以人道主义思想为核心；反对束缚人性的封建文学。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4903,
    "Question": "五四运动的直接导火线是 。|俄国十月革命|中国在巴黎和会上的外交失败|第一次世界大战",
    "Answer": "中国在巴黎和会上的外交失败"
  },
  {
    "ID": 4905,
    "Question": "1919年9月、11月，李大钊在《新青年》第六卷第五号、第六号上连续发表 一文，肯定马克思主义为“世界改造原动的学说”，对马克思主义作了比较全面、系统的介绍。|《再论问题与主义》|《我的马克思主义观》",
    "Answer": "《我的马克思主义观》"
  },
  {
    "ID": 4906,
    "Question": "《新湖南》是五四运动时期创办的刊物，自周刊第7期起， 接任主编，对该刊进行革新，继承《湘江评论》传统，成为反对军阀统治、宣传革命思想和社会主义的刊物。|毛泽东|蔡和森",
    "Answer": "毛泽东"
  },
  {
    "ID": 4907,
    "Question": "五四时期发生在马克思主义者同资产阶级改良主义者、无政府主义者之间的论争，是马克思主义传播过程中的第一场交锋。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4908,
    "Question": "“颜筋柳骨”中的“颜”是指书法家 。|颜如玉|颜真卿",
    "Answer": "颜真卿"
  },
  {
    "ID": 4909,
    "Question": "1918年4月，毛泽东与蔡和森等人在长沙发起组织 ，从事革命活动。1920年秋，新民学会已经拥有100多名会员，是一个有相当社会影响的进步团体。|文学研究会|新民学会",
    "Answer": "新民学会"
  },
  {
    "ID": 4910,
    "Question": "明代书法家董其昌认为书法要“生”。对“生”的意思，以下理解不正确的是 。|生机|生趣|生疏|生面",
    "Answer": "生疏"
  },
  {
    "ID": 4911,
    "Question": "旧石器时代，是以使用 石器为标志的人类物质文化发展阶段。|烧制|磨制|打制",
    "Answer": "打制"
  },
  {
    "ID": 4912,
    "Question": "根据《中华人民共和国民法典》，依法负担被监护人抚养费、赡养费、扶养费的父母、子女、配偶等，被人民法院撤销监护人资格后， 继续履行负担的义务。|应当|可以不必",
    "Answer": "应当"
  },
  {
    "ID": 4913,
    "Question": "1917年2月，陈独秀在《新青年》上发表 ，高举“文学革命军”大旗，提出“今欲革新政治，势不得不革新盘踞于运用此政治者精神界之文学”。|《文学改良刍议》|《文学革命论》",
    "Answer": "《文学革命论》"
  },
  {
    "ID": 4914,
    "Question": "东晋书法家王献之的传世名作《鸭头丸帖》仅2行15字。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4915,
    "Question": "魏晋时期书法家钟繇是 的太傅，后世称为“钟太傅”。|魏国|蜀国|吴国",
    "Answer": "魏国"
  },
  {
    "ID": 4916,
    "Question": "1979年10月30日，邓小平在中国文学艺术工作者第四次代表大会上指出：“我们要在建设高度物质文明的同时，提高全民族的科学文化水平，发展高尚的丰富多彩的文化生活，建设高度的社会主义 。”|精神文明|社会文明",
    "Answer": "精神文明"
  },
  {
    "ID": 4917,
    "Question": "2005年12月29日，十届全国人大常委会第十九次会议决定，自2006年1月1日起废止《中华人民共和国 条例》。由此，一个在我国存在2600年的古老税种宣告终结。|土地税|农业税",
    "Answer": "农业税"
  },
  {
    "ID": 4918,
    "Question": "魏晋南北朝碑刻 上，字的大小错落，歪斜有致，被后人评为“如老翁携幼孙而行”。|《郑文公碑》|《爨宝子碑》",
    "Answer": "《爨宝子碑》"
  },
  {
    "ID": 4919,
    "Question": "提出“用笔在心，心正则笔正”的唐代书法家是 。|颜真卿|柳公权",
    "Answer": "柳公权"
  },
  {
    "ID": 4920,
    "Question": "宋代文学家、书法家 曾提出“退笔如山未足珍，读书万卷始通神”，强调学问的重要。|苏轼|黄庭坚",
    "Answer": "苏轼"
  },
  {
    "ID": 4921,
    "Question": "河南洛阳龙门石窟的“龙门二十品”是魏书体中的代表作。二十品中，有十九品分布在 里。|古阳洞|慈香窑",
    "Answer": "古阳洞"
  },
  {
    "ID": 4922,
    "Question": "初期新文化运动的一项主要内容是文学革命。1917年1月， 在《新青年》上发表《文学改良刍（chú）议》一文，较系统地提出文学改良的主张，鼓吹以白话文代替文言文，以白话文学为中国文学之正宗。|李大钊|陈独秀|胡适",
    "Answer": "胡适"
  },
  {
    "ID": 4923,
    "Question": "魏晋南北朝书法家 的作品被康有为《广艺舟双楫》评为：“体高气逸，密致而通理，如仙人啸树，海客泛槎，令人想象无尽。”|郑道昭|王羲之",
    "Answer": "郑道昭"
  },
  {
    "ID": 4924,
    "Question": "为了宣传重视骨质疏松，每年的 被定为“国际骨质疏松日”。|9月20日|10月20日",
    "Answer": "10月20日"
  },
  {
    "ID": 4925,
    "Question": "元代书法家赵孟頫在我国书法史上的一大功绩是复兴 。|汉法|晋法",
    "Answer": "晋法"
  },
  {
    "ID": 4926,
    "Question": "汉元帝时，书法家史游写有《急就章》一篇。后人取其一字，将史游所用书体命名为 。|章草|急草",
    "Answer": "章草"
  },
  {
    "ID": 4927,
    "Question": "1921年1月4日在北京成立的文学研究会，是五四新文学运动中最早成立的新文学社团。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4928,
    "Question": "迄今为止中国发现的年代最早的成熟文字系统是 。|行书|楷书|甲骨文",
    "Answer": "甲骨文"
  },
  {
    "ID": 4930,
    "Question": "文武分职、将相殊途萌发于 晚期。|春秋|夏朝|秦朝",
    "Answer": "春秋"
  },
  {
    "ID": 4931,
    "Question": "西晋书法家索靖的《月仪帖》的内容是 。|日历|农书|写信时参考的文范",
    "Answer": "写信时参考的文范"
  },
  {
    "ID": 4932,
    "Question": "纳税人为独生子女的，赡养一位及以上被赡养人的赡养支出，按照每月 元的标准定额扣除。|1500|1000|2000|1200",
    "Answer": "2000"
  },
  {
    "ID": 4933,
    "Question": "章草是一种快速书写的 体。|隶书|篆书",
    "Answer": "隶书"
  },
  {
    "ID": 4935,
    "Question": "九十岁时仍可作蝇头小楷的明代书法家是 。|文徵明|祝允明",
    "Answer": "文徵明"
  },
  {
    "ID": 4936,
    "Question": "著有《南北书派论》《北碑南帖论》的清代书法理论家是 。|阮元|康有为",
    "Answer": "阮元"
  },
  {
    "ID": 4937,
    "Question": "1920年9月， 发表《谈政治》一文，明确宣布：“我承认用革命的手段建设劳动阶级（即生产阶级）的国家，创造那禁止对内对外一切掠夺的政治、法律，为现代社会第一需要。”这表明，他已站到马克思主义立场上来了。|李大钊|陈独秀",
    "Answer": "陈独秀"
  },
  {
    "ID": 4938,
    "Question": "获得博闻、德行、书翰、词藻、忠直“五善”殊荣的唐代书法家是 。|欧阳询|虞世南|薛稷|褚遂良",
    "Answer": "虞世南"
  },
  {
    "ID": 4939,
    "Question": "1919年3月，胡适创作了剧本 ，发表于《新青年》，这样的戏剧实践为新文化运动的深入提供了新的视角，开辟了新的道路。|《终身大事》|《名优之死》",
    "Answer": "《终身大事》"
  },
  {
    "ID": 4940,
    "Question": "1918年5月，鲁迅率先在《新青年》上发表白话小说《狂人日记》。这篇小说对吃人的封建礼教进行了血泪控诉和无情鞭挞，成为把文学革命的形式和内容相结合的典范，在中国近现代文学史上有着重要的地位和影响。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4941,
    "Question": "唐代诗人 曾经夜宿小山楼，留下诗作《题金陵渡》：“金陵津渡小山楼，一宿行人自可愁，潮落夜江斜月里，两三星火是瓜洲。”|李白|杜牧|张祜|杜甫",
    "Answer": "张祜"
  },
  {
    "ID": 4942,
    "Question": "小篆是 代时颁行全国的。|元|宋|秦|唐",
    "Answer": "秦"
  },
  {
    "ID": 4943,
    "Question": "五四文学革命中， 提出白话文学应为“中国文学之正宗”的思想。|胡适|鲁迅",
    "Answer": "胡适"
  },
  {
    "ID": 4944,
    "Question": "1918年5月， 率先在《新青年》上发表白话小说《狂人日记》，对吃人的封建礼教进行了血泪控诉和无情鞭挞，成为文学革命形式和内容相结合的典范。|鲁迅|瞿秋白",
    "Answer": "鲁迅"
  },
  {
    "ID": 4945,
    "Question": "“蚕头雁尾”是哪种书体的特征？ |草书|行书|隶书|楷书",
    "Answer": "隶书"
  },
  {
    "ID": 4946,
    "Question": "我国书法艺术博大精深，“欧体”是唐代书法家 开创的字体。|欧阳询|欧阳修",
    "Answer": "欧阳询"
  },
  {
    "ID": 4947,
    "Question": "石首鱼类以善叫而闻名，其声音像碾轧声、打鼓声、蜂雀的飞翔声、猫叫声和呼哨声，其叫声在交配期间特别常见，目的是 。|觅食|集群",
    "Answer": "集群"
  },
  {
    "ID": 4948,
    "Question": "1997年，党的十五大首次使用“ ”这个概念，把这一理论作为指引党继续前进的旗帜。|邓小平理论|毛泽东思想",
    "Answer": "邓小平理论"
  },
  {
    "ID": 4949,
    "Question": "万里长江向东流，但到了湖北省嘉鱼县境内，突然拐了一道大弯，形成了葫芦形江流的半岛地势，至此，长江就形成了一段环形套似的走向，故有“万里长江向东流，三十里西流过 ”一说。|荆州|簰洲",
    "Answer": "簰洲"
  },
  {
    "ID": 4950,
    "Question": "家庭栽培的白萝卜之所以出现分叉现象，是因为本应该竖直生长的根受到了阻碍。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4951,
    "Question": "公元前105年，司马迁等人建议汉武帝造新历法。公元前104年，新历造成，改元封七年为太初元年，以正月（寅月）为岁首。这个新历法就是历学史上著名的《 》。|颛顼历|太初历",
    "Answer": "太初历"
  },
  {
    "ID": 4952,
    "Question": "1955年4月，亚非29个国家政府首脑在印度尼西亚 举行会议。周恩来率中国代表团出席会议，在会上鲜明提出“求同存异”的方针。|泗水|万隆|雅加达",
    "Answer": "万隆"
  },
  {
    "ID": 4953,
    "Question": "位于广西壮族自治区兴安县境内的灵渠，公元前214年凿成通航，是古代中国劳动人民创造的一项伟大工程。2018年8月，灵渠入选 。|世界灌溉工程遗产名录|文化与自然双重遗产|世界文化遗产",
    "Answer": "世界灌溉工程遗产名录"
  },
  {
    "ID": 4954,
    "Question": "广西 边境旅游试验区由国务院于2018年4月同意设立，旨在通过强化政策集成和制度创新，推进沿边重点地区全域旅游发展，打造边境旅游目的地，对全国旅游业的改革创新发挥先行示范作用。|东兴|百色|防城港|崇左",
    "Answer": "防城港"
  },
  {
    "ID": 4955,
    "Question": "2015年，中国科学家屠呦呦因发现了青蒿素而获得诺贝尔生理或医学奖。青蒿素的作用是 。|有助于调控胆固醇代谢|有效抑制人类免疫缺陷病毒|有效降低疟疾患者的死亡率|从根本上降低了河盲症和淋巴丝虫病的病发率",
    "Answer": "有效降低疟疾患者的死亡率"
  },
  {
    "ID": 4956,
    "Question": "未经商标注册人的许可，在同一种商品上使用与其注册商标近似的商标，属侵犯注册商标专用权的行为。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4957,
    "Question": "2017年，大熊猫“ ”和“ ”从成都大熊猫繁育研究基地赴德国，参与为期15年的大熊猫科研保护国际合作。|添添 美香|欢欢 香香|梦梦 娇庆|彩陶 湖春",
    "Answer": "梦梦 娇庆"
  },
  {
    "ID": 4958,
    "Question": "以大熊猫、扭角羚、川金丝猴、珙桐、红豆杉等珍稀濒危野生动、植物及其自然生态环境为主要保护对象的 ，位于四川省广元市青川县之西北角，地处四川盆地北部边缘，龙门山西北侧，摩天岭南麓。|唐家河国家级自然保护区|王朗国家级自然保护区",
    "Answer": "唐家河国家级自然保护区"
  },
  {
    "ID": 4959,
    "Question": "子夜是指现在的 。|北京时间23时至凌晨1时|北京时间凌晨1时|北京时间24时|北京时间23时",
    "Answer": "北京时间23时至凌晨1时"
  },
  {
    "ID": 4960,
    "Question": "“江南佳丽地，金陵帝王州”是描写南京的诗句，该诗句出自 的《入朝曲》。|谢朓|何逊|李白|杜甫",
    "Answer": "谢朓"
  },
  {
    "ID": 4961,
    "Question": "下列典故与项羽有关的是 。|隔岸观火|草船借箭|破釜沉舟|背水一战",
    "Answer": "破釜沉舟"
  },
  {
    "ID": 4962,
    "Question": "圈养大熊猫的平均寿命为 。|10~15岁|15~20岁|25~30岁",
    "Answer": "25~30岁"
  },
  {
    "ID": 4963,
    "Question": "为实施义务教育和国家教育规划而编写出版教科书，可以不经著作权人许可，在教科书中汇编已经发表的作品片段，但应当按照规定向著作权人支付报酬，指明作者姓名或者名称、作品名称，并且不得侵犯著作权人依照著作权法享有的其他权利。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 4964,
    "Question": "2016年9月3日，习近平在二十国集团工商峰会开幕式上指出，共同构建绿色低碳的全球能源治理格局，推动全球绿色发展合作；共同构建包容联动的全球发展治理格局，以落实联合国 可持续发展议程为目标，共同增进全人类福祉！|2035年|2020年|2030年",
    "Answer": "2030年"
  },
  {
    "ID": 4965,
    "Question": "下列著作中， 被认为是“我国现存最早总结江南水稻地区栽培技术的一部农书”。|《王祯农书》|《农桑辑要》|《陈旉农书》|《农政全书》",
    "Answer": "《陈旉农书》"
  },
  {
    "ID": 4966,
    "Question": "全球变暖已经引致冰冻圈大范围萎缩，包括冰盖冰川质量流失、雪盖及北极海冰减少，以及冻土升温。2006~2015年，全球平均海平面上升速度为每年 。|1.4毫米|3.6毫米|0.36毫米",
    "Answer": "3.6毫米"
  },
  {
    "ID": 4967,
    "Question": "1972年—1974年，考古工作者先后在湖南长沙发掘了3座西汉时期墓葬。被命名为 的这批墓葬结构宏伟复杂完整，出土丝织品、帛书、帛画、中草药等重要文物3000余件。|曾侯乙墓|马王堆汉墓|海昏侯墓|三星堆遗址",
    "Answer": "马王堆汉墓"
  },
  {
    "ID": 4968,
    "Question": "2013年11月，习近平在山东考察时指出，发端于莱西的 ，在全国起到了很好的示范引领作用。|乡村文化建设|村级组织配套建设",
    "Answer": "村级组织配套建设"
  },
  {
    "ID": 4969,
    "Question": "有关台风登陆，以下说法正确的是 。|台风登陆就意味着过程的结束|台风登陆后强度锐减，影响较小|台风登陆后逐渐减弱，但仍可能产生较大的风雨影响",
    "Answer": "台风登陆后逐渐减弱，但仍可能产生较大的风雨影响"
  },
  {
    "ID": 4970,
    "Question": "下列中国航天史上的重要里程碑事件，按时间先后顺序排列正确的是：①“嫦娥一号”成功发射 ②“东方红一号”成功发射③“天宫一号”成功发射 ④“神舟五号载人飞船”成功发射。 |①②④③|②③④①|②④①③|②①④③",
    "Answer": "②④①③"
  },
  {
    "ID": 4971,
    "Question": "古代书法家 是王羲之的七世孙，作品《真草千字文》开唐代书风之先声。|智永|王僧虔",
    "Answer": "智永"
  },
  {
    "ID": 4972,
    "Question": "在我国古建筑中多用 的形状作排水口的装饰。|狻猊|麒麟|螭（chī）",
    "Answer": "螭（chī）"
  },
  {
    "ID": 4973,
    "Question": "新疆维吾尔自治区的 位于我国最西端。|云贵高原|帕米尔高原|青藏高原",
    "Answer": "帕米尔高原"
  },
  {
    "ID": 4974,
    "Question": "先秦地理学著作 记录了我国古代地理、历史、民族、神话、生物、水利等诸多方面的内容。|《禹贡地域图》|《山海经》|《水经注》|《皇舆全览图》",
    "Answer": "《山海经》"
  },
  {
    "ID": 4975,
    "Question": "2017年10月18日，习近平在中国共产党第十九次全国代表大会上的报告指出，牢牢坚持 这个党和国家的生命线、人民的幸福线，领导和团结全国各族人民，以经济建设为中心，坚持四项基本原则，坚持改革开放，自力更生，艰苦创业，为把我国建设成为富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国而奋斗。|群众路线|党的基本路线|四项基本原则",
    "Answer": "党的基本路线"
  },
  {
    "ID": 4976,
    "Question": "下列选项中， 把农历“三月三”设为全区公众假日，成为当地各民族欢乐喜庆的共同节日。|宁夏回族自治区|广西壮族自治区|内蒙古自治区",
    "Answer": "广西壮族自治区"
  },
  {
    "ID": 4977,
    "Question": "京杭大运河始建于 时期。|秦朝|战国|隋朝|春秋",
    "Answer": "春秋"
  },
  {
    "ID": 4978,
    "Question": "“新竹高于旧竹枝，全凭老干为扶持。”出自清代诗人 所作的《新竹》。|龚自珍|康有为|郑板桥|曹雪芹",
    "Answer": "郑板桥"
  },
  {
    "ID": 4979,
    "Question": "宋慈，字惠父，建阳（今属福建南平）人，南宋人，被尊为世界 鼻祖。|刑侦学|中药学|中医学|法医学",
    "Answer": "法医学"
  },
  {
    "ID": 4980,
    "Question": "中国唯一的载人航天发射场是 。它是中国创建最早、规模最大的综合型导弹、卫星发射中心。|酒泉卫星发射中心|文昌航天发射场|太原卫星发射中心|西昌卫星发射中心",
    "Answer": "酒泉卫星发射中心"
  },
  {
    "ID": 4981,
    "Question": "到 年底，除一部分少数民族地区外，全国大陆的土地改革基本完成。|1950年|1952年",
    "Answer": "1952年"
  },
  {
    "ID": 4982,
    "Question": "2016年7月1日，习近平在庆祝中国共产党成立95周年大会上指出， 是党执政兴国的第一要务，是解决中国所有问题的关键。|发展|稳定|改革",
    "Answer": "发展"
  },
  {
    "ID": 4983,
    "Question": "2014年9月5日，习近平在庆祝全国人民代表大会成立六十周年大会上指出， 是坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一的根本制度安排。|人民代表大会制度|民族区域自治制度|中国共产党领导的多党合作和政治协商制度",
    "Answer": "人民代表大会制度"
  },
  {
    "ID": 4984,
    "Question": "以下选项中，“ ”比喻新出现的有一定积淀积累的人事物等推动旧的人事物等的在某方面的发展等情况。|总把新桃换旧符|任尔东西南北风|长江后浪推前浪|万紫千红总是春",
    "Answer": "长江后浪推前浪"
  },
  {
    "ID": 4985,
    "Question": "小说《沉沦》的作者是 。|鲁迅|茅盾|周作人|郁达夫",
    "Answer": "郁达夫"
  },
  {
    "ID": 4986,
    "Question": "臭氧是氧气的同素异形体，主要分布在地球周围约10~50km的高空中，保护地球不被 过度照射。在较高的浓度并较长时间处于臭氧环境中，会对人体产生危害。|红外线|紫外线",
    "Answer": "紫外线"
  },
  {
    "ID": 4987,
    "Question": "2016年8月19日至20日，习近平在全国卫生与健康大会上指出，要坚持基本医疗卫生事业的 ，不断完善制度、扩展服务、提高质量，让广大人民群众享有公平可及、系统连续的预防、治疗、康复、健康促进等健康服务。|盈利性|服务性|公益性",
    "Answer": "公益性"
  },
  {
    "ID": 4988,
    "Question": "丁忧，是中国古代官员在 去世后，必须暂离公职，回籍守丧三年的职官管理制度。|子女|父母",
    "Answer": "父母"
  },
  {
    "ID": 4990,
    "Question": "黔金丝猴是国家一级重点保护野生动物，常年生活在中国贵州省武陵山脉 。|雷公山|韭菜坪|佛顶山|梵净山",
    "Answer": "梵净山"
  },
  {
    "ID": 4991,
    "Question": "丹顶鹤是国家一级重点保护野生动物，栖息于近水浅滩，取食鱼类、甲壳类、昆虫、植物等。江苏 国家级珍禽自然保护区是全国重要的丹顶鹤越冬地。|盐城|苏州|南京|镇江",
    "Answer": "盐城"
  },
  {
    "ID": 4992,
    "Question": "“阊阖千门万户开，三郎沉醉打球回。九龄已老韩休死，无复明朝谏疏来。”该诗所指的皇帝是 。|唐中宗李显|唐高祖李渊|唐太宗李世民|唐玄宗李隆基",
    "Answer": "唐玄宗李隆基"
  },
  {
    "ID": 4993,
    "Question": "青头潜鸭是国家一级重点保护野生动物，IUCN（世界自然保护联盟）物种红色名录濒危等级—— 。|近危（NT）|易危（VU）|极危（CR）|濒危（EN）",
    "Answer": "极危（CR）"
  },
  {
    "ID": 4994,
    "Question": "提出“保天下者，匹夫之贱，与有责焉耳矣”，并被后人概括为“天下兴亡，匹夫有责”的明末清初的思想家是 。|黄宗羲|李贽|王夫之|顾炎武",
    "Answer": "顾炎武"
  },
  {
    "ID": 4995,
    "Question": "发明专利权的期限为 ，专利权人应当自被授予专利权的 开始缴纳年费。|二十年 当年|十五年 下一年",
    "Answer": "二十年 当年"
  },
  {
    "ID": 4996,
    "Question": "授予专利权当年以后的年费应当在 缴纳。|本年度期满前|本年度期满后|上一年度期满前",
    "Answer": "上一年度期满前"
  },
  {
    "ID": 4997,
    "Question": "根据《专利和集成电路布图设计缴费服务指南》，缴费人多缴、重缴、错缴的专利费用，可以自 起三年内，提出退款请求。|发现错缴之日|缴费之日",
    "Answer": "缴费之日"
  },
  {
    "ID": 4998,
    "Question": "选择词语的正确词形：小说《三国演义》中，司徒王允利用义女 实施美人计，使得董卓与吕布反目成仇。|貂蝉|貂婵",
    "Answer": "貂蝉"
  },
  {
    "ID": 4999,
    "Question": "申请日为2021年6月1日（含该日）之后的中国 的期限为十年。|外观设计专利权|实用新型专利权",
    "Answer": "实用新型专利权"
  },
  {
    "ID": 5000,
    "Question": "国家知识产权局商标局作出宣告注册商标无效的决定，应当书面通知当事人。当事人对商标局的决定不服的，可以自收到通知之日起 内向商标评审委员会申请复审。|十五日|三十日",
    "Answer": "十五日"
  },
  {
    "ID": 5001,
    "Question": "同中华人民共和国的国家名称、国旗、国徽、国歌、军旗、军徽、军歌、勋章等相同或者近似的标志，不得作为商标使用。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5002,
    "Question": "生产、经营者不得将“驰名商标”字样用于商品、商品包装或者容器上。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5003,
    "Question": "商标在中国政府主办的或者承认的国际展览会展出的商品上首次使用的，自该商品展出之日起六个月内，该商标的注册申请人可以享有优先权。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5004,
    "Question": "申请注册的商标，应当有 ，便于识别，并不得与他人在先取得的合法权利相冲突。|美感|显著特征",
    "Answer": "显著特征"
  },
  {
    "ID": 5005,
    "Question": "转让注册商标的，转让人和受让人应当签订转让协议，并共同向商标局提出申请。 应当保证使用该注册商标的商品质量。|受让人|转让人",
    "Answer": "受让人"
  },
  {
    "ID": 5006,
    "Question": "下列关于申请商标注册或者办理其他商标事宜的说法，正确的是 。|必须委托商标代理机构办理|可以自行办理，也可以委托依法设立的商标代理机构办理|必须自行办理",
    "Answer": "可以自行办理，也可以委托依法设立的商标代理机构办理"
  },
  {
    "ID": 5007,
    "Question": "注册商标成为其核定使用的商品的通用名称或者没有正当理由连续 不使用的，任何单位或者个人可以向商标局申请撤销该注册商标。|五年|一年|三年",
    "Answer": "三年"
  },
  {
    "ID": 5008,
    "Question": "缺乏显著特征的标志经过使用取得显著特征，并便于识别的， 作为商标注册。|不可以|可以",
    "Answer": "可以"
  },
  {
    "ID": 5009,
    "Question": "两个或者两个以上的商标注册申请人，在同一种商品或者类似商品上，以相同或者近似的商标申请注册的，初步审定并公告 的商标。|申请在先|使用在先",
    "Answer": "申请在先"
  },
  {
    "ID": 5010,
    "Question": "转让注册商标经核准后，予以公告。受让人自 起享有商标专用权。|转让合同签订之日|公告之日|转让合同生效之日",
    "Answer": "公告之日"
  },
  {
    "ID": 5011,
    "Question": "注册商标有效期满，需要继续使用的，商标注册人应当在期满前十二个月内按照规定办理续展手续。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5012,
    "Question": "申请注册和使用商标，应当遵循 原则。|诚实信用|强制注册",
    "Answer": "诚实信用"
  },
  {
    "ID": 5013,
    "Question": "县级以上行政区划的地名或者公众知晓的外国地名，不得作为商标。但是，地名具有其他含义或者作为集体商标、证明商标组成部分的除外。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5014,
    "Question": "每年的4月26日是世界 日。|知识产权|卫生",
    "Answer": "知识产权"
  },
  {
    "ID": 5015,
    "Question": "商标注册人可以通过签订商标使用许可合同，许可他人使用其注册商标。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5016,
    "Question": "对初步审定公告的商标提出异议的，商标局应当听取异议人和被异议人陈述事实和理由，经调查核实后，自公告期满之日起 内作出是否准予注册的决定，并书面通知异议人和被异议人。|十二个月|三个月",
    "Answer": "十二个月"
  },
  {
    "ID": 5017,
    "Question": "以三维标志申请注册商标的，仅由商品自身的性质产生的形状、为获得技术效果而需有的商品形状或者使商品具有实质性价值的形状，不得注册。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5018,
    "Question": "转让注册商标的，商标注册人对其在同一种商品上注册的近似的商标，或者在类似商品上注册的相同或者近似的商标，应当一并转让。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5019,
    "Question": "根据《中华人民共和国专利法》，申请日为2021年6月1日（含该日）之后的 的期限为十年。|外观设计专利权|实用新型专利权",
    "Answer": "实用新型专利权"
  },
  {
    "ID": 5020,
    "Question": "根据《中华人民共和国专利法实施细则》，多缴、重缴、错缴专利费用的，当事人可以自 起3年内，向国务院专利行政部门提出退款请求，国务院专利行政部门应当予以退还。|缴费日|发现错缴之日",
    "Answer": "缴费日"
  },
  {
    "ID": 5021,
    "Question": "注册商标的有效期为 ，自核准注册之日起计算。|五年|十年",
    "Answer": "十年"
  },
  {
    "ID": 5022,
    "Question": "南北朝时期北魏书法家 的作品被康有为《广艺舟双楫》评为：“体高气逸，密致而通理，如仙人啸树，海客泛槎，令人想象无尽。”|王羲之|郑道昭",
    "Answer": "郑道昭"
  },
  {
    "ID": 5023,
    "Question": "南北朝时期南陈、隋朝之间书法家 是东晋书法家王羲之的第七世孙，作品《真草千字文》开唐代书风之先声。|智永|王僧虔",
    "Answer": "智永"
  },
  {
    "ID": 5024,
    "Question": "子时，旧式计时法指夜里 的时间。|二十四点钟|二十三点钟|十一点钟到一点钟|一点钟",
    "Answer": "十一点钟到一点钟"
  },
  {
    "ID": 5026,
    "Question": "补全唐代诗人王维《积雨辋川庄作》诗句：野老与人争席罢， 何事更相疑。|海鸥|燕雀",
    "Answer": "海鸥"
  },
  {
    "ID": 5027,
    "Question": "纳米是长度计量单位之一。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5028,
    "Question": "“我到过许多地方 数这个城市最年轻 它是这样漂亮 令人一见倾心 不是瀚海蜃楼 不是蓬莱仙境 它的一草一木 都由血汗凝成……”著名诗人艾青的这首诗中“年轻的城”是指现在的 。|深圳市|珠海市|石河子市|上海市",
    "Answer": "石河子市"
  },
  {
    "ID": 5029,
    "Question": "我国火箭起飞后，多往 两个方向飞。|西、北|东、北|西、南|东、南",
    "Answer": "东、南"
  },
  {
    "ID": 5030,
    "Question": "“名列前茅”这一成语，现在是指考试或功绩位于前列。然而在中国古代，“前茅”特指军中的 ，也就是军队前哨、侦察兵。|弓箭手|火头军|斥候",
    "Answer": "斥候"
  },
  {
    "ID": 5031,
    "Question": "1944年4月，毛泽东在延安高级干部会议上作 的讲演，传达中央政治局关于研究党的历史经验应取何种态度等几个重要问题的结论，并总结了抗日战争的经验。|《新民主主义论》|《反对党八股》|《学习和时局》|《论持久战》",
    "Answer": "《学习和时局》"
  },
  {
    "ID": 5032,
    "Question": "公元279年，晋武帝司马炎举大军进攻 ，后统一全国，结束了自东汉末年以来长期分裂割据的局面。|蜀国|魏国|吴国",
    "Answer": "吴国"
  },
  {
    "ID": 5033,
    "Question": "元代书法家赵孟頫在我国书法史上的一大功绩是复兴 。|唐法|晋法",
    "Answer": "晋法"
  },
  {
    "ID": 5034,
    "Question": "补全宋代诗人苏轼《惠崇春江晚景》诗句：蒌蒿满地芦芽短，正是 欲上时。|河豚|鲈鱼",
    "Answer": "河豚"
  },
  {
    "ID": 5035,
    "Question": "嫦娥四号探测器是在我国 发射成功的。|文昌航天发射场|西昌卫星发射中心|酒泉卫星发射中心|太原卫星发射中心",
    "Answer": "西昌卫星发射中心"
  },
  {
    "ID": 5036,
    "Question": "国家保密行政管理部门主管全国的保密工作。 级以上地方各级保密行政管理部门在上级保密行政管理部门指导下，主管本行政区域的保密工作。|省|乡|地市|县",
    "Answer": "县"
  },
  {
    "ID": 5037,
    "Question": "中国古代以农业立国，农业讲究时令节气，春耕、夏耘、秋收、冬藏，下列诗词和时令节气相关的是 。|但愿人长久，千里共婵娟|借问酒家何处有？牧童遥指杏花村|独在异乡为异客，每逢佳节倍思亲|月上柳梢头，人约黄昏后",
    "Answer": "借问酒家何处有？牧童遥指杏花村"
  },
  {
    "ID": 5038,
    "Question": "2018年8月21日至22日，习近平在全国宣传思想工作会议上指出，要扎实抓好 融媒体中心建设，更好引导群众、服务群众。|地市级|省级|县级",
    "Answer": "县级"
  },
  {
    "ID": 5039,
    "Question": "我国著作权法不适用于 。|通用表格|美术作品|文字作品|口述作品",
    "Answer": "通用表格"
  },
  {
    "ID": 5040,
    "Question": "补全宋代诗人苏轼《惠崇春江晚景》诗句：竹外桃花三两枝，春江水暖 先知。|鸭|鱼",
    "Answer": "鸭"
  },
  {
    "ID": 5041,
    "Question": "清代文学家刘熙载评价晚唐词人温庭筠时，说他“词精妙绝人，然类不出乎 ”，即他的词以反映妇女生活和恋情为主。|山水田园|绮怨",
    "Answer": "绮怨"
  },
  {
    "ID": 5042,
    "Question": "宋朝杨时与游酢为了拜访理学家程颐，在他家门前冒雪等待的故事是“ ”。|程门立雪|三顾茅庐",
    "Answer": "程门立雪"
  },
  {
    "ID": 5043,
    "Question": "根据我国专利法，发明专利权的期限为二十年，实用新型专利权的期限为 年，外观设计专利权的期限为 年，均自申请日起计算。|十 十五|十 十",
    "Answer": "十 十五"
  },
  {
    "ID": 5044,
    "Question": "丹顶鹤是国家一级重点保护野生动物，栖息于近水浅滩，取食鱼类、甲壳类、昆虫、植物等。江苏 湿地珍禽国家级自然保护区是全国重要的丹顶鹤越冬地。|盐城|南京|镇江|苏州",
    "Answer": "盐城"
  },
  {
    "ID": 5045,
    "Question": "有一种说唱音乐，是由佛教寺院为宣传教义而设立的，用说与唱的形式，将佛教经文或教义讲唱出来，在唐代影响很大，这种说唱音乐是 。|鼓子词|唱赚|变文",
    "Answer": "变文"
  },
  {
    "ID": 5046,
    "Question": "明末清初思想家 曾提出“保天下者，匹夫之贱，与有责焉耳矣”的名言，被后人概括为“天下兴亡，匹夫有责”。|李贽|黄宗羲|顾炎武|王夫之",
    "Answer": "顾炎武"
  },
  {
    "ID": 5047,
    "Question": "位于陕西临潼区东，南靠骊山，北临渭水，处于骊山北麓的黄土台塬和山前洪积扇的交汇地带的陵墓是 。|秦始皇陵|明十三陵",
    "Answer": "秦始皇陵"
  },
  {
    "ID": 5049,
    "Question": "补全宋代诗人曾几《三衢（qú）道中》诗句：绿阴 来时路，添得黄鹂四五声。|不挡|不减",
    "Answer": "不减"
  },
  {
    "ID": 5050,
    "Question": "河南洛阳龙门石窟中的《始平公造像记》，是 中的代表作。|草书体|魏书体",
    "Answer": "魏书体"
  },
  {
    "ID": 5051,
    "Question": "根据《中华人民共和国立法法》， 工作机构可以对报送备案的行政法规、地方性法规、自治条例和单行条例等进行主动审查，并可以根据需要进行专项审查。|国务院备案审查|全国人民代表大会专门委员会、常务委员会",
    "Answer": "全国人民代表大会专门委员会、常务委员会"
  },
  {
    "ID": 5052,
    "Question": "《中国居民膳食指南（2022）》建议：餐餐有蔬菜，保证每天摄入不少于 克的新鲜蔬菜，深色蔬菜应占1/2。|150|200|100|300",
    "Answer": "300"
  },
  {
    "ID": 5053,
    "Question": "在古代，皇帝和官员的服装上绣的图案有着严格的要求，皇帝衣服上绣的是龙，亲王的衣服上只能绣蟒，那么龙和蟒的区别是 。|龙有“五爪”，蟒有“四爪”|龙有“四爪”，蟒有“五爪”",
    "Answer": "龙有“五爪”，蟒有“四爪”"
  },
  {
    "ID": 5054,
    "Question": "根据《中华人民共和国立法法》， 、军兵种和中国人民武装警察部队，可以根据法律和中央军事委员会的军事法规、决定、命令，在其权限范围内，制定军事规章。|中国人民解放军各战区|中央军事委员会各总部",
    "Answer": "中国人民解放军各战区"
  },
  {
    "ID": 5055,
    "Question": "位于陕西省西安市临潼区行政区域内，南靠骊山，北临渭水，处于骊山北麓的黄土台塬和山前洪积扇的交汇地带的陵墓是 。|明十三陵|秦始皇陵",
    "Answer": "秦始皇陵"
  },
  {
    "ID": 5056,
    "Question": "根据《中华人民共和国立法法》，全国人民代表大会专门委员会、常务委员会工作机构可以对报送备案的行政法规、地方性法规、自治条例和单行条例等进行主动审查，并可以根据需要进行专项审查。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5057,
    "Question": "螨虫易在高温潮湿的环境中繁殖，是难以用肉眼识别的。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5058,
    "Question": "劳动者依法享有平等就业的权利。劳动者就业，不因民族、种族、性别、宗教信仰等不同而受歧视。 |错误|正确",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5059,
    "Question": "18世纪时，瑞典生物学家 提出了一个完整的生物学分类系统。他把自然界分成植物界、动物界和矿物界。|达尔文|巴斯德|林奈",
    "Answer": "林奈"
  },
  {
    "ID": 5060,
    "Question": "在太阳系的八大行星中， 是除了地球之外的另一个曾经拥有海洋的行星。|火星|金星|水星|木星",
    "Answer": "火星"
  },
  {
    "ID": 5061,
    "Question": "宋慈，字惠父，南宋建宁建阳（今属福建）人，被尊为世界 鼻祖。|刑侦学|中药学|中医学|法医学",
    "Answer": "法医学"
  },
  {
    "ID": 5062,
    "Question": "每年的9月30日为中国烈士纪念日。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5063,
    "Question": "2015年，中国科学家屠呦呦因发现了青蒿素而获得诺贝尔生理学或医学奖。青蒿素的作用是 。|有效抑制人类免疫缺陷病毒|从根本上降低了河盲症和淋巴丝虫病的病发率|有效降低疟疾患者的死亡率|有助于调控胆固醇代谢",
    "Answer": "有效降低疟疾患者的死亡率"
  },
  {
    "ID": 5064,
    "Question": "“学习强国”APP中“我的”→“咨询”窗口是“学习强国在线服务系统”，该系统为用户提供 小时在线咨询服务。|24|12",
    "Answer": "24"
  },
  {
    "ID": 5065,
    "Question": "1931年12月14日，国民党军第二十六路军在江西 起义，改编为中国工农红军第五军团。|宁都|南昌|井冈山",
    "Answer": "宁都"
  },
  {
    "ID": 5066,
    "Question": "2020年，成都大熊猫繁育研究基地的大熊猫“ ”，被选为第31届世界大学生夏季运动会吉祥物“蓉宝”的真实形象。|高高|美兰|伦伦|芝麻",
    "Answer": "芝麻"
  },
  {
    "ID": 5067,
    "Question": "《中国居民膳食指南（2022）》建议：天天吃水果，保证每天摄入 的新鲜水果，果汁不能代替鲜果。|200～350克|50克以内|100～200克|50～100克",
    "Answer": "200～350克"
  },
  {
    "ID": 5068,
    "Question": "党的五大选举产生了党的历史上第一个中央纪律检查监督机构—— 。|中央纪律检查委员会|中央监察委员会",
    "Answer": "中央监察委员会"
  },
  {
    "ID": 5069,
    "Question": "为了宣传重视骨质疏松，每年的10月20日被定为“国际骨质疏松日”。 |正确|错误",
    "Answer": "正确"
  },
  {
    "ID": 5070,
    "Question": "秦灭六国后，驿传和亭邮设施逐渐趋于完备。所谓驿传，指的是马和车运送，即以 运送叫作“驿”，以 运送叫作“传”。|马 车|车 马",
    "Answer": "马 车"
  },
  {
    "ID": 5071,
    "Question": "宋代晏殊的《浣溪沙·一曲新词酒一杯》中“无可奈何花落去”的下一句是“ ”。|落梅横笛已三更|无边丝雨细如愁|门前流水尚能西|似曾相识燕归来",
    "Answer": "似曾相识燕归来"
  },
  {
    "ID": 5072,
    "Question": "“天下三分明月夜”的下一句是“ ”。|二分无赖是扬州|斜阳却照深深院|一片孤城万仞山|闻说鸡鸣见日升",
    "Answer": "二分无赖是扬州"
  },
  {
    "ID": 5073,
    "Question": "1947年10月10日，中国人民解放军总部发表由毛泽东起草的《中国人民解放军宣言》，第一次以 形式郑重向中外宣布“打倒蒋介石，解放全中国”的口号。|倡议|宣言",
    "Answer": "宣言"
  },
  {
    "ID": 5074,
    "Question": "1894年11月，孙中山组建 ，立誓“驱除鞑虏，恢复中国，创立合众政府”。|兴中会|同盟会|华兴会",
    "Answer": "兴中会"
  },
  {
    "ID": 5075,
    "Question": "大鹏所城，全称为“大鹏守御千户所城”，位于深圳市大鹏新区，始建于 朝，是明清两代中国海防的军事要塞。|唐|元|宋|明",
    "Answer": "明"
  },
  {
    "ID": 5076,
    "Question": "机关、团体、企业、事业等单位应当落实消防安全主体责任，定期开展 ，及时消除火灾隐患。|防火检查、巡查|监管、督查|消防检查、管理",
    "Answer": "防火检查、巡查"
  },
  {
    "ID": 5077,
    "Question": "牡丹花素来有“国色天香”的美称，在世界上也负有盛名。描绘牡丹的诗句“唯有牡丹真国色，花开时节动京城”，是诗人 所作。|杜甫|李白|刘禹锡|韩愈",
    "Answer": "刘禹锡"
  },
  {
    "ID": 5078,
    "Question": "能辨别面额，票面剩余四分之三（含四分之三）以上，其图案、文字能按原样连接的残缺、污损人民币，金融机构应向持有人按原面额 。|全额兑换|兑换一半",
    "Answer": "全额兑换"
  },
  {
    "ID": 5079,
    "Question": "唐代崔护诗作《题都城南庄》中“去年今日此门中”的下一句是“ ”。|桃未芳菲杏未红|夹岸桃花蘸水开|谁是飞红旧主人|人面桃花相映红",
    "Answer": "人面桃花相映红"
  },
  {
    "ID": 5080,
    "Question": "在哲学史上，休谟认为真理是“观念与主体感觉相符合”，贝克莱断言“真理存在于观念之中”，康德认为“真理是思维与它的先验形式相一致”，这些是主观 的真理观。|唯物主义|唯心主义",
    "Answer": "唯心主义"
  },
  {
    "ID": 5081,
    "Question": "世界文化遗产 ，位于江苏省淮安市，全长70余公里，距今已有1800多年的历史，是中国古代重大的水利工程之一。|洪泽湖大堤|淮北大堤",
    "Answer": "洪泽湖大堤"
  },
  {
    "ID": 5082,
    "Question": "“浩荡离愁白日斜，吟鞭东指即天涯。落红不是无情物，化作春泥更护花”的作者龚自珍与下列的 不属于同一朝代。|文天祥|黄燮清|蒋春霖|林则徐",
    "Answer": "文天祥"
  },
  {
    "ID": 5083,
    "Question": "我国采取的“北京时间”实际上是 的区时。|东八区|东六区|东七区",
    "Answer": "东八区"
  },
  {
    "ID": 5084,
    "Question": "1982年，第一个被国务院命名为国家森林公园的是 国家森林公园。|张家界|九寨沟|黄山",
    "Answer": "张家界"
  },
  {
    "ID": 5085,
    "Question": "“认识是主体能动地建构客体的活动，主体的认识只能限于现象界，只能从现象界获得普遍必然的知识，而灵魂、世界、上帝等‘物自体’则是信仰的对象。”这是 的哲学观点。|黑格尔|康德",
    "Answer": "康德"
  },
  {
    "ID": 5086,
    "Question": "《中国居民膳食指南（2022）》建议：鱼、禽、肉、蛋摄入要适量，平均每天 。|120～200克|85～110克|55～80克|25～50克",
    "Answer": "120～200克"
  },
  {
    "ID": 5087,
    "Question": "下列选项中，与“吟安一个字，捻断数茎须”的内涵表达一致的是“ ”。|行行重行行，与君生别离|致君尧舜上，再使风俗淳|夜中不能寐，起坐弹鸣琴|两句三年得，一吟双泪流",
    "Answer": "两句三年得，一吟双泪流"
  },
  {
    "ID": 5088,
    "Question": "《曹娥碑》是东晋书法家王羲之的 代表作品之一。|楷书|行草书",
    "Answer": "楷书"
  },
  {
    "ID": 5089,
    "Question": "毛泽东的词句“世上无难事”，下一句是“ ”。|只怕有心人|只要不畏难|只要肯登攀|只要肯攀登",
    "Answer": "只要肯登攀"
  },
  {
    "ID": 5090,
    "Question": "明代著名书画家 ，松江华亭人，“华亭画派”杰出代表，其作品兼有“颜骨赵姿”之美。|董其昌|黄公望|倪瓒|董源",
    "Answer": "董其昌"
  },
  {
    "ID": 5091,
    "Question": "越剧是 地方戏曲剧种之一，起源于嵊县（今嵊州市），因其唱腔优美、表演细腻而闻名于全国。|广东|江苏|浙江",
    "Answer": "浙江"
  }
]
